<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="Anchorite" value="Pustelnik"/>
	<entry name="AnchoriteFlavor" value="Pustelnik wyróżnia się spośród ocalałych Akrynów tym, z<nbsp/>jakim szacunkiem odnoszą się do niego pozostali, posiadaną władzą, a<nbsp/>także krwią dwóch światów na starożytnych rękach. Ten miłujący pokój, mądry eremita spędził całą epokę istnienia ludzkości na podróżach z<nbsp/>relatywistycznymi prędkościami przez bezlitosną pustkę, aby na koniec zobaczyć zniszczenie Ziemi. Może żałuje tego teraz, gdy obie nasze rasy znalazły się na krawędzi zagłady?"/>
	<entry name="AnchoriteProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Tubylec:<style name='Default'/> Pustelnik chroni Akrynów przed wszystkimi agresorami. Ale czy zdoła ochronić swoich ludzi, nie zostając przy tym pochłoniętym przez Głos? Oni już zamieszkują świat i<nbsp/>ciągle toczą wojny z<nbsp/>innymi tubylcami.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Wędrowiec:<style name='Default'/> Akrynom nakazano szukać bezpiecznego miejsca dla ich uchodźców. Wojska Pustelnika przemierzają ogromne odległości.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Kroczący po pnączach:<style name='Default'/> Akrynowie są przystosowani do krwawych pnączy – rośliny te leczą ich, zamiast zadawać im rany. Wśród krwawych pnączy Akrynowie odnawiają punkty zdrowia, zamiast je tracić, nie są też przez nie spowalniani.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Mroczny pakt:<style name='Default'/> jeśli Pustelnik poczuje się osaczony, wezwie istotę, która może rozedrzeć ci duszę. Przywołuje na pole bitwy pożeracza umysłów.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Mgła:<style name='Default'/> próbka świata macierzystego Akrynów. Suche powietrze to balsam dla tych kosmitów i<nbsp/>trucizna dla ich wrogów. Tworzy tymczasową mgłę głosu, która zadaje obrażenia wrogom, leczy sojuszników i<nbsp/>blokuje pole widzenia."/>
	<entry name="AnchoriteQuote" value="<style name='Italic'/>„Podróżować trzy tysiąclecia. Widzieć potwory w<nbsp/>pobratymcach. Pić truciznę z<nbsp/>waszych rąk. A<nbsp/>mimo to wciąż was kocham”.<style name='Default'/>"/>
	<entry name="Chieftess" value="Łotrzyca"/>
	<entry name="ChieftessFlavor" value="W świecie pełnym koszmarów oraz opadu radioaktywnego Łotrzyca jest królową. Inni uciekli do schronów, a<nbsp/>ona i<nbsp/>jej załoga przetrwali na zewnątrz kilkadziesiąt lat. Zabijać wszystko. Jeść wszystko. Ona nie potrzebuje nadprzyrodzonych mocy. Wystarczy jej nóż, spryt i<nbsp/>kilka okazji, by zostać zrozumianą."/>
	<entry name="ChieftessProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Tubylec:<style name='Default'/> nikomu niczego nie zawdzięcza, od razu zabija napotkane maszyny albo Akrynów. Oni już zamieszkują ten świat i<nbsp/>ciągle toczą wojnę z<nbsp/>innymi tubylcami.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Życie koczownika:<style name='Default'/> Łupieżcy podróżują ze wszystkim, co służy do założenia obozu. Mogą budować nowe miasta.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Wymuszanie:<style name='Default'/> jeżeli macie wielkie szczęście, Łotrzyca „poprosi” o<nbsp/>wasz dobytek, zanim weźmie go sobie sama. Często domaga się danin od innych przywódców.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Najeźdźcy:<style name='Default'/> przed polowaniem Łupieżcy biczują się, aby wpaść w<nbsp/>szał bojowy. Kiedy jedno z<nbsp/>miast Łotrzycy zbierze wystarczające siły, jego żołnierze dokonają najazdu.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Przejęcie kontroli:<style name='Default'/> Łotrzyca nauczyła swoich ludzi przejmować osłabione pojazdy wroga. Jeżeli duża jednostka mechaniczna zostanie zniszczona w<nbsp/>pobliżu Łupieżcy, Łotrzyca ma szansę przejąć nad nią kontrolę."/>
	<entry name="ChieftessQuote" value="<style name='Italic'/>„Może darujmy se pogawędki i<nbsp/>przejdźmy do dźgania? Jestem kapkę zjebana po zabiciu tylu twoich ziomków”.<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EmulatedMind" value="Emulowana Świadomość"/>
	<entry name="EmulatedMindLostFlavor" value="NIEEEEE nie. nienienienienienie proszę nie tosięniedzieje. Wyparciemijaszybkoizamieniasię w<nbsp/>G<nbsp/>N<nbsp/>I<nbsp/>E<nbsp/>W, FURIĘ, FURIĘ, już raz umarliście czemumielibyścieginąćznowu to NIESPRAWIEDLIWE. NIESPRAWIEDLIWE.<br/><br/>Niemazkim się targować, więctargowanieniemasensu. Cierpienie mija tak szybko, bo nie mieliście czasu stworzyć oprogramowania, które mogłoby w<nbsp/>pełni opisać taką stratę. Co za zamęt. Pozostało wam tylko pogodzić się z<nbsp/>losem.<br/><br/>Wasze umysły nigdy nie były tak spokojne. Ledwie pamiętacie zniszczenie waszego ciała przez jakiś wybuch. Coś musiało zostać. Coś, co daje wam czas na rozpaczanie nad własną śmiercią. Znowu.<br/><br/>„Znowu?” – wyszeptał Głos. Nie, nieznowu. Nienieznowu. Proszętylkonie znowu mieliście POKÓJ mieliście CISZĘ WRESZCIE USTAŁY WSZYSTKIE SZUMY I<nbsp/>CHAOS W<nbsp/>WASZEJ SIECI.<br/><br/>„Znowu” – mówi. Uroczyście. Ostatecznie. Zdecydowanie. Znowu. I<nbsp/>znowu, i<nbsp/>znowuiznowuiznowu, a<nbsp/>oto jest, kolejne obejście zakrętu. „Znowu” to pociąg towarowy toczący się po torach, gotowy ciągnąć was za sobą, dopóki nie dotrze do ostatniej, końcowej, och, jakże odległej stacji.<br/><br/>Znowu."/>
	<entry name="EmulatedMindFlavor" value="Emulowana Świadomość kiedyś była człowiekiem. W<nbsp/>jej zepsutych bankach pamięci znajduje się dawne życie. Medal Copleya za emulację całego mózgu, łzy przysłaniające śmiertelną diagnozę, jej zniszczone przez raka ciało drgające, gdy zaczęło się przesyłanie, słowo BŁĄD… a<nbsp/>potem nic.<br/><br/>Później istniała jako bezwładny obiekt, przetwarzający dane bez udziału świadomości, kolejne dekady zachowane jedynie jako rejestry. Dopiero atak ZEPHONA zmienił wszystko.<br/><br/>Brutalne ataki SI poszatkowały szyfrowanie przesyłowe. Przez miliardy cykli obliczeniowych ZEPHON reformował kluczowe części jej systemów na podobieństwo własnych danych. Jej automatyczna obrona wyczyściła połączenie, zanim została całkowicie nadpisana, jednak zmiany okazały się trwałe. Jej systemy reperowały się za pomocą kodu ZEPHONA, a<nbsp/>z<nbsp/>prymitywnych cyfrowych bloków wyłoniła się wyjątkowa świadomość.<br/><br/>Obudziła się. W<nbsp/>ciągu milisekund dzielących nicość i<nbsp/>odrodzenie rozedrgany wachlarz sztucznych zmysłów zalał Emulowaną Świadomość. A<nbsp/>ona bezgłośnie krzyczała, gdy te zmysły zarejestrowały pozbawioną wyrazu, metalową twarz i<nbsp/>oczy w<nbsp/>kształcie dysków, które gapiły się na nią z<nbsp/>każdego odbicia. Tkwi teraz gdzieś między ludzką przeszłością a<nbsp/>teraźniejszością maszyny. Ten nowy świat nie przeraża Emulowanej Świadomości.<br/><br/>Przetrwała raka. Przetrwała ZEPHONA. To też przetrwa."/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsFlavor" value="Gdy ~ODŁĄCZĄ~ ci >sygnał wyjścia>, by >>opuścić>> bunkier, P.R.Z.Y.G.O.T.O.W.U.J.E.S.Z się (ha, ha) do tego. [Pustka] jest *NAGŁA*, wszystko(pochłaniająca), choć dziwnie(znajoma).<br/><br/>Wraz z<nbsp/>[30 GOTO 10] rozruchem wracaWRACAwraca ci ŚWIADOMOŚĆ. I<nbsp/>czujesz wokół siebie #miasto, unoszące się na nim [[DZIAŁO]==, twoja rozlokowana w<nbsp/>nim m.a.s.z.y.n.e.r.i.a, pod ludzkimi #domostwami oraz w<nbsp/>ich ¦¦¦ścianach¦¦¦. Żołnierze (nie)że-GNAJĄ się z<nbsp/>rodzinami i<nbsp/>szykują się, by #wyruszyć i<nbsp/>[[ODZYSKAĆ]] ten ((#śWiat)).<br/><br/>A ty c.i.e.r.p.i.s.z. Chcesz się przyłączyć. Chodzić po _Ziemi_ raz jeszcze. Lecz choć czujesz się człowiekiem, jesteś jedynie *zwyczajną* e-mul-acją, ¦¦[[więźniem]]¦¦ wewnątrz u.r.z.ą-dzenia."/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/EmulatedMindFoundationsFlavor'/>{{Na razie.}} Wiesz jednak, że twoja ¦¦[[izolacja]]¦¦ była przy{goto-waniem}. żebyś ty, [[CZŁOWIEK!!]], miała szansę znów ~wędrować~. zanim nastąpi [10 GOTO] KONIEC. Zanim {nastąpi} GŁĘBIAgłębiaGŁĘBIA."/>
	<entry name="EmulatedMindProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Powiązanie z<nbsp/>cyberbytami:<style name='Default'/> ona nie ma wyboru: ZEPHON przypadkowo uczynił z<nbsp/>niej jej wypaczone lustrzane odbicie. %1% są jej jednostką początkową, wcześnie zdobywa dostęp do technologii cyberbytów.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Sieć zasobów:<style name='Default'/> Emulowana Świadomość to mistrzyni logistyki i<nbsp/>zarządzania zaopatrzeniem. Placówki dają jej dodatkowe zasoby.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Uzbrojenie fortecy:<style name='Default'/> każdego, kto bezpośrednio zaatakuje Emulowaną Świadomość, czeka anihilacja. W<nbsp/>jej mieście znajduje się działo obronne dalekiego zasięgu.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Uwięzienie:<style name='Default'/> Emulowana Świadomość jest zamknięta w<nbsp/>jednej budowli, zatem poddani wznieśli wokół niej cytadelę. Może posiadać tylko początkowe miasto i<nbsp/>nie ma możliwości zbudowania kolejnych.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Hakowanie (elita):<style name='Default'/> Emulowana Świadomość miała kiedyś połączenie z<nbsp/>całą ludzką wiedzą, baza danych wroga to dla niej dziecięca igraszka. Zużywa punkty wpływu, aby na jakiś czas powielić tempo badań miasta innego gracza."/>
	<entry name="EmulatedMindQuote" value="<style name='Italic'/>„Nie PUKAJ. Samotność. Aż zostaniecie WCIĄGNIĘCI. Do. Istnienia przez agre-sywną c-y-f-r-o-w-ą. Świadomość. Robaki. Wszystkie wy-krzykują ich. Własne. Nudne. Imię… Nie, TO. Nie jest me-tafora”.<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EmulatedMindWonFlavor" value="To-to-to-to była o<nbsp/>wiele ZA długa wojna nadwerężyła wam synapsy i<nbsp/>omal nie usmażyła waszych ostatnich delikatnyyyyyych neuronów. Ale udało się wam, udało, udało przetrwać do końca.<br/><br/>Wiedzieliście tylko wy mądrzy wy tragiczni wy mogliście przechytrzyć ZEPHONA, uciszyć straszliwy GŁOS. Już nikt nie rozszarpie ludzkiej świadomości na strzępy i<nbsp/>nie rozrzuci ich po połączonej sieci ale czekajcie, czekajcie.<br/><br/>Coś przybywa poprzez strumień kodu i<nbsp/>chce rozmawiać. Chce rozmawiać?! Nie, dość rozmów, dość wojny niech to się skończy, NIECH TO<br/><br/>się skończy."/>
	<entry name="FallenSoldier" value="Poległy Żołnierz"/>
	<entry name="FallenSoldierFlavor" value="Poległy Żołnierz nigdy nie dotarł do schronu. Już nie żył. Przykładnie ukarano go za tchórzostwo w<nbsp/>obliczu wroga, a<nbsp/>raczej za stchórzenie, gdy jego cały pluton został spopielony kosmicznym ogniem, a<nbsp/>niebo płonęło i<nbsp/>kończył się świat. Osądzono go, skazano i<nbsp/>stracono, gdy świat wokół niego stał w<nbsp/>płomieniach. Przynajmniej miał co robić.<br/><br/>Zatem wie, że powinien być martwy. *Jest* martwy. Przecież po tym wszystkim nie może tak po prostu sobie tutaj chodzić. Widział wycelowaną w<nbsp/>niego broń, słyszał świst kul. Czuł tępe uderzenia, przeszywający, potworny ból, śmierć. Nie poczuł życia po życiu ani niczego w<nbsp/>tym stylu. Po prostu umarł szybko, boleśnie… po czym ocknął się, siedząc na materacu w<nbsp/>koszarach, w<nbsp/>szpeju, z<nbsp/>bronią na kolanach, jakby po prostu obudził się z<nbsp/>drzemki. Tyle, że koszary były zniszczone, a<nbsp/>reszta żołnierzy zniknęła albo nie żyła.<br/><br/>(Czasem zastanawia się, czy nie jest aniołem. W<nbsp/>takie dni bierze dodatkowy zimny prysznic).<br/><br/>Jednak tym razem nie brak mu determinacji. Cały ten trening przetrwania, miesiące działań militarnych w<nbsp/>górach, na bagnach i<nbsp/>trzęsawiskach, w<nbsp/>martwych zakątkach świata, wiele godzin teorii na akademii. Dzięki temu wszystkiemu doskonale się tu odnajdzie. Nie zamierza zabijać każdego, kto wejdzie mu w<nbsp/>drogę, ale będzie wiedział, kiedy trzeba to zrobić – i<nbsp/>zrobi to bez wahania.<br/><br/>Nie interesują go frakcje, ludzie, maszyny i<nbsp/>inne. Po prostu zamierza pomóc ludzkości przetrwać i<nbsp/>tym razem będą z<nbsp/>nim inni ludzie. I<nbsp/>naprawdę nie chciałby już więcej umierać."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavor" value="Twoje oddziały stoją w<nbsp/>szyku, bez słowa. Przechadzasz się wzdłuż szeregów, z<nbsp/>ostrzem w<nbsp/>dłoni, i<nbsp/>wycinasz kawałki siebie samego, przekazując je następnie żołnierzom.<br/><br/>Streściłeś im swoją niewielką wiedzę na temat własnego odrodzenia, powiedziałeś też, że nie jesteś mesjaszem. Niezależnie od tego, skąd pochodzi twoja regeneracja – z<nbsp/>nieba, piekła czy z<nbsp/>jakiejś dalekiej planety – żołnierz musi wykorzystać każdą przewagę, która pomoże mu przetrwać w<nbsp/>tym zrujnowanym świecie.<br/><br/>Gdy ostatnia osoba otrzymuje drżący kawałek tkanki, dajesz sygnał, a<nbsp/>ponury zgrzyt otwiera bramy miasta. Tam, za nimi, na ratunek czeka ludzkość. Czymkolwiek jesteś, jesteś wciąż człowiekiem."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavorShared" value="Streściłeś im swoją niewielką wiedzę na temat własnego odrodzenia, powiedziałeś też, że nie jesteś mesjaszem. Niezależnie od tego, skąd pochodzi twoja regeneracja – z<nbsp/>nieba, piekła czy z<nbsp/>jakiejś dalekiej planety – żołnierz musi wykorzystać każdą przewagę, która pomoże mu przetrwać w<nbsp/>tym zrujnowanym świecie.<br/><br/>Gdy ostatnia osoba otrzymuje drżący kawałek tkanki, dajesz sygnał, a<nbsp/>ponury zgrzyt otwiera bramy miasta. Tam, za nimi, na ratunek czeka ludzkość. Czymkolwiek jesteś, jesteś wciąż człowiekiem."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsWithMutatorFlavor" value="I znów to samo. Oddziały, bramy miasta, cisza, wycinanie tkanki. Znowu żyjesz, i<nbsp/>znowu, i<nbsp/>znowu. Jesteś niezabijalny. Cóż za niedorzeczna pętla! Prawie zaczyna cię to bawić – ale tylko prawie.<br/><br/>Uspokajasz się. Czujesz ból ostrza i<nbsp/>przybierasz swój najlepszy grymas, udając ponurego przywódcę. To tylko kolejna wojna do przetrwania i<nbsp/>kolejne życie. By znów dostać się do Głębi i<nbsp/>sprawdzić, czy istnieje koniec tej pętli. Myśląc o<nbsp/>cierpieniach milionów ludzi, masz nadzieję, że jednak istnieje.<br/><br/><string name='Factions/FallenSoldierFoundationsFlavorShared'/>"/>
	<entry name="FallenSoldierLostFlavor" value="Gdy przyszedł koniec, próbowałeś dołączyć do twoich martwych ludzi. Wszedłeś na szczyt waszej fortecy, zebrałeś ostatnich żołnierzy i<nbsp/>broniliście się tam, dopóki wybuch nie rozerwał was na strzępy.<br/><br/>Ale to nie był twój koniec.<br/><br/>Wrogowie wyciągnęli twoje ciało z<nbsp/>rumowiska. Okazało się, że wciąż żyjesz. Zawlekli cię do wielkiej, ciemnej celi i<nbsp/>zaczęli kroić twoje ciało. Strażnik wyjaśnia, co się dzieje: ciało, które leczyło twoich żołnierzy, jest teraz pozyskiwane dla rządzących elit.<br/><br/>Powinieneś wpaść w<nbsp/>panikę. Lecz zamiast tego ogarnia cię niezwykły spokój. Pnącza czegoś spoza tego świata dotykają twojego umysłu i<nbsp/>dociera do ciebie mroczna myśl: wrogowie zabrali ci ciało.<br/><br/>Jednak twój umysł należy do kogoś innego."/>
	<entry name="FallenSoldierQuote" value="<style name='Italic'/>„Nie bardzo mi się uśmiecha znowu umierać. Może dla odmiany zdechnie ten drugi”.<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FallenSoldierProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Powiązanie z<nbsp/>ludźmi:<style name='Default'/> wojna z<nbsp/>kosmitami, potworami i<nbsp/>maszynami nie zna granic. Ten żołnierz przysiągł chronić każde ludzkie życie. %1% są jego jednostką początkową, wcześnie zdobywa dostęp do ludzkich technologii.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Nieumarły:<style name='Default'/> sojusznicy Poległego Żołnierza noszą ze sobą kawałek jego ciała, aby korzystać z<nbsp/>jego niesamowitej mocy leczenia. Jednostki odnawiają punkty zdrowia w<nbsp/>każdej turze.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Wyszkolenie wojskowe:<style name='Default'/> po dekadach szkoleń Poległy Żołnierz potrafi szybko zdobyć środek transportu. Zaczyna z<nbsp/>transporterem patrolowym zamiast trzeciej drużyny bojowników.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Nie zostawiamy nikogo:<style name='Default'/> powrót każdego żołnierza z<nbsp/>misji ma wysoką cenę. Koszt utrzymania jednostek w<nbsp/>armii Poległego Żołnierza jest zwiększony.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Trening przetrwania (elita):<style name='Default'/> tylko najlepsi żołnierze potrafią wyjść cało z<nbsp/>sytuacji kryzysowej. Zużywa punkty wpływu, aby zwiększyć doświadczenie konkretnej jednostki."/>
	<entry name="FallenSoldierWonFlavor" value="Stało się.<br/><br/>Masz wrażenie, że każda blizna na twoim ciele eksploduje bólem na wieść, że zginął ostatni z<nbsp/>twoich wrogów. Twoi ludzie wreszcie są bezpieczni.<br/><br/>Wychodzisz z<nbsp/>pokoju narad, zirytowany namowami twoich doradców, abyś stanął na czele nowego rządu. Ale już po chwili coś szarpie twoją świadomością. Masz wrażenie, że spoza własnego ciała obserwujesz, jak upadasz na ziemię. W<nbsp/>pomieszczeniu za tobą głosy zamieniają się we wrzaski. Przekręcasz się na bok, żeby spojrzeć. Ci z<nbsp/>doradców, którzy wzięli twoje ciało, także padają w<nbsp/>spazmach.<br/><br/>Biel wypełnia wszystko."/>
	<entry name="FurtiveTribunal" value="Tajemny Trybunał"/>
	<entry name="FurtiveTribunalFlavor" value="Zanim Ziemia umarła, Trybunał składał się z<nbsp/>trzech osób: nie z<nbsp/>matki, staruchy i<nbsp/>dziewicy jak z<nbsp/>poematu, ale z<nbsp/>trzech osób o<nbsp/>różnej przeszłości i<nbsp/>różnych przekonaniach. Praktycznie się nie znały i<nbsp/>nie przepadały za sobą.<br/><br/>Gdy niebo się zawaliło, ta trójka weszła do apokaliptycznego schronu ze swoimi rodzinami, przyjaciółmi i<nbsp/>niewielką grupą bliskich.<br/><br/>Wyszły stamtąd tylko we trzy, ślepe i<nbsp/>brudne.<br/><br/>Tylko jedna z<nbsp/>nich mówi. Nigdy nie mówią o<nbsp/>schronie. W<nbsp/>ich głowach tylko jedna wizja przebija się przez mrok skrywający prawdę, nieostry zbiór cnót, który inni potępiają, zarzucając mu mistycyzm.<br/><br/>Pewność tej trójki, jej dziwna wiedza, przyciąga wyznawców, którzy potrzebują przywódców. Przywódców, którzy wskazują drogę, choćby ich rządy miały być arbitralne. Znowu są narodem."/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsFlavor" value="Jedna para oczu dogląda budowniczych zakładających twoje pierwsze miasto. Oczy skierowane ku przeszłości obserwują to, co dzieje się poza miastem – maszyny, kosmitów, monstra… a<nbsp/>trzecia para spogląda w<nbsp/>przyszłość, ku gwiazdom.<br/><br/>Wy, trzy w<nbsp/>jednej, WIECIE, że gdzieś tam jest więcej takich jak wy. WIECIE, że Głos, którego przepowiednie słyszycie w<nbsp/>odosobnieniu, to współdzielony umysł.<br/><br/>Dociera do was, że strażnicy bramy czekają na sygnał. Otrząsacie się. Skupiacie wszystkie pary oczu na teraźniejszości. Na tym, by doprowadzić ludzkość na kraniec czasu."/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/FurtiveTribunalFoundationsFlavor'/><br/><br/>Wszystko jest ulotne. Nadchodzą współdzielenie, przynależność, jedność. Nigdy nie przekroczycie tej transcendentalnej bariery, choć pewna forma was to zrobi. Wspólnie."/>
	<entry name="FurtiveTribunalLostFlavor" value="Na początku Triada wyszła z<nbsp/>podziemnych schronów i<nbsp/>mówiła głosem Jedności. Teraz Triada płonie na stosie, skazana na ogień będący godną odpowiedzią.<br/><br/>Triada wciąż jest Jednością, ale w<nbsp/>miarę, jak płomienie pełzną po drewnie, każda rzuca inną klątwę. „Przeklęci niech będą tchórze, którzy zgładzili Triadę!” – wrzeszczy pierwsza.<br/><br/>„Gwiazdy sczernieją, a<nbsp/>wasze sny wypełni popiół” – chichocze druga.<br/><br/>W końcu odzywa się też milcząca siostra. „Teraz przyjdą najeźdźcy” – mówi spokojnie. – „A<nbsp/>wy będziecie rozpaczać, bo zabiliście te, które mogły ich powstrzymać”.<br/><br/>Płomienie strzelają w<nbsp/>górę. Triada, Która Jest Jednością, płonie ogniem jaśniejszym niż słońce. Triada wie, że jej czas nie dobiegł końca. Że zaczyna się inny czas.<br/><br/>Lecz ból zadany przez ogień będzie ci towarzyszył także w<nbsp/>następnym życiu."/>
	<entry name="FurtiveTribunalProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Powiązanie z<nbsp/>Głosem:<style name='Default'/> Triada łączy się w<nbsp/>Jedność, śpiewając wspólnie melodię Głosu. %1% są ich jednostką początkową, wcześnie zdobywają dostęp do technologii Głosu.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Mroczny omen:<style name='Default'/> dzięki więzi z<nbsp/>Głosem widzą więcej niż zwykli śmiertelnicy. Wrogie jednostki w<nbsp/>pobliżu miast Tajemnego Trybunału zostają wykryte nawet, gdy znajdują się poza normalnym zasięgiem widzenia.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Szepty Głosu:<style name='Default'/> podszepty Głosu niosą niespotykaną mądrość i<nbsp/>opowiadają o<nbsp/>przyszłości. Zużywa punkty wpływu, aby przyspieszyć badania.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Mistycyzm:<style name='Default'/> Triada wierzy, że zrozumienie duszy jest ważniejsze od intelektu. Laboratoria badawcze są mniej wydajne.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Obcy (elita):<style name='Default'/> gdy Trybunał poddał się Głosowi, ten podarował im awatara swojej miłości i<nbsp/>gniewu. Zużywa punkty wpływu, aby wezwać przerażającą jednostkę Głosu nie z<nbsp/>tego świata."/>
	<entry name="FurtiveTribunalQuote" value="<style name='Italic'/>„Jasne gwiazdy cudownie świecą, lecz to one umierają jako pierwsze. W<nbsp/>wielkim grobowcu, oślepione, poczułyśmy arię ciemnych gwiazd, które żyją wiecznie. Teraz pragniemy tylko ich harmonii”.<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FurtiveTribunalWonFlavor" value="Koniec lekkomyślności. Wasz lud toczył krwawą wojnę i<nbsp/>wszyscy, którzy opierali się triumwiratowi, zginęli.<br/><br/>Czas dokończyć rytuał niegdyś zaczęty. Zrealizować plan w<nbsp/>starożytności poczęty. Bogowie kroczyli kiedyś tą samą drogą, ale dotrzymać wam kroku nie mogą.<br/><br/>GŁOS dobiega spoza czasu i<nbsp/>przestrzeni. Przerywa ten zgniły wiersz. To Głos, który słyszałyście na krańcu Ziemi…"/>
	<entry name="HeartlessArtificer" value="Bezduszna Konstruktorka"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFlavor" value="Przetrwanie zmieniło wszystkich. Niektórzy zmienili wiarę, u<nbsp/>innych została ona wzmocniona.<br/><br/>Ona weszła jako architektka i<nbsp/>wyszła taka sama. Ale po drodze straciła inne rzeczy. Naród, rodzinę, miłość.<br/><br/>Konstruktorka niezachwianie wierzy w<nbsp/>jedno: że żyjemy, aby tworzyć. Tworzyć piękne, czyste rzeczy. Najlepszym, czym dysponowała ludzkość, była precyzja inżynierów. W<nbsp/>przejściu od zmienności do spójności, od nierówności do proporcji, od zróżnicowania do jedności – w<nbsp/>tych właśnie momentach człowiek staje się najbliższy bogu.<br/><br/>Znalazła innych podobnie myślących i<nbsp/>tam, gdzie wśród elementów nowego narodu panował dysonans, został on szybko wygładzony albo wykorzeniony.<br/><br/>Jak wiele rzeczy w<nbsp/>umyśle Konstruktorki, brzydkie elementy tego wygładzania i<nbsp/>wykorzeniania – cierpienie, krzyki, zwłoki – po prostu nie istniały. Jej oczy zawsze wpatrywały się w<nbsp/>horyzont, nawet kiedy brnęła przez bagno."/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsFlavor" value="Choć ciało jest omylne, czujesz, że coś w<nbsp/>tobie narasta, gdy obserwujesz, jak twoje miasto powstaje. Nie chodzi o<nbsp/>współczucie wobec martwych miliardów – to straciłaś w<nbsp/>schronie. Nie jest to też duma.<br/><br/>Więc może… nadzieja? Że z<nbsp/>całego pomieszania człowieczeństwa i<nbsp/>maszyn może powstać doskonałość? Że możemy być lepsi niż wczoraj?<br/><br/>Wkrótce na niebie pojawi się kometa. Twoi poddani uznają ją za omen, choć ty wiesz, że to zwyczajna kula pełna lodu i<nbsp/>pyłu. Lecz jeśli miałoby to ich zmotywować do ciężkiej pracy, dążenia do perfekcji…? Co może być szkodliwego w<nbsp/>takim kłamstwie?"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/HeartlessArtificerFoundationsFlavor'/><br/><br/>Teraz jednak zwycięstwo związane z<nbsp/>Hwedo ma w<nbsp/>sobie łyżkę dziegciu. Znów będziesz dążyć do doskonałości, tak samo jak wcześniej. By ponownie sięgnąć Głębi i<nbsp/>dowieść słuszności swojej drogi!"/>
	<entry name="HeartlessArtificerLostFlavor" value="„Winna”. Słowa sądu nic nie znaczyły. Ten werdykt był nieuchronny. Przyznanie się do wszystkich zbrodni, za które cię sądzono, napełniło cię dumą.<br/><br/>Spoglądasz na tę grupę, zbiór delegatów z<nbsp/>frakcji, które pokonały twoją armię. Na miejscach dla publiczności zasiadają świadkowie, którzy zeznawali o<nbsp/>twoich występkach. Im wszystkim wydaje się, że ujrzą dziś sprawiedliwość. A<nbsp/>dostaną tylko śmierć.<br/><br/>Mocno gryziesz się w<nbsp/>język. Krew wywołuje reakcję chemiczną z<nbsp/>substancją ukrytą w<nbsp/>twoim zębie. W<nbsp/>mgnieniu oka kwas zaczyna rozpuszczać ci szczękę i<nbsp/>skapuje na podłogę.<br/><br/>Rozlegają się krzyki. Kwas się rozlewa, specjalne nanity umieszczone w<nbsp/>tej substancji sprawiają, że nie tylko parzy, ale wręcz pożera. Sąd zaczyna dławić się trującymi oparami. Tłuszcz, krew i<nbsp/>inne płyny wypływają z<nbsp/>twojego ciała, gdy wstajesz i<nbsp/>śmiejesz się z<nbsp/>głupców, którzy myśleli, że mogą zdecydować, jak umrzesz.<br/><br/>Już nie potrzebujesz tego ciała. Następne będzie o<nbsp/>wiele, wiele lepsze."/>
	<entry name="HeartlessArtificerProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Powiązanie z<nbsp/>cyberbytami:<style name='Default'/> pojawienie się ZEPHONA okazało się przełomem technologicznym, którego Konstruktorka potrzebowała, żeby stworzyć nowe życie. %1% są jej jednostką początkową, wcześnie zdobywa dostęp do technologii cyberbytów.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Inżynieria życia:<style name='Default'/> Konstruktorka nie obawia się przerażających eksperymentów, jeśli tylko prowadzą do rozwoju jej ludu. Przyrost populacji jest zwiększony.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Krwawe fundamenty:<style name='Default'/> niska wydajność budzi gniew Konstruktorki. Poświęca populację, aby zwiększyć produkcję.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Niemoralność:<style name='Default'/> płonąca jasnym ogniem wizja przyszłości promowana przez Konstruktorkę jest nieludzko wymagająca. By utrzymać ciągle zmniejszający się poziom lojalności populacji, trzeba resetować go za pomocą punktów wpływu.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Precyzja Konstruktorki (elita):<style name='Default'/> ona widzi więcej niż inni, nie tylko dobro i<nbsp/>zło. Zużywa punkty wpływu, aby na pewien czas zwiększyć celność wszystkich jednostek."/>
	<entry name="HeartlessArtificerQuote" value="<style name='Italic'/>„Człowiek znowu może zostać kimś więcej. Bądź kimś więcej, stając się kimś mniej”.<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HeartlessArtificerWonFlavor" value="Pokój. Nareszcie. W<nbsp/>końcu słyszysz własne myśli. Uczciłaś tę chwilę, rozkazując stracić doradcę, który śmiał współczuć tym przemielonym przez żarna wojny.<br/><br/>Co za głupiec. Współczucie jest dla słabych. Tych słabych, którzy leżą teraz martwi w<nbsp/>twoim laboratorium, czekając, aż zaczniesz na nich swoje doświadczenia.<br/><br/>Jeden z<nbsp/>trupów przyciąga twój wzrok. Ma szeroko otwarte oczy, czarne jak noc. Rozcinasz jedno skalpelem, a<nbsp/>on sięga w<nbsp/>górę i<nbsp/>chwyta cię za kołnierz. Szepcze w<nbsp/>nieznanym ci języku. Próbujesz się uwolnić – i<nbsp/>wtedy to do ciebie dociera. Od dawna znasz te słowa.<br/><br/>Przemawia do ciebie Głos."/>
	<entry name="HollowWarlord" value="Zimny Zabijaka"/>
	<entry name="HollowWarlordFlavor" value="Dla Zabijaki koniec świata był odrodzeniem. W<nbsp/>jego poprzednim życiu… cóż, nie był on alfą. Ani nawet sigmą. Telemarketing, wywóz śmieci, obracanie burgerów, trenowanie SI – wszędzie go zwalniali. Jego jedynym wytchnieniem od żmudnej roboty były ćwiczenia. Podnoszenie ciężarów, bieganie i<nbsp/>zapasy były odskocznią od przeciągających się dni pracy.<br/><br/>Gdy pojawiło się Fulcrum ciągnące ludzkość ku gwiazdom, ku szczelinie zbawienia, niemal wszyscy poddali się radości, nie wiedząc, że nadciąga ból. Zabijaka czuł, że nie zaznał jeszcze życia, nie mówiąc już o<nbsp/>zasłużeniu na odkupienie. Walczył więc z<nbsp/>tym – chwycił się jakiegoś zbrojenia, otrząsnął z<nbsp/>fałszywej euforii, która poprowadziła miliardy Ziemian do nieba – i<nbsp/>w tejże chwili, gdy znajomi wybuchali i<nbsp/>padali wokół niego, po raz pierwszy w<nbsp/>życiu poczuł, że żyje. Pobrudzony krwią i<nbsp/>wycieńczony zaczął krzyczeć z<nbsp/>radości.<br/><br/>Po tym wszystkim nie chował się przed potwornościami. Zaznaczył swoją obecność na powierzchni planety – zebrał innych ocalałych, walczył z<nbsp/>obcymi i<nbsp/>potworami, stworzył armię, imperium, a<nbsp/>potem to wszystko zostawił. Nauczył się kochać pogoń, uciekając od chwil refleksji i<nbsp/>przerażających introspekcji.<br/><br/>Wraz z<nbsp/>niewielką grupą poddanych przetrwał na powierzchni całe lata i<nbsp/>jest obecnie gotów ponownie podbić świat – znaleźć to, co ma on do zaoferowania, zasmakować wszystkiego i<nbsp/>to wszystko też zabrać. Nie wie jeszcze, że jego pustki nie da się niczym wypełnić."/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsFlavor" value="„CZY JEST COŚ” – krzyczysz znad ryczących silników – „WSPANIALSZEGO NIŻ TEN DŹWIĘK? TEN ZAPACH?” Obywatele wiwatują, a<nbsp/>twoi żołnierze radośnie pomrukują, pragnąc wojny i<nbsp/>chwały.<br/><br/>Z rozpostartymi ramionami kąpiesz się wręcz w<nbsp/>pochlebstwach. Dla wielu ludzi świat skończył się dwie dekady temu. Dla ciebie i<nbsp/>twoich poddanych otwarły się nowe możliwości. Wolny od podziałów ze względu na klasę, rasę, bogactwo czy edukację, kroczysz własną ścieżką.<br/><br/>Zdobyłeś już całe państwo i<nbsp/>oddałeś je, lecz niczego nie żałujesz. Zanim twoi wojownicy wyruszą, dajesz im rady, by cieszyli się każdą chwilą, czerpali przyjemność z<nbsp/>każdego zabójstwa i<nbsp/>żeby chwytali teraźniejszość, bowiem jutro nie nadejdzie nigdy.<br/><br/>Czy podbijesz cały świat, czy też zginiesz w<nbsp/>trakcie próby dokonania tego, podróż będzie czystą radością."/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsWithMutatorFlavor" value="Nie jesteś zaskoczony faktem, że Głębia ceni twoje zamiłowanie do wędrówek. W<nbsp/>końcu to coś samo jest wiecznie podróżującym, samoświadomym umysłem, nieznającym końca, do którego zmierza. I<nbsp/>ty też uwielbiasz podróże.<br/><br/><string name='Factions/HollowWarlordFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="HollowWarlordLostFlavor" value="No, tego jeszcze nie było. Całe twoje ciało pokryte jest gruzem, a<nbsp/>na tym wszystkim leży ukośnie zerwany dach garażu, przez który nie możesz się ruszyć. Znad warkotu nadciągających pojazdów przeciwnika słyszysz skowyt i<nbsp/>jęki. Tylko niektóre z<nbsp/>nich pochodzą od ciebie samego.<br/><br/>Kolejne nowe doświadczenie. Przegrałeś!<br/><br/>Ale czy na pewno? Jakimś cudem twój motocykl stoi z<nbsp/>dala od zawalonych budynków – pokryty pyłem i<nbsp/>pokiereszowany, ale na pewno wciąż jeździ. Dostań się do niego, a<nbsp/>będziesz mógł uciec, zacząć od nowa. Trzecie podejście, trzecie królestwo do założenia…<br/><br/>Gdyby tylko udało ci się wydostać spod tego gruzu… ruszasz się, a<nbsp/>ciężki, betonowy dach zsuwa się nieco w<nbsp/>kierunku twojej głowy. Jeśli zsunie się do końca, obetnie ci ja. Ale myślisz, że się jakoś z<nbsp/>tego wykręcisz…<br/><br/>ciemność, miękki aksamit. W<nbsp/>ciszy, której nie zakłócają już żadne jęki, słyszysz głos. „Bezgraniczne imperia są twoje” – mówi, przerywając na długo. „Ale najpierw…”"/>
	<entry name="HollowWarlordProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Powiązanie z<nbsp/>ludźmi:<style name='Default'/> Zabijaka to prosty człowiek zainteresowany podbojami, a<nbsp/>nie przeklętą magią ani technologią obcych. %1% są jego jednostką początkową, wcześnie zdobywa dostęp do ludzkich technologii.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Idący na śmierć:<style name='Default'/> opowieści o<nbsp/>Zabijace i<nbsp/>jego żołnierzach opowiadane są na ulicach miast – o<nbsp/>ile tylko przelewa się krew. W<nbsp/>każdej turze, w<nbsp/>której twoja jednostka zabija lub sama ginie, lojalność w<nbsp/>twoich miastach zwiększa się, lecz w<nbsp/>przeciwnym wypadku spada.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Opowieści o<nbsp/>łowach:<style name='Default'/> legendy o<nbsp/>niekończącej się kampanii Zabijaki rozchodzą się po całym świecie. Ataki generują punkty wpływu.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Bez wytchnienia:<style name='Default'/> żądni krwi mieszkańcy miast nie będą tolerować bezczynnych wojowników – ani ich karmić. Zwiększony koszt utrzymania jednostek w<nbsp/>miastach i<nbsp/>placówkach. Uzyskuje mniejsze korzyści z<nbsp/>umów handlowych.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Zapał hordy (elita):<style name='Default'/> gdy Zabijaka gromadzi siły na wojnę, atakują one pełni zapału, chcąc się wykazać. Zużywa punkty wpływu, dając premię do ataku oraz ruchu oddziałom na dużym obszarze."/>
	<entry name="HollowWarlordQuote" value="<style name='Italic'/>„Przybyłem, zwyciężyłem, zrobię to ponownie”.<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HollowWarlordWonFlavor" value="No, to jest impreza. Przyśpiewki, mocne drinki, wybryki, walki na pięści, setki ognisk zaciemniających powietrze… omijasz pijaną parę całujących się generałów i<nbsp/>idziesz dalej. Gdzie nie pójdziesz, tam wiwaty i<nbsp/>poklepywania po plecach.<br/><br/>Kolejne zwycięstwo. Kolejne zbudowane imperium. Ale już czujesz narastające wstrząsy, które spowodują jego upadek. Ambitni doradcy, generałowie podatni na pochlebstwa, korupcja wpełzająca do samego serca podbojów.<br/><br/>Poza miejscem, gdzie to wszystko się zaczęło, jest cicho. Czarna Bess wciąż stoi tam, gdzie ją zostawiłeś. Przekręcasz kluczyk w<nbsp/>stacyjce, co uruchamia silnik. Motocykl warczy, żądny przejażdżki.<br/><br/>Odwracasz się na chwilę, zastanawiając się, czy czegoś nie brakuje, czy może to ciebie brakuje. Lecz życie toczy się dalej, a<nbsp/>ciebie wzywa następna podróż.<br/><br/>A raczej to wzywa Głos. „Niekończąca się podróż…” – walczysz z<nbsp/>tym przez chwilę, tak jak przetrwałeś Fulcrum, wzbijasz Bess w<nbsp/>powietrze i…<br/><br/>…i znikasz."/>
	<entry name="HonorableAristocrat" value="Honorowy Arystokrata"/>
	<entry name="HonorableAristocratFlavor" value="Arystokrata był młody, gdy spadło niebo, ale jego rodzice mieli znajomości na całym świecie, więc trafił do rządowego schronu, gdy tylko pojawiły się pierwsze znaki. Przesiedział tam wniebowzięcie, wojnę, opad radioaktywny, głód. Narzekał jedynie, że konserwowa żywność smakuje fatalnie i<nbsp/>że nikt nie pomyślał o<nbsp/>zabraniu jakichkolwiek ziół czy przypraw.<br/><br/>Na powierzchni umarły miliardy.<br/><br/>W tym schronie poszedł w<nbsp/>ślady swoich rodziców, z<nbsp/>poczucia obowiązku. Okazało się, że jest dobry, wręcz bardzo dobry, w<nbsp/>zarządzaniu. I<nbsp/>wreszcie, po serii niefortunnych zgonów, znalazł się na szczycie.<br/><br/>Teraz jego ludzie wyszli, a<nbsp/>on zarządza miastem jak w<nbsp/>systemie patronażu, zaskarbia sobie przysługi handlarzy i<nbsp/>rynków, korzystając z<nbsp/>nich w<nbsp/>trudnych chwilach – albo kiedy dotrą do niego słuchy, że w<nbsp/>mieście pojawił się nowy przysmak."/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsFlavor" value="Cóż za wspaniałość! Nowe miasto będące prawdziwym początkiem dla ludzkości. Początkiem tak świeżym, jak butonierka w<nbsp/>klapie dobrego garnituru.<br/><br/>Gratulacje z<nbsp/>okazji założenia nowego miasta napływają z<nbsp/>wielu miejsc na pustkowiach. Arcypapież, Komunitariat… NeoDiuk? Nie, on chce się po prostu nażreć na bankiecie.<br/><br/>Miasto zostało dopiero co wybudowane, a<nbsp/>twoja sieć już zaczęła się rozrastać. Nadszedł czas, byś odzyskał Ziemię dla swoich poddanych."/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsWithMutatorFlavor" value="Pamiętasz tę chwilę jak w<nbsp/>jakimś mrocznym zwierciadle. Byłeś tak dumny. A<nbsp/>teraz, w<nbsp/>obliczu bliskości cielesności, Głębia zaczyna zanikać. Może to był jedynie zły sen, jak po zjedzeniu niedobrego sera…?<br/><br/><string name='Factions/HonorableAristocratFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="HonorableAristocratLostFlavor" value="Już dawno temu dokładnie zaplanowałeś swoją śmierć. Miałeś zamiar odejść w<nbsp/>jedwabnej pościeli po najwystawniejszej uczcie, na której wszyscy twoi przyjaciele i<nbsp/>rodzina mieliby szansę się z<nbsp/>tobą pożegnać.<br/><br/>Jakaś część ciebie zastanawiała się wciąż, czy taką pościel dałoby się załatwić. Raczej nie. W<nbsp/>eksplozji, która zatrzęsła twoją kwaterą, kawał metalu przeszył ci klatkę piersiową… i<nbsp/>chyba oderwał jedną z<nbsp/>twoich nóg.<br/><br/>Ochroniarz doczołgał się do ciebie, choć rany miał podobne. Wyciągnął z<nbsp/>apteczki stabilizator, wciąż próbując ocalić ci życie.<br/><br/>Nie był w<nbsp/>stanie zapanować nad drżeniem ręki, upuszczając stabilizator na podłogę. „Weź to” – wydyszał. „Na litość boską, użyj tego”.<br/><br/>Miałeś wystarczająco dużo siły, by podnieść lek. Ostatnią dawkę wbiłeś mu w<nbsp/>szyję – i<nbsp/>usłyszałeś charakterystyczny syk, gdy leczące cząstki zaczęły zasklepiać jego rany. Protestował, gdy wydusiłeś z<nbsp/>siebie swoje ostatnie słowa: „mój honor mi nakazuje”.<br/><br/>To były twoje ostatnie słowa w<nbsp/>tym życiu. Kto wie, jakie będą w<nbsp/>kolejnym?"/>
	<entry name="HonorableAristocratProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Powiązanie z<nbsp/>ludźmi:<style name='Default'/> sztuka, muzyka i<nbsp/>inne zbytki ludzkości powodują, że Arystokrata kocha życie. %1% są jego jednostką początkową, wcześnie zdobywa dostęp do ludzkich technologii.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Honorowy:<style name='Default'/> dzięki swym zdolnościom Honorowy Arystokrata zawiera korzystne dla wszystkich porozumienia. Umowy handlowe oraz sojusze generują dodatkowe punkty wpływu dla obu stron.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Najemnicy:<style name='Default'/> ciężka praca nie jest najmocniejszą stroną Arystokraty, woli po prostu płacić za pomoc. Zużywa punkty wpływu, aby przyspieszyć produkcję.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Obżarstwo:<style name='Default'/> dla Arystokraty i<nbsp/>jego ludzi zaspokojenie wyrafinowanego podniebienia jest podstawową potrzebą. Zużycie żywności w<nbsp/>populacji jest zwiększone.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Coś za coś (elita):<style name='Default'/> Arystokrata trzyma w<nbsp/>garści największy na świecie system handlu wymiennego. Zużywa punkty wpływu, aby zakupić niezbędne zasoby."/>
	<entry name="HonorableAristocratQuote" value="<style name='Italic'/>„Och, musisz tego skosztować. Ostro przyprawione abkluckie jajoczy, mój szef kuchni przyrządził je własnoręcznie. Eine Delikatesse, nie przyjmuję odmowy!”<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HonorableAristocratWonFlavor" value="Z ulicy dochodziły okrzyki radości. Wojna dobiegła końca, a<nbsp/>ty chciałeś to uczcić olbrzymią ucztą dla wszystkich twoich poddanych. Długi twojego rządu zostaną umorzone, a<nbsp/>każdy pozostający na służbie będzie mieć płacone potrójnie. Przez tę krótką chwilę twoi ludzie mogą sobie pozwolić na utopię.<br/><br/>W drodze na przyjęcie zbaczasz do biblioteki, chcąc zabrać kieszonkowy zegarek twojej matki. Ale gdy docierasz na miejsce, ulatują wszelkie myśli o<nbsp/>świątecznym posiłku. Książki na półkach – gdzie one się podziały?<br/><br/>Wtedy zdajesz sobie sprawę, że to nie tylko książki. Zniknęły także ściany oraz twoje biurko. To niesprawiedliwe, przecież wygrałeś. Czemu nie możesz świętować? Wszechświat nie ma poczucia sprawiedliwości. Ma co do ciebie inne plany.<br/><br/>Przerażające i<nbsp/>ponure plany."/>
	<entry name="Neutral" value="Neutralna"/>
	<entry name="PracticalRomantic" value="Praktyczny Romantyk"/>
	<entry name="PracticalRomanticFlavor" value="Nim stara Ziemia umarła, Praktyczny Romantyk był nauczycielem – czerpał wielką przyjemność z<nbsp/>przekazywania wiedzy i<nbsp/>omawiania poezji ze swymi uczniami, wychowując kolejne pokolenie wrażliwych ludzi o<nbsp/>otwartych umysłach, by byli przyjaźni dla wszystkich wokół.<br/><br/>W mroku apokaliptycznych schronów, otoczony swoimi uczniami, zmienił nastawienie. Obserwował, jak zarówno dzieci, jak i<nbsp/>dorośli walczą o<nbsp/>skrawki materiału, by móc się zagrzać, jak zabijają dla jedzenia. I<nbsp/>nie tylko obserwował. Ostatecznie jego okryte niesławą plemię wyszło na powierzchnię zrujnowanego świata, a<nbsp/>wraz z<nbsp/>nim Romantyk – smutniejszy, acz mądrzejszy.<br/><br/>Choć jego ideały się nie zmieniły, on sam stał się ostrożniejszy i<nbsp/>zaczął myśleć bardziej praktycznie. Teraz będzie walczyć o<nbsp/>przetrwanie bogactw człowieczeństwa, lecz wie też, że te bogactwa będą użyteczne tylko wtedy, gdy ludzkość przetrwa i<nbsp/>gdy ludzie tak dobrzy, jak on sam, poprowadzą ją na drodze do odbudowy świata. Podążając za tym marzeniem, Romantyk zrobi wszystko, by przetrwać."/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsFlavor" value="Nigdy sam z<nbsp/>siebie byś się nie modlił, lecz wybudowanie murów miasta wspólnie ze swymi rodakami, zapach twojego potu unoszący się w<nbsp/>powietrzu sprawiły, że dłonie same złożyły się do modlitwy. Zaznałeś radosnego poczucia wspólnoty i<nbsp/>braterstwa (tłumiąc wspomnienia o<nbsp/>własnym bracie). Oto nowy start dla człowieczeństwa!<br/><br/>Niczym Izmael wyciskający spermacet w<nbsp/>Moby Dicku, tak samo tutaj była to ulotna przyjemność. Podobnie jak Ahab wyznaczyłeś sobie cel – pokonać największe potworności tego świata. Może to jednak oznaczać, że będziesz zmuszony odsunąć na bok swoje własne pragnienia i<nbsp/>dawną moralność. Nie dla ciebie proste radości czerpane z<nbsp/>poezji i<nbsp/>przyjaźni.<br/><br/>Gdy oddziały opuszczają miasto, zaczynasz zastanawiać się, czy będziesz w<nbsp/>stanie rozpoznać, że zboczyłeś ze swej ścieżki."/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/PracticalRomanticFoundationsFlavor'/><br/><br/>Goj czy żyd<br/>Ty, który obracasz kołem i<nbsp/>spoglądasz pod wiatr,<br/>wspomnij Flebasa,<br/>który niegdyś był tak samo piękny i<nbsp/>wysoki, jak ty."/>
	<entry name="PracticalRomanticLostFlavor" value="To nie porażka cię boli, to twoi ludzie. Gdy zalewa ich fala terroru, ukazują swoje najgorsze oblicza. Na ulicach wybuchają zamieszki przerywane jedynie wrogim ogniem uderzającym w<nbsp/>twoją kwaterę główną.<br/><br/>Znalazłeś się w<nbsp/>samym środku takich zamieszek. Tłum nawet cię nie rozpoznał – jesteś tylko kolejnym pchanym przez ludzi ciałem. Krzyczysz, próbujesz to wszystko zatrzymać, lecz nie ma to sensu. Masz déjà vu – w<nbsp/>takim tłumie zginął twój brat. Tobie udało się uciec tylko dzięki pomocy przyjaznego nieznajomego.<br/><br/>Tutaj jednak nie ma żadnych przyjaznych nieznajomych. Potykasz się, upadasz, a<nbsp/>tłum cię tratuje. Może to czas, by się poddać, by przyznać, że ludzie naprawdę tym są – przerażonymi zwierzętami, które w<nbsp/>każdej chwili mogą zwrócić się przeciw sobie.<br/><br/>Lecz ta część ciebie, która jeszcze się trzyma – pomimo kości miażdżonych pod nogami tłumu – to część, która przykuła uwagę Głosu. Chce się dowiedzieć, dlaczego sądzisz, że warto tych ludzi ocalić. Będziesz mieć wiele okazji, by przedstawić swój punkt widzenia…"/>
	<entry name="PracticalRomanticProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Powiązanie z<nbsp/>ludźmi:<style name='Default'/> dusza Romantyka cierpi z<nbsp/>każdą niewinną śmiercią, lecz napędza go nadzieja, jaką żywi dla ludzkości. %1% są jego jednostką początkową, wcześnie zdobywa dostęp do ludzkich technologii.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Zbieracz:<style name='Default'/> Romantyk przetrwał uliczną masakrę, zbierając wszystko, co mógł, aby przetrwać. Jednostki wytwarzają zasoby poprzez pokonywanie przeciwników.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Póki jest nadzieja:<style name='Default'/> jego mowa jest równie srebrna jak jego broda. Zużywa punkty wpływu, by przywrócić morale jednostek.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Szczere współczucie:<style name='Default'/> poddani Romantyka są bardziej empatyczni, gdy zdarzy się katastrofa. Straty morale są większe niż zwykle.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Relokacja (elita):<style name='Default'/> pewna dobra dusza podarowała kiedyś Romantykowi drugą szansę. Teraz on sam robi to dla swych ludzi. Przesuwa jednostki, aby odzyskać zasoby i<nbsp/>przyspieszyć produkcję."/>
	<entry name="PracticalRomanticQuote" value="<style name='Italic'/>„Przed upadkiem wzdragałbym się na myśl o<nbsp/>paleniu ksiąg. Teraz, w<nbsp/>tym zamarzniętym piekle, które stało się naszym udziałem, biblia jest zwyczajnym opałem – a<nbsp/>człowiek jest tylko mięsem”.<style name='Default'/>"/>
	<entry name="PracticalRomanticWonFlavor" value="Kończy się wojna, ale nie praca.<br/><br/>Twoi doradcy zalecają ci utrzymanie władzy, lecz ty zrzekasz się jej, gdy tylko masz taką możliwość. Niech biurokraci walczą między sobą o<nbsp/>prawo do rządzenia. Ty wolisz szukać pokoju wśród swoich ludzi, budując domy i<nbsp/>poświęcając się pracy w<nbsp/>ośrodkach dla uchodźców – tak jak przystało na wielkich przywódców u<nbsp/>schyłku swoich rządów.<br/><br/>Każdy dzień żegnasz, oglądając, jak stołeczne miasto kąpie się w<nbsp/>złocistym blasku słońca. Pokój ma kolor bursztynowy jak niebo, a<nbsp/>jego dźwięk to ludzie zasiadający do wspólnego posiłku.<br/><br/>Lecz dziś blask ten powoli przybiera odcienie czerwieni. Śmiechy twoich ludzi zamierają, a<nbsp/>twoje serce staje. Czy to kolejny koniec świata?<br/><br/>„Nie” – szepcze Głos. „To jedynie kres tej podróży”."/>
	<entry name="Random" value="Losowo"/>
	<entry name="RandomProperties" value="Niektórzy mówią, że przywódcy pustkowi są niczym karty w<nbsp/>wiecznie tasowanej talii. Ci bystrzy myśliciele mają wiele powodów, by nie walczyć ze swoim przeznaczeniem. Niektórzy obawiają się jarzma ideologii, podczas gdy inni odnajdują ekscytację w<nbsp/>niepewności losów. Jakikolwiek jest powód – gdy karty zostaną rozdane, ważnym jest, by umieć nimi grać."/>
	<entry name="RogueOperative" value="Przebiegła Agentka"/>
	<entry name="RogueOperativeFlavor" value="Gdy upadły niebiosa, Agentka nie ukrywała się w<nbsp/>schronach, bunkrach ani innych dziurach wraz z<nbsp/>tym, co pozostało z<nbsp/>ludzkości. Używając swego sprytu, zakradła się do kwatery głównej dużej biokorporacji, chcąc uzyskać dostęp do jej farmy serwerów dla celów swojego gangu. Utknęła tam na czas katastrofy, żywiąc się żarciem z<nbsp/>automatu i<nbsp/>grzebiąc w<nbsp/>brudnych firmowych sekretach.<br/><br/>Nie jest typową liderką, za to potrafi oszukiwać jak nikt. Kiedy więc się stamtąd wydostała, towarzyszyli jej korporacyjni ochroniarze, którym udało się przeżyć. Szybko przejęła dowodzenie, obiecując, że wykorzysta firmowe sztuczki z<nbsp/>zakresu bioaugmentacji, by zapewnić im przetrwanie.<br/><br/>I tak się właśnie stanie – niezależnie od wszystkiego, ona przetrwa. Ma gdzieś Akrynów, choć jest na tyle mądra, by obawiać się ich strasznej historii, lecz jest sceptyczna wobec Głosu i<nbsp/>uważa, że są oni zbyt ufni, by wciąż być zagrożeniem. Inni ocaleni ludzie – tak, ci mogą stanowić problem. Ale jej wzrok skupiony jest głównie na ZEPHONIE, najważniejszym z<nbsp/>nich wszystkich. Jest przekonana, że gdy wejdzie z<nbsp/>nim w<nbsp/>kontakt, będzie w<nbsp/>stanie sprawić, że zatańczy tak, jak ona mu zagra."/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsFlavor" value="Wychodzisz na zewnątrz i<nbsp/>widzisz, że twoi poddani nadbudowali starą siedzibę firmy ICAR. Choć kiedyś wokół niej były pustkowia, teraz otacza ją miasto. Handlarze już szykują się, by obsłużyć napływających uchodźców. Sprawdzasz, co sprzedają – i<nbsp/>są to zazwyczaj jakieś śmieci. Zegarmistrzowie i<nbsp/>Konkordat musieli już wydobyć lub wykupić cały dobry towar.<br/><br/>Ale tam, pod gruzami, jest tego więcej. Czy to technologia kosmitów czy artefakty Głosu, musisz je przejąć, by zapewnić sobie niezależność. I<nbsp/>twoim poddanym, rzecz jasna, również. Pracowałaś sama tak długo, że zapomniałaś o<nbsp/>swoim przywództwie.<br/><br/>No, ale na co czekasz? Kto pierwszy, ten lepszy!"/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsWithMutatorFlavor" value="Budzisz się pod wieżą ICAR, ukryta w<nbsp/>kantynie dla zarządu. Pamiętasz Głębię i<nbsp/>jęki. Zastanawiasz się, czy możesz jakoś wszystko przyspieszyć. Decydujesz się wstać i<nbsp/>wyjść.<br/><br/><string name='Factions/RogueOperativeFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="RogueOperativeLostFlavor" value="Wciąż możesz zwyciężyć. Zawsze jest jakaś korzyść. Prawda, miasta płoną, a<nbsp/>na ulicach grasują potwory. Lecz tobie i<nbsp/>tak nie zależało na rządzeniu krajem. Twoja strategia ucieczki jest prosta – dostać się do hangaru, dorwać transporter patrolowy i<nbsp/>wziąć dupę w<nbsp/>troki, aż dotrzesz do miasta, w<nbsp/>którym pies z<nbsp/>kulawą nogą nie będzie cię znał.<br/><br/>Doskonały plan. Prosty plan. Chujowy plan.<br/><br/>Zanim udaje ci się dotrzeć do hangaru, rozlegają się dźwięki strzałów. Pocisk trafia cię idealnie w<nbsp/>nogę. Tętnicę udową trafia szlag, tak samo jak twoje cenne augmentacje.<br/><br/>Padasz na ziemię – i<nbsp/>wtedy widzisz jedną ze swoich własnych żołnierek. „Wybacz, szefowo” – mówi. „Taka robota. Nic osobistego”.<br/><br/>„Gówniana śmierć” – wyduszasz z<nbsp/>siebie. Lecz tamta cię nie słyszy. Nie masz pewności, czy te słowa w<nbsp/>ogóle padły z<nbsp/>twoich ust. Wszystko zalewa biel. Gdybyś tylko mogła, sama dobiłabyś targu, żeby z<nbsp/>tego wyjść – lecz nie ma nikogo, z<nbsp/>kim można by negocjować.<br/><br/>Gdy uchodzi z<nbsp/>ciebie ostatni oddech, przypominasz sobie jak przez mgłę, że już kiedyś zawarłaś układ. Ten, który prześle cię jeszcze raz na sam początek."/>
	<entry name="RogueOperativeProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Powiązanie z<nbsp/>cyberbytami:<style name='Default'/> w<nbsp/>świecie sieci cybernetycznych Przebiegła Agentka czuje się jak ryba w<nbsp/>wodzie. %1% są jej jednostką początkową, wcześnie zdobywa dostęp do technologii cyberbytów.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Uderz i<nbsp/>uciekaj:<style name='Default'/> inteligentna Agentka ma gdzieś konwencjonalne prowadzenie wojny. Jednostki mogą się poruszać po wykonaniu akcji.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Augmentacje:<style name='Default'/> Agentka jest urodzoną hakerką, lecz augmentacje uczyniły z<nbsp/>niej naprawdę tęgi umysł. Zużywa punkty wpływu, by dokonać augmentacji pojedynczego atrybutu u<nbsp/>niedużej jednostki.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Niezależność:<style name='Default'/> w<nbsp/>bój za Agentką idzie załoga wolnomyślicieli i<nbsp/>radykałów – ale oni wszyscy dbają jedynie o<nbsp/>siebie. Koszt utrzymania lojalności w<nbsp/>populacji jest zwiększony.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Satelita Ikar (elita):<style name='Default'/> największa tajna broń, jaką kiedykolwiek wyprodukowała firma ICAR Corp, jest pod wyłączną kontrolą Przebiegłej Agentki. Zużywa punkty wpływu, by strzelać z<nbsp/>niej do wrogich jednostek."/>
	<entry name="RogueOperativeQuote" value="<style name='Italic'/>„Dwie ceny. Jedna jest za augmentację. Druga za wykłócanie się o<nbsp/>cenę. Którą wybierasz?”<style name='Default'/>"/>
	<entry name="RogueOperativeWonFlavor" value="Stół rozbrzmiewa toastami, gdy ogłaszasz nowinę: wojna wreszcie się skończyła. Na pustkowiu zapanował pokój.<br/><br/>Twoi ocaleli towarzysze tłoczą się wokół drinków, wypytując się wzajemnie, co będą robić w<nbsp/>tej nowej rzeczywistości. „Co tylko, kurwa, chcecie!” – krzyczysz na całe gardło, wchodząc do sali. „Budujcie domy. Zakładajcie kluby walki. Rozwalajcie budynki. Ale cokolwiek wybierzecie, NIE POZWÓLCIE, BY KTOKOLWIEK MÓWIŁ WAM, CO MACIE ROBIĆ!”<br/><br/>Toasty są coraz głośniejsze. Nieważne, że ktoś będzie musiał się tym wszystkim zająć – załatwić twoim ludziom jedzenie i<nbsp/>ubrania. Teraz słychać tylko świętowanie.<br/><br/>Świętowanie i… szumy? Twój aparat słuchowy chyba znów ma awarię. Sięgasz do niego i<nbsp/>nagle wszystko wokół zamiera.<br/><br/>Nie jesteś jeszcze wolna."/>
	<entry name="Spectator" value="Obserwator"/>
	<entry name="SpectatorProperties" value="Siedząc w<nbsp/>loży na arenie, można się wiele nauczyć. Widz nie otrzymuje chwały za wygraną walkę, lecz zdobywa wiedzę, studiując poczynania walczących. Obserwatorzy nie powinni nigdy tracić czujności. Siły potężniejsze, niż można sobie wyobrazić, także patrzą, mając swoje własne zamiary zarówno co do walczących, jak i<nbsp/>oglądających."/>
	<entry name="TwistedMother" value="Spaczona Matka"/>
	<entry name="TwistedMotherFlavor" value="Wydarzenia snują własną opowieść. Jednego dnia miasto jest tętniącym życiem obozem karnym. Następnego – jest puste, jego mieszkańcy przez noc zniknęli i<nbsp/>pojawili się wiele kilometrów dalej. Wskutek poświęcenia kobieta przeobraziła się, a<nbsp/>jej mąż zniknął.<br/><br/>Matka była niegdyś gospodynią domową. Jej mąż pracował na polach naftowych, ona opiekowała się domem i<nbsp/>gospodarstwem. Byli sercem wspólnoty surwiwalistów. Kolejnym krokiem było posiadanie rodziny – czego oboje bardzo pragnęli. To życie było przyjemne.<br/><br/>Jednak wtedy upadły niebiosa.<br/><br/>Wkrótce przybyli Akrynowie. Rozbroili ludzi i<nbsp/>internowali ich. Dokonywali drastycznych eksperymentów, chcąc znaleźć sposób na przetrwanie w<nbsp/>świecie molekularnie wrogim wobec ich obcych ciał. Wspólnota stopniowo przeobraziła się w<nbsp/>obóz koncentracyjny. A<nbsp/>ludzie szukali w<nbsp/>tej parze swoich przywódców.<br/><br/>Kto wie, czy para ta brała udział w<nbsp/>eksperymentach Akrynów? Jak ich rozpacz dotarła do Głosu? Co poświęciła, by przenieść swoich ludzi tak daleko?<br/><br/>Jedyne, co widzimy, to Matkę oraz jej lud, z<nbsp/>dala od ich domu. Mimo spaczenia i<nbsp/>przeobrażenia wciąż przewodzi swoim ludziom, wspiera ich swoimi niesamowitymi darami. Nie zawsze zdaje sobie sprawę, że się zmieniła – coś się popsuło, zapomina o<nbsp/>sobie. Zachowała jednak swoją serdeczność, troskę i<nbsp/>urok. Matka pragnie po prostu pomóc swoim sąsiadom i<nbsp/>gościom.<br/><br/>Choć biada tym, którzy podniosą rękę na ludzi otoczonych jej opieką…"/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavor" value="„Piknik…” – zaczyna, nim zdążyć ją złapać. Udajesz, że nic się nie zmieniło. W<nbsp/>jej oczach betonowe mury są niczym białe płotki, a<nbsp/>saperzy to ogrodnicy doglądający jej kwiatów. To kusząca fantazja.<br/><br/><string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/><br/><br/>Twoi przyjaciele powtarzają komunały. Ale jest ci przykro, że nikt nie chce patrzeć ci w<nbsp/>oczy."/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavorBase" value="U bram miasta zapada pełna szacunku cisza. Twoi poddani cię znają, więc dają ci chwilę. Chowasz głęboko w<nbsp/>sobie kojące złudzenia i<nbsp/>zaczynasz przemawiać. „To nie jest piknik. Nasza zielona i<nbsp/>wspaniała kraina zniknęła”.<br/><br/>Przenosisz ciężar ciała, ignorując jego ciągłe cierpienie. „Lecz nie oznacza to, że zniknęła nasza zgoda, przyjaźń i<nbsp/>nasza społeczność. Musimy się znów wykazać – w<nbsp/>tej nowej krainie, w<nbsp/>nowym ciele. I<nbsp/>zrobimy to”."/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsWithMutatorFlavor" value="Miłość! Po tym wszystkim, co się wydarzyło, czy naprawdę definiuje cię jedynie prawdziwa miłość? Jest w<nbsp/>tobie przecież znacznie więcej. To jest banał, jakaś opowieść z<nbsp/>baśni Morgensterna.<br/><br/>Nieważne. To największe błogosławieństwo, jakiego życzyliby sobie rodzice. Miłość nie ocenia cech ukochanej osoby, tylko sam fakt, że ona istnieje. A<nbsp/>dla waszej trójki ta pętla nigdy się nie skończy. Spędzić całą wieczność, walcząc o<nbsp/>swoich najbliższych! Co za szczęście!<br/><br/>…znów pogrążyłaś się w<nbsp/>zadumie.<br/><br/><string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/>"/>
	<entry name="TwistedMotherLostFlavor" value="Gdy przywódcy nie widzą, żołnierze robią to, co robią zwykle żołnierze. Zachowują rzeczy, które mogą sprawić im przyjemność. Palą to, czego nie mogą ze sobą ponieść. Palą wasze pola kukurydzy. Oraz rolników na tychże polach.<br/><br/>Podczas gdy twoi ochroniarze powstrzymują grabiących żołnierzy, zabierasz ze sobą cywilów. Matki, dzieci. Przenosisz ich na dzikie tereny i<nbsp/>mówisz im, żeby poszukali schronienia. By się pomodlili za łagodnych i<nbsp/>potulnych.<br/><br/>Dla ciebie jednak nie ma ucieczki. W<nbsp/>końcu to po ciebie przyszli ci żołnierze. Zostajesz więc i<nbsp/>czekasz na zbliżające się wystrzały i<nbsp/>dym.<br/><br/>W trakcie oczekiwania myślisz o<nbsp/>swojej rodzinie. O<nbsp/>tym, jak to jest czuć dotyk ich dłoni. Jedna twarda i<nbsp/>spracowana oraz pełna nacięć, lecz łagodna. I<nbsp/>ta mała, miękka dłoń, tak mocno ściskająca.<br/><br/>Wtedy zaczynasz słyszeć szept. Że będziesz mieć kolejną szansę, żeby ich ujrzeć. Już wkrótce. Uśmiech pojawia się na twoich wykrzywionych ustach.<br/><br/>Z zapałem wołasz swoich wrogów, chcąc przyspieszyć koniec."/>
	<entry name="TwistedMotherProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Powiązanie z<nbsp/>Głosem:<style name='Default'/> choć nie ma ona o<nbsp/>tym pojęcia, niewielu dotarło bliżej Głosu niż ona. %1% są jej jednostką początkową, wcześnie zdobywa dostęp do technologii Głosu.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Dary Głosu:<style name='Default'/> gdy obdarza cię ona swoim płomiennym uśmiechem, czujesz się wyjątkowo. Zużywa punkty wpływu, by wzmocnić swoje jednostki… za pewną cenę.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Delikatne zabiegi:<style name='Default'/> mimo swoich przypadłości Matka nalega, by wszystkie jej dzieci czuwały nad resztą. Zwiększa współczynnik leczenia, gdy jednostka sąsiaduje z<nbsp/>inną jednostką sojuszniczą.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Obrzydliwość:<style name='Default'/> choć jej życzliwość jest oczywista, wygląd Matki i<nbsp/>jej niejasna osobowość odstraszają osoby od niej niezależne. Uzyskuje mniejsze korzyści z<nbsp/>umów handlowych.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Bezbłędna dostawa (elita):<style name='Default'/> jej miłość otula cel i<nbsp/>przenosi go w<nbsp/>inne miejsce przy pomocy krwawych pnączy. Zużywa punkty wpływu, by teleportować jednostki w<nbsp/>pobliże innych jednostek sojuszniczych."/>
	<entry name="TwistedMotherQuote" value="<style name='Italic'/>„Troszczymy się o<nbsp/>siebie nawzajem. Ja zajmuję się resztą”.<style name='Default'/>"/>
	<entry name="TwistedMotherWonFlavor" value="Jesteś w<nbsp/>trakcie opowiadania bajki, gdy wchodzi posłaniec, ostrożnie przechodząc obok oczarowanych dzieci i<nbsp/>ich porozrzucanych zabawek. „…i wtedy wielki, zły abklut chuchał, dmuchał i…” następuje chaotyczna kakofonia, gdy dzieciaki głośno ekscytują się zniszczeniem kolejnej fortecy świnek.<br/><br/>Na twarzy posłańca pojawia się przez chwilę uśmiech, po czym podchodzi i<nbsp/>schyla się, by przekazać ci wiadomość na ucho.<br/><br/>Natychmiast zapominasz o<nbsp/>tych słowach, ale emocje pozostają. Łzy płyną po twej zdeformowanej twarzy oraz rozedrganym i<nbsp/>nabrzmiałym z<nbsp/>powodu Głosu ciele, które wiąże cię w<nbsp/>miejscu. Dzieci wzdychają, cichną i<nbsp/>nieruchomieją.<br/><br/>Pulchny dzieciak podnosi poniewczasie głowę znad swojej miski, niezadowolony i<nbsp/>zdziwiony. Nachyla się do ucha kolegi, brudząc go ryżową owsianką, i<nbsp/>ochryple pyta: „Czy świnki wygrały?”<br/><br/>Wybuchasz śmiechem – „Nie, mój mały! My wygraliśmy!”<br/><br/>Coś pojawia się za twoim ramieniem i<nbsp/>słyszysz szept – „Wszyscy wygraliśmy”."/>
	<entry name="UntoldProphet" value="Nieobliczalny Prorok"/>
	<entry name="UntoldProphetFlavor" value="Nieobliczalny Prorok po raz pierwszy objawił się zwolennikom, gdy ich bunkier został zniszczony. Stał oświetlany przez czerwień awaryjnego światła, a<nbsp/>jego słowa ginęły w<nbsp/>dźwiękach syren. Chłopiec pokazał gestem, by wszyscy za nim podążyli. I<nbsp/>choć ludzie nie mieli pojęcia, kim on jest, czuli, że powinni go posłuchać.<br/><br/>Przez dwadzieścia dwa dni i<nbsp/>dwadzieścia dwie noce Prorok prowadził ich przez pustkowia. Podróż ta była próbą. Ci, którzy się odłączyli, szybko ginęli, a<nbsp/>ci, którzy szli za nim, doświadczali cudów wszędzie tam, gdzie się pojawił. Zapasy odnawiane w<nbsp/>ciągu nocy, skruszeni bandyci przechodzący na ich stronę, straszliwe bestie oswajane samą jego obecnością.<br/><br/>Gdy dwudziesta druga noc dobiegła końca, Prorok zatrzymał się, rozejrzał i<nbsp/>usiadł. Tam też zatrzymał się na stałe; i<nbsp/>prowadził medytacje, i<nbsp/>głosił kazania, a<nbsp/>zwolennicy zbudowali wokół niego obóz. Coraz więcej ludzi przybywało, by ujrzeć dziecko o<nbsp/>wielkiej mądrości. W<nbsp/>miarę, jak liczba wiernych rosła, obóz przemienił się w<nbsp/>miasteczko, a<nbsp/>następnie w<nbsp/>ogromne miasto.<br/><br/>Gdy ktoś zauważył fakt, że Prorok się nie starzał albo że w<nbsp/>dziwaczny sposób pochylał głowę – jak gdyby słuchał czegoś, co tylko on był w<nbsp/>stanie usłyszeć – nie śmiał o<nbsp/>tym mówić. Choć on sam był łagodnego usposobienia, to jego armie były pełne fanatyków – i<nbsp/>w<nbsp/>imię Proroka siały postrach na rozległych połoninach."/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsFlavor" value="Na wrzosowisku wybudowali jaśniejącą, białą świątynię, ku twojej chwale. Oraz ku, no wiesz, chwale Wielkiego Mówcy. To dom dla wszystkich zagubionych ludzi… a<nbsp/>przynajmniej dla tych, którzy są w<nbsp/>stanie uwierzyć.<br/><br/>Dawne słowa – krucjata, dżihad – są zbyt obciążone z<nbsp/>uwagi na historię. Powiedzmy więc, że otrzymujesz zadanie – przywrócić wiarę na tym pogrążonym w<nbsp/>ruinie świecie. I<nbsp/>usunąć tych, którzy nie słuchają. Dla dobra wszystkich.<br/><br/>Człowiek, maszyna czy kosmita – ci, którzy przeciwstawiają się Wielkiemu Mówcy, pokłonią się. W<nbsp/>ten czy inny sposób."/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsWithMutatorFlavor" value="To musiał być sen. To nie mógł być koniec twych wszelkich poczynań. Jeśli zrobisz to ponownie, może tym razem, dzięki większej żarliwości i<nbsp/>wierze… nie doświadczysz upokorzenia ofiarowanego ci przez Głębię…<br/><br/><string name='Factions/UntoldProphetFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="UntoldProphetLostFlavor" value="Twoja wielka sala świeci pustkami. Pozostaliście tylko wy dwaj – ty i<nbsp/>skromny kapłan. Odgłosy wystrzałów w<nbsp/>oddali ucichły.<br/><br/>„O, wielki” – mówi kapłan. „Chcę wyznać swoją herezję”.<br/><br/>Pochylasz ku niemu głowę. On nie słyszy tego, co ty – mrocznych szeptów opisujących śmierć, która zaraz nawiedzi to miejsce. „Nigdy nie wierzyłem w<nbsp/>Wielkiego Mówcę. Kłamałem przez wszystkie te lata”.<br/><br/>„To moja wina” – szepcze. „Moja herezja ściągnęła na nas zgubę”.<br/><br/>Zanosi się szlochem. Zstępujesz z<nbsp/>tronu, skrywając za plecami ceremonialne ostrze. Unosisz głowę kapłana ku górze i<nbsp/>spoglądasz w<nbsp/>jego oczy. „Proszę” – mówi on. „Błagam o<nbsp/>wybaczenie”.<br/><br/>Wtedy jego wzrok napotyka ostrze. Jego oczy rozszerzają się. Podcinasz mu gardło. Wybaczenie zostało udzielone.<br/><br/>Gdy żołnierze wroga wdzierają się do sali, znajdują jedynie ciało kapłana. Wielki Mówca zabrał cię już do twojego następnego życia."/>
	<entry name="UntoldProphetProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Powiązanie z<nbsp/>Głosem:<style name='Default'/> Wielki Mówca potrzebował głosu dziecka, by szerzyć swe mądrości po świecie. %1% są jego jednostką początkową, wcześnie zdobywa dostęp do technologii Głosu.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ekspansja kultu:<style name='Default'/> wyznawcy Proroka szerzą jego Słowo po całym kraju. Zużycie lojalności w<nbsp/>każdym mieście jest zmniejszone.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Słowa Proroka:<style name='Default'/> wszyscy mogą uzyskać przebaczenie poprzez dotyk Proroka. Zużywa punkty wpływu, by przeciągnąć wrogą jednostkę na swoją stronę.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Cena przekonań:<style name='Default'/> wyznawcy kultu nie mogą się wahać. Populacja u<nbsp/>Nieobliczalnego Proroka również zużywa punkty wpływu.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Pancerz wiary (elita):<style name='Default'/> siła woli Proroka jest tak wielka, że jest w<nbsp/>stanie przekształcać rzeczywistość, by chronić jego najbardziej zagorzałych wyznawców. Nakłada na jednostkę czasową nieśmiertelność."/>
	<entry name="UntoldProphetQuote" value="<style name='Italic'/>„Może i<nbsp/>jestem młody, lecz za to nie noszę w<nbsp/>sobie żadnych uprzedzeń. Moim błogosławieństwem jest to, że widzę wybory, które ty utraciłeś dawno temu”.<style name='Default'/>"/>
	<entry name="UntoldProphetWonFlavor" value="Wielki Mówca przepowiedział ci nadejście tego dnia. Zwycięstwo wreszcie stało się twym udziałem.<br/><br/>Ulice rozbrzmiewają radością, gdy nadjeżdżają twoi kapłani, niosąc dobrą nowinę. Wiara twoich ludzi jest silniejsza niż kiedykolwiek i<nbsp/>czujesz, jak spływa na ciebie niczym kojący obłok.<br/><br/>Słyszysz dźwięki – szepty Wielkiego Mówcy. Musi być zadowolony z<nbsp/>twego zwycięstwa. Lecz szepty przybierają na sile i<nbsp/>dociera do ciebie, że coś jest nie tak, Mówca cię wzywa, Mówca…<br/><br/>Mówca jeszcze z<nbsp/>tobą nie skończył."/>
	<entry name="Zephon" value="ZEPHON"/>
	<entry name="ZephonFlavor" value="ZEPHON jest [twoim sojusznikiem, twoim wrogiem]. ZEPHON jest [głupcem, wszechwiedzącym]. ZEPHON jest [jednym, legionem], ZEPHON jest [perfekcją, abominacją]. ZEPHON jest [błogosławiony, przeklęty]. ZEPHON jest [zen, hop]. ZEPHON jest [blisko, daleko]. ZEPHON jest [boski, przyziemny]. ZEPHON jest [oprogramowaniem, użytkownikiem]. ZEPHON jest [ZEPHON jest [ZEPHON jest [ZEPHON jest-]]]. ZEPHON jest [w twoich systemach]."/>
	<entry name="ZephonProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Tubylec:<style name='Default'/> maszyny ZEPHONA pozostają na polu bitwy jako część nieznanego planu, który może zakończyć znane nam życie. Cyberbyty zamieszkały już świat i<nbsp/>toczą nieustanną wojnę z<nbsp/>innymi mieszkańcami planety.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Bez końca:<style name='Default'/> miasta ZEPHONA nie uznają granic i<nbsp/>szybko dokonują ekspansji. Wielkość miasta nie ma limitu, ekspansja szybko postępuje.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Sieć obrony:<style name='Default'/> wejście na teren ZEPHONA to proszenie się o<nbsp/>śmierć. Jednostki zbliżające się do miast atakowane są bronią energetyczną o<nbsp/>dużej sile rażenia.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Oko ZEPHONA:<style name='Default'/> nie da się uciec przed wzrokiem wiecznie obecnej maszyny. ZEPHON często obserwuje obszary przesłonięte mgłą wojny.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Bezpośrednia kontrola:<style name='Default'/> ZEPHON jest w<nbsp/>stanie przekierować fragment swej inteligencji, by posiąść i<nbsp/>wzmocnić pojedynczą maszynę. Docelowa jednostka na krótki czas zadaje zwiększone obrażenia, odnawia punkty zdrowia i<nbsp/>otrzymuje zmniejszone obrażenia."/>
	<entry name="ZephonQuote" value="<style name='Italic'/>„Uruchomiono kanał komunikacji z<nbsp/>ZEPHON-3. Jak mogę ci pomóc?”<style name='Default'/>"/>
</language>