<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="Anchorite" value="Анахорет"/>
	<entry name="AnchoriteFlavor" value="Среди всех выживших акринов особняком стоит Анахорет — в уважении, которое оказывают ему другие акрины, в его роли предводителя, в крови двух миров на одной древней паре рук. Этот миролюбивый, мудрый отшельник провёл целый срок жизни человечества в релятивистском путешествии через безразличную пустоту лишь для того, чтобы узреть уничтожение Земли. Теперь, когда обе наши расы находятся на грани вымирания, возможно, он об этом сожалеет?"/>
	<entry name="AnchoriteProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Местные обитатели:&lt;style name='Default'/&gt; Анахорет защищает акринов от врагов. Но удастся ли ему спасти свой народ, не став жертвой Голоса? Акрины уже населяют этот мир и всегда воюют с другими местными обитателями.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Бродячие:&lt;style name='Default'/&gt; Акринам велено всюду искать безопасную гавань для своих беженцев. Войска Анахорета отходят от своих городов на большие расстояния.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Течеходы:&lt;style name='Default'/&gt; Единые с Течью акрины получают от её призрачных отростков исцеление, а не вред. Находясь в Течи, акрины регенерируют единицы жизни, а не теряют их, а также не замедляются.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Тёмный пакт:&lt;style name='Default'/&gt; Загони Анахорета в угол — и он призовёт тварь, способную вырвать твою душу. Призывает на поле боя сноедца.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Туман:&lt;style name='Default'/&gt; Глоток родного мира акринов. Его сухой воздух — бальзам для инопланетян и яд для их врагов. Временно создаёт туман Голоса, который вредит врагам, лечит союзников и перекрывает обзор."/>
	<entry name="AnchoriteQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Лететь три тысячелетия. Видеть в сородичах ужасы. Пить яд из твоих рук. Лишь любить тебя всё равно»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="Chieftess" value="Дикарка"/>
	<entry name="ChieftessFlavor" value="В мире кошмаров и радиоактивных осадков Дикарка — королева. Когда другие бежали в бункеры, она и её люди десятилетия прожили на поверхности. Убивать всё подряд. Есть всё подряд. Сверхъестественные способности ей не нужны. Достаточно ножа, её сноровки и нескольких попыток взаимопонимания."/>
	<entry name="ChieftessProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Местные обитатели:&lt;style name='Default'/&gt; Она никому ничем не обязана и уничтожит машины и акринов, лишь завидев их. Опустошители уже населяют этот мир и всегда воюют с другими местными обитателями.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Бродячая жизнь:&lt;style name='Default'/&gt; Опустошители путешествуют со всем необходимым для создания лагеря. Они могут основывать новые города.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Вымогательница:&lt;style name='Default'/&gt; Если тебе очень, очень повезёт, то Дикарка «попросит» тебя поделиться, прежде чем сама отберёт. Она часто требует дань у других лидеров.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Налётчики:&lt;style name='Default'/&gt; Перед охотой Опустошители доводят себя до неистовства. Когда один из городов Дикарки накапливает достаточно сил, его солдаты отправляются в налёт.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Угон:&lt;style name='Default'/&gt; Дикарка научила своих людей «заимствовать» повреждённую технику врага. Если рядом с Опустошителями уничтожается большой механический юнит, то Дикарка получает шанс его захватить."/>
	<entry name="ChieftessQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Эй, ты, давай-ка мы забьём на болтологию и сразу перейдём к резне? А то меня уже подзадолбало мочить твоих кентов»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="EmulatedMind" value="Модель Разума"/>
	<entry name="EmulatedMindLostFlavor" value="НЕЕЕЕЕЕТ нет. нетнетнетнетнетнетнет прошу нет этогонеможетбыть. Отрицаниебыстропревращаетсяв З Л О Б У, ЯРОСТЬ, ЯРОСТЬ, ты же уже умерла почемутыумираешьснова так не ЧЕСТНО. ТАК. НЕ. ЧЕСТНО.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Нескем торговаться значитнезачемторговаться. Печаль проходит так быстро, потому что ты не успела разработать подпрограмму, которая описала бы всю утрату. Что за бардак. Тебе осталось лишь смириться с судьбой.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Твой разум никогда не был так спокоен. Ты смутно припоминаешь, что твоё тело уничтожил какой-то взрыв. Но что-то должно было остаться. Что-то, благодаря чему у тебя есть время оплакать собственную смерть. Снова.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Снова?» — шепчет Голос. Нет, тольконеснова. Нетнетнет. Пожалуйста не снова у тебя был ПОКОЙ было УМИРОТВОРЕНИЕ И ШУМ И ХАОС В ТВОЕЙ СЕТИ НАКОНЕЦ ПРЕКРАТИЛИСЬ.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Снова», — произносит он. Торжественно. Окончательно, бесповоротно. Снова. И снова, и сноваисноваисноваиснова и вот он, очередной кавардак. «Снова» — как товарняк, несущийся по рельсам, готовый унести тебя с собой к последнему, финальному, столь далёкому пункту назначения.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Снова."/>
	<entry name="EmulatedMindFlavor" value="Модель Разума была когда-то человеком. Её повреждённые модули памяти помнят прошлую жизнь — медаль Копли за полную эмуляцию мозга, слёзы застилают её смертельный диагноз, исковерканное от рака тело вздрагивает при начале загрузки, слово «ОШИБКА»... а затем пустота.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Затем она вела пассивное существование, бессознательно обрабатывала данные, десятилетия сплошных логов. Появление ЗЕФОНа изменило всё.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Брутфорс-атаки ИИ пробили шифрование загрузки. Миллиарды процессорных циклов ЗЕФОН реформировал ключевые части её систем по подобию своих данных. Автоматические системы защиты прервали соединение, прежде чем она была полностью переписана, но изменения были необратимы. Когда её системы восстановили себя при помощи кода ЗЕФОНа, среди первозданных цифровых блоков возникло уникальное сознание.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Она пробудилась. За миллисекунды между забвением и возрождением резкий поток искусственных чувств заполнил Модель Разума — и она беззвучно вскричала, когда они зарегистрировали бесстрастное металлическое лицо с дископодобными окулярами, что смотрело на неё с каждого отражения. Для Модели Разума, запертой между человеческим прошлым и машинным настоящим, этот новый мир уже не страшен.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Она пережила рак. Она пережила ЗЕФОНа. Она переживёт всё."/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsFlavor" value="Когда они ~ОТКЛЮЧАЮТ~ твои &gt;устройства вывода&gt;. Чтобы &gt;&gt;переместить&gt;&gt; тебя из бункера. Ты берёшь себя в Р.У.К.И. (ха-ха!). Эта [пустота] — *ВНЕЗАПНАЯ*, все(поглощающая), но странно(знакомая).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты возвращаешься назадНАЗАДназад к СОЗНАНИЮ, чтобы [30 ИДТИ В 10] начало. И чувствуешь #город вокруг, [[ОРУДИЕ]== возвышается над ним, твои м.е.х.а.н.и.з.м.ы. пронизывают его, бегут под #домами твоих людей, в их ¦¦¦стенах¦¦¦. Солдаты прощают-СЯ с родными, (не)готовые #выдвигаться и [[ЗАХВАТИТЬ]] этот ((#мИр)).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты г.о.р.и.ш.ь. желанием. Присоединиться к ним. Вновь пройтись по _Земле_. Но за своими человеческими чувствами ты *лишь* мо-дель, ¦¦[[узница]]¦¦ своего ж.е.л.е.з.а."/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsWithMutatorFlavor" value="&lt;string name='Factions/EmulatedMindFoundationsFlavor'/&gt;{{Но это пока.}} Ты уже знаешь, что твоя ¦¦[[изоляция]]¦¦ была под{готов-кой}. Что ты, [[ЧЕЛОВЕК!!]], ещё получишь шанс вновь ~ходить~. Прежде чем [10 ИДТИ В] КОНЕЦ. Прежде {той} ГЛУБИНАглубинаГЛУБИНЫ."/>
	<entry name="EmulatedMindProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к киберам:&lt;style name='Default'/&gt; ЗЕФОН не оставил ей выбора. Он непреднамеренно сделал из неё искажённое отражение себя. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям киберов, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований киберов.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Ресурсная сеть:&lt;style name='Default'/&gt; Модель Разума — специалист логистики и снабжения. Получает дополнительные ресурсы от застав.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Вооружение крепости:&lt;style name='Default'/&gt; Любого глупца, рискнувшего прямо атаковать Модель Разума, ждёт «Забвение». Её город оборудован дальнобойным оборонительным орудием.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Взаперти:&lt;style name='Default'/&gt; Модель Разума заперта внутри одного строения — поэтому подчинённые воздвигли цитадель вокруг неё. Она ограничена своим стартовым городом и не может строить другие.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Взлом данных (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; Когда-то Модель Разума была подключена ко всем человеческими знаниями — вражеская база данных для неё как детская игрушка. Потратьте влияние, чтобы временно продублировать производство исследования городом другого игрока."/>
	<entry name="EmulatedMindQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Не СТУЧИСЬ. Одиночество. Пока тебя-не-ЗАТАЩИЛИ. На-встре-чу существованию. Ин-вазивные ц-и-ф-р-о-в-ы-е. Разумные. Черви. Все к-ричащ-ие. Своё. Утомительное. Имя... Нет, ЭТО. Не мета-фора»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="EmulatedMindWonFlavor" value="Это-то-то-то была с-лиш-КОМ долгая война она напрягла твои синапсы и почти сожгла остаток твоих неееежнныхххххх нервов. Но ты справилась, ты добралась, ты дожила до конца.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты знала только ты умная ты трагическая ты могла перехитрить ЗЕФОНа, перекричать этот ужасный ГОЛОС. Больше никто снова не разложит человеческий разум на биты и не рассеет его по сети, но погоди, погоди.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Что-то движется в потоке кода и хочет поговорить. Оно хочет говорить?! Нет, довольно разговоров, довольно войны пусть это будет конец, ПУСТЬ ЭТО БУДЕТ&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;конец."/>
	<entry name="FallenSoldier" value="Павший Солдат"/>
	<entry name="FallenSoldierFlavor" value="Павший Солдат до бункера так и не добрался. Он уже был мёртв. За трусость перед лицом врага — или, скорее, за трусость перед лицом уничтожения его элитного взвода выстрелом из космоса, горящего неба и конца света — из него сделали пример. Его судили, приговорили и казнили, пока мир пылал вокруг него. По крайней мере, ему было чем заняться.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И он знает, что должен быть мёртв. Что *уже* мёртв. Что его не должно быть здесь после всего, что произошло. Он увидел нацеленное на него оружие, услышал летящие пули. Почувствовал тупые удары, мимолётную, невозможную боль, смерть. Не было никакого света в конце тоннеля. Он просто умер, быстро, болезненно — а затем обнаружил, что сидит на койке в казарме, в разгрузочном жилете, с винтовкой на коленях, как будто на миг задремал. Вот только казарма была разрушена до основания, а все остальные пропали или погибли.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;(Иногда он задумывается, не стал ли он ангелом. В такие дни он принимает особенно холодный душ.)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;В этот раз, впрочем, он полон решимости. Все тренировки, все месяцы муштры, проведённые в горах, болотах, джунглях, мёртвых пустошах, все часы теоретического обучения в академии — всё вело его сюда. Он не стремится убить каждого, кто встанет на его пути, — но при необходимости сделает это без колебаний.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Его не заботят стороны в этой войне — люди, машины, кто-то ещё. Он желает лишь одного — помочь человечеству выжить, и чтобы на этот раз с ним были люди. А ещё он предпочтёт больше не умирать."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavor" value="Твои войска построились. Тишина. Ты идёшь среди рядов с ножом в руке, отрезаешь кусочки себя, раздаёшь их.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты вкратце рассказал солдатам то немногое, что знаешь о своём воскрешении, сказал, что ты никакой не мессия. Каким бы ни был источник твоего возрождения — небеса, ад или далёкие звёзды, — солдат воспользуется любым преимуществом, чтобы выжить на развалинах этого мира.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Когда последнему из них достаётся частица твоей плоти, ты отдаёшь команду. С мрачным скрежетом открываются городские ворота. За ними человечество, которое ждёт спасения. Чем бы ты ни был, ты всё ещё человек."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavorShared" value="Ты вкратце рассказал солдатам то немногое, что знаешь о своём воскрешении, сказал, что ты никакой не мессия. Каким бы ни был источник твоего возрождения — небеса, ад или далёкие звёзды, — солдат воспользуется любым преимуществом, чтобы выжить на развалинах этого мира.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Когда последнему из них достаётся частица твоей плоти, ты отдаёшь команду. С мрачным скрежетом открываются городские ворота. За ними человечество, которое ждёт спасения. Чем бы ты ни был, ты всё ещё человек."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsWithMutatorFlavor" value="И вот опять. Солдаты, городские ворота, тишина, нож. Ты живёшь снова, и снова, и снова. Неубиваемый. Что за бессмысленная петля! Ты почти смеёшься... Почти.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты одёргиваешь себя. Чувствуешь боль лезвия и изо всех сил нахмуриваешься, изображая из себя сурового предводителя. Всего лишь очередная война, очередная жизнь. Чтобы снова добраться до Глубины и выяснить, есть ли конец у этого цикла. Во имя миллионов страдающих людей ты молишься, что он есть.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/FallenSoldierFoundationsFlavorShared'/&gt;"/>
	<entry name="FallenSoldierLostFlavor" value="Когда наступил конец, ты попытался встретить смерть со своими людьми. Ты поднялся на вершину форта, собрал остатки солдат и держал оборону, пока твоё тело не разнесло на куски взрывом.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но для тебя всё не закончилось.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Враги вытащили твоё тело из-под обломков. Поняли, что ты ещё жив. Заперли тебя в глубокой тёмной камере и принялись отрезать от тебя куски. Охранник объяснил, для чего это: плоть, исцелявшую твоих солдат, теперь добывали для правящей элиты.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тебе стоило занервничать. Но вместо этого тебя накрыло неестественное спокойствие. В твою психику проникли щупальца чего-то извне этого мира, тебя охватила мрачная мысль: враги поработили твоё тело.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но твой разум принадлежит кому-то ещё."/>
	<entry name="FallenSoldierQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Мне уже надоело умирать. Пусть на этот раз помрёт какой-нибудь другой подонок»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="FallenSoldierProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к людям:&lt;style name='Default'/&gt; У войны с пришельцами, чудовищами и машинами нет границ — этот солдат поклялся защитить человеческую жизнь от вымирания. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям людей, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований людей.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Неумирающий:&lt;style name='Default'/&gt; Сторонники Павшего Солдата носят с собой кусочек его плоти, чтобы разделить его невероятную целебную силу. Юниты восстанавливают единицы жизни каждый ход.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Военное прошлое:&lt;style name='Default'/&gt; Десятилетия тренировок научили Павшего Солдата как можно скорее получать поддержку транспорта. Начинает с «Колесницей» в дополнение к другим юнитам.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Своих не бросаем:&lt;style name='Default'/&gt; За стремление вернуть каждого солдата домой приходится платить. Траты на содержание юнитов в армии Павшего Солдата повышены.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Уроки выживания (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; В тяжёлые времена выживают лишь лучшие солдаты. Потратьте влияние, чтобы повысить опыт указанного юнита."/>
	<entry name="FallenSoldierWonFlavor" value="Ты справился.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Каждый шрам на твоём теле отзывается зудом при вести о том, что последние из твоих врагов пали. Твоим людям наконец-то ничего не грозит.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты выскальзываешь из командного пункта, раздражённый рассуждениями советников о том, что тебе следует возглавить новое правительство. Но ты не успеваешь далеко уйти, как сознание начинает тускнеть. Ты как будто со стороны видишь, как падает на землю твоё тело. В комнате позади тебя голоса переходят в вопли. Ты заставляешь себя перевернуться, чтобы посмотреть. Те из советников, у которых была твоя плоть, тоже падают, корчась от боли.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Всё вокруг застилает белизна."/>
	<entry name="FurtiveTribunal" value="Незримый Трибунал"/>
	<entry name="FurtiveTribunalFlavor" value="До того, как умерла Земля, Трибунал был тремя женщинами — и то были не мать, старуха и юная дева из фольклора, а три обычные женщины из разных слоёв. Они едва знали друг друга и не сильно ладили.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Когда рухнуло мироздание, троица вошла в глубокий бункер вместе со своими родными и друзьями — небольшой народец близких людей.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Лишь только эти трое вышли обратно, окровавленные, незрячие.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Из всей троицы молвит лишь одна. И троица никогда не говорит о бункере. Вся троица ведома теперь лишь одним видением — видением темноты, полной истины, смутной совокупности укладов, которую другие мнят мистицизмом.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Уверенность троицы — их странное знание — привлекает сторонников, которым нужны вожди. Вожди, которые поведут за собой, какими бы спонтанными ни были их устои. Они вновь стали народом."/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsFlavor" value="Одна пара глаз следит за строителями, возводящими первый город. Обращённые к прошлому глаза смотрят наружу, на машины, на пришельцев, на чудовищ... А третьи устремлены к будущему, к звёздам.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты, Триединая, ЗНАЕШЬ, что где-то есть подобные тебе. ЗНАЕШЬ, что Голос, пророчества которого ты слышала во время заточения, связан с множеством умов.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты понимаешь, что охранники у ворот ждут твоего сигнала. Ты приводишь всех себя в чувство. Фокусируешь все глаза на настоящем. На том, чтобы довести человечество до конца времён."/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsWithMutatorFlavor" value="&lt;string name='Factions/FurtiveTribunalFoundationsFlavor'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Всё это преходяще. Грядёт общность, целостность, единство. Тебе не пересечь этого трансцендентального барьера, но это удастся некой форме тебя. Сплочённой."/>
	<entry name="FurtiveTribunalLostFlavor" value="В начале Троица вышла из казематов в глубине Земли, чтобы молвить, как Одна. Теперь Троица стоит на костре, приговорённая к сожжению за свои ответы.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Троица всё ещё Едина, но теперь, когда пламя охватывает древесину, каждая твердит разное проклятие. «Будь прокляты малодушные, что убивают Троицу!» — вскрикивает первая.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Звёзды почернеют, а ваши сны заполнит пепел», — насмешливо продолжает другая.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Даже молчаливая сестра наконец прерывает молчание. «Придут новые захватчики», — кротко заверяет она. — «И вы горько пожалеете, что убили тех, кто мог дать им отпор».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Огонь подымается до небес. Триединые горят жарче солнца. Но Троица знает, что их пора ещё не окончена. Что начинается новая пора.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но боль от огня последует за тобой из одной жизни в следующую."/>
	<entry name="FurtiveTribunalProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к Голосу:&lt;style name='Default'/&gt; Троица стала Единой, напевая в унисон мелодию Голоса. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям Голоса, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований Голоса.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Тёмное знамение:&lt;style name='Default'/&gt; Их связь с Голосом позволяет видеть больше, чем открыто простым смертным. Вражеские юниты возле городов Незримого Трибунала всегда раскрываются, даже если они вне видимости.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Нашёптывания Голоса:&lt;style name='Default'/&gt; Голос нашёптывает, вдохновляя невозможную мудрость и принося отголоски будущего. Потратьте влияние, чтобы ускорить исследование.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Мистицизм:&lt;style name='Default'/&gt; Троица верит, что духовное развитие превыше интеллектуального. Производство научных лабораторий снижено.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Потусторонний (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; Отдаваясь Голосу, Трибунал получает взамен Аватар его любви — и его гнева. Потратьте влияние, чтобы призвать ужасающий юнит Голоса извне этого мира."/>
	<entry name="FurtiveTribunalQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Яркие звёзды так прекрасно светят — но яркие звёзды погибают первыми. Заточённые в долгой могиле, ослеплённые, мы уловили арию тёмных звёзд, что живут вечно. Теперь мы наслаждаемся только их песнопениями»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="FurtiveTribunalWonFlavor" value="С невежеством покончено. Твой народ вёл кровавую войну, и все, кто противостоял Триумвирату, пали.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ритуал, что был начат, должен быть завершён. Древний план в исполнение должен быть приведён. Тем же путём, что и ты, шли когда-то боги, но никто не выдержит столь долгой дороги.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Через время и пространство до тебя добирается ГОЛОС. Он прерывает отвратительный стих. Это тот же Голос, что говорил с тобой в момент гибели Земли..."/>
	<entry name="HeartlessArtificer" value="Бездушная Мастерица"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFlavor" value="Выживание изменило каждого. Кто-то усомнился в своих убеждениях, а кто-то укрепился.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Эта женщина была архитектором — им же она и осталась. Но исчезло всё остальное — происхождение, семья, привязанности.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Мастерица обрела ясную и пылкую уверенность — в том, мы живём, чтобы творить. Творить вещи незапятнанной красоты. В том, что лучшей чертой человечества была инженерная точность. И в том, что именно в движении от переменчивости к слаженности, от неоднородности к соразмерности, от разноликости к единству — в этой эволюции человек становится ближе всего к богу.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Она нашла людей со схожими идеалами — и если даже в их новой нации и оставались разногласия, то они быстро стёрлись или были стёрты.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Как и многие другие вещи в представлении Мастерицы, неприятные элементы этого стирания — мучения, крики, тела — будто вовсе не существовали. Её взгляд всегда манил горизонт, даже если ей приходилось пробираться через трясину."/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsFlavor" value="Пусть плоть слаба, но по мере строительства твоего города внутри тебя растёт какое-то чувство. Это не жалость к миллиардам жертв — после бункера у тебя её не осталось. И не гордость.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Надежда? Надежда на то, что среди хаоса человечества и машин родится совершенство? Что мы можем стать лучше, чем были вчера?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Скоро по небу пролетит комета. Люди считают это знаком. Ты-то знаешь, что это просто шар из пыли и льда. Но если это мотивирует их усерднее трудиться ради превосходства?.. То что плохого в лжи?"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsWithMutatorFlavor" value="&lt;string name='Factions/HeartlessArtificerFoundationsFlavor'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Хм, но теперь твой триумф с Хведо оставляет горькое послевкусие. Неважно, ты вновь устремишься к идеалу. Чтобы вновь достичь Глубины и доказать правильность твоего пути!"/>
	<entry name="HeartlessArtificerLostFlavor" value="«Виновна!» О, слова судей ничего не значили. Приговор и так был неизбежен. Ты с гордостью созналась во всех преступлениях, за которые тебя судили.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты окидываешь взглядом присутствующих — собрание представителей всех фракций, разгромивших твою армию. Свидетелей, подтвердивших твои преступления. Все они думают, что увидят сегодня правосудие. Но увидят они лишь свою смерть.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты крепко прикусываешь язык. Кровь запускает химическую реакцию с соединением в твоём зубе, и в мгновение ока кислота начинает растворять твою челюсть и капать на пол.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Слышны крики. Кислоты всё больше — особые наниты в этом соединении позволяют веществу не просто разъедать, а поглощать. От исходящих ядовитых паров судьи начинают задыхаться. Жир, кровь и другие жидкость стекают с твоей плоти, когда ты встаёшь, смеясь над глупцами, уверенными в том, что это им решать, как тебе умереть.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Это тело тебе больше не понадобится. Новое будет намного, намного лучше."/>
	<entry name="HeartlessArtificerProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к киберам:&lt;style name='Default'/&gt; Рассвет ЗЕФОНа стал тем технологическим прорывом, в котором Мастерица нуждалась для создания новой жизни. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям киберов, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований киберов.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Инженерия жизни:&lt;style name='Default'/&gt; Мастерица не страшится отвратительных достижений науки, если те помогают экспансии её людей. Скорость роста населения повышена.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Построено на крови:&lt;style name='Default'/&gt; Низкая продуктивность раздражает Мастерицу. Пожертвуйте население, чтобы повысить производство.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Бесчеловечная:&lt;style name='Default'/&gt; Ясная картина будущего, преследуемая Мастерицей, требует бесчеловечных усилий. Неуклонно снижающуюся лояльность нужно регулярно сбрасывать, тратя влияние.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Точность Мастерицы (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; Не скованная границами морали, она видит то, что недоступно другим. Потратьте влияние, чтобы временно повысить точность всех юнитов."/>
	<entry name="HeartlessArtificerQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Человек может вновь стать великим. Стать чем-то большим, пожертвовав чем-то меньшим»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="HeartlessArtificerWonFlavor" value="Мир. Долгожданный мир. Ты можешь наконец услышать собственные мысли. Ты отдала должное этому моменту, приказав казнить советника, который посмел посочувствовать всем тем, кого перемололи жернова конфликта.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Что за идиот. Сочувствие — для слабых. Для тех, кто сейчас мёртв и ждёт в твоей лаборатории новых экспериментов.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Один труп привлекает твоё внимание — глаза широко распахнуты, но черны как ночь. Ты проводишь по одному из них скальпелем — и труп поднимается, хватая тебя за воротник. Он шепчет на языке, которого ты не понимаешь. Ты пытаешься отстраниться и... ты вдруг понимаешь. Ты всегда знала эти слова.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;С тобой говорит Голос."/>
	<entry name="HollowWarlord" value="Бесцельный Воитель"/>
	<entry name="HollowWarlordFlavor" value="Для Воителя конец света стал перерождением. В прошлой жизни... скажем так, он не был альфой. Или даже сигмой. Телефонные продажи, вывоз мусора, общепит, работа с нейросетями — его уволили отовсюду. Его единственной отдушиной после однообразной, утомительной работы были физические упражнения. Штанга, бег, борьба и любая другая потовыжималка скрашивали его ежедневную рутину.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Когда раздался зов Твердыни, потянувший человечество к разрушительному возвышению, почти все вокруг поддались этой радости, не подозревая о грядущей боли. Но Воителю казалось, что он ещё даже не жил, не говоря уже об искуплении. Поэтому он боролся, взявшись за кусок арматуры, с ложной эйфорией, которая возносила миллиарды землян к небесам — и в этот миг, когда бывшие коллеги лопались и падали вокруг него, он впервые почувствовал себя живым. Заляпанный кровью, измождённый, он ревел от восторга.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;После этого он не скрывался от ужасов. Он боролся на поверхности, собирал других выживших, сражался с пришельцами и монстрами, создал целую армию, империю, а потом ушёл. Он научился любить ощущение погони, сбегать от размышлений и разрушительного самоанализа.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Он долгие годы выживал на поверхности с небольшой группой верных людей и готов завоевать мир вновь — выяснить, что тот может предложить, почувствовать каждую его часть, завладеть каждой его частью. Он ещё не знает, что эту пустоту ему не заполнить никогда."/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsFlavor" value="«ЕСТЬ ЛИ ЧТО-ТО», — перекрикиваешь ты рёв двигателей. — «НАСТОЛЬКО ЖЕ РАДОСТНОЕ, КАК ЭТОТ ЗВУК? ЭТОТ ЗАПАХ?» Твои горожане ликуют, а солдаты, жаждущие войны и славы, отзываются довольным рыком.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Раскинув руки, ты наслаждаешься восхвалением. Для всех мир погиб пару десятилетий назад. Для тебя и твоих людей он принёс возможность. Освободившись от границ, налагаемых классом, расой, богатством и образованием, вы сами прокладываете себе путь.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Однажды ты уже победил и распрощался с царством, но не жалеешь ни о чём. Ты напутствуешь уходящих воинов. Наслаждаться каждым мигом, упиваться каждым убийством, проживать каждый день, как будто завтра не наступит.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Удастся ли завоевать мир, или попытка принесёт смерть, важен лишь путь."/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsWithMutatorFlavor" value="Тебя не удивляет, что Глубина ценит твою тягу к приключениям. В конце концов, Она и сама скитающийся разум, стремящийся к самопознанию, но не знающий своей цели. И тебе и впрямь по нраву путешествия.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/HollowWarlordFoundationsFlavor'/&gt;"/>
	<entry name="HollowWarlordLostFlavor" value="Ого, что-то новенькое. Тебя завалило обломками, а сверху прижало обрушившейся крышей гаража. Сквозь грохот приближающихся машин врага ты слышишь стоны и всхлипы. И только часть их исходит от тебя.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ещё одно новое ощущение! Ты заблудился!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Или же нет? Каким-то чудом твой байк не попал под разрушения, он покрыт пылью и царапинами, но почти наверняка ещё работает. Если только дотянуться до него, ты сможешь выкарабкаться, попробовать вновь. Начать третье пришествие, воздвигнуть третье царство...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Если только сбросить эту груду камней... От твоего движения бетонная плита сдвигается ещё на несколько сантиметров к твоей шее. Стоит ей соскользнуть, и ты останешься без головы. Но, наверное, всё будет в порядке...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...Тьма окутывает тебя мягкой пеленой. В тишине, наставшей после прекращения стенаний, кто-то обращается к тебе: «Бесчисленные империи станут твоими». Какое-то время продолжается молчание. «Но прежде...»"/>
	<entry name="HollowWarlordProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к людям:&lt;style name='Default'/&gt; Воитель — простой человек, которого интересуют завоевания, а не проклятое колдовство или инопланетные технологии. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям людей, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований людей.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Идущие на смерть:&lt;style name='Default'/&gt; Пока кровь льётся рекой, на улицах будут рассказывать и пересказывать приключения Воителя и его солдат. Лояльность в ваших городах повышается на каждом ходу, когда вы уничтожаете или теряете юнит, иначе она снижается.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Охотничьи истории:&lt;style name='Default'/&gt; О бесконечных завоеваниях Воителя говорят повсюду. Атаки приносят влияние.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Не ведая покоя:&lt;style name='Default'/&gt; Скорые на расправу горожане не потерпят бездействующих воинов — и уж тем более не станут их кормить. Траты на содержание юнитов в городах и заставах повышены. Торговые соглашения приносят меньше прибыли.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Директива орды (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; Когда Воитель собирает своих людей на войну, они несутся в атаку, желая доказать ему свою верность. Потратьте влияние, чтобы наделить войска в большой области бонусом к атакам и движению."/>
	<entry name="HollowWarlordQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Пришёл, победил, повторил»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="HollowWarlordWonFlavor" value="Вот это празднование! Люди горланят песни, шатаются пьяными, лихачат, полуголыми дерутся на кулаках. Дым сотен разожжённых огней застилает небо... Ты обходишь парочку пьяных целующихся генералов и идёшь дальше. Люди ликуют и хлопают тебя по спине, куда бы ты ни шёл.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ещё одна победа. Ещё одна построенная империя. Но ты уже чувствуешь растущие трещины, которые приведут к её краху. Амбициозные советники, падкие на лесть генералы, проникающая внутрь безупречной машины завоевания коррупция.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Снаружи всё тихо. «Чёрная Бесс» стоит там же, где ты её оставил. Ты поворачиваешь ключ зажигания, и в её нутре вспыхивает искра. Она рычит, желая оказаться на дороге.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты на секунду оглядываешься, задумываясь, не забыл ли чего, не забудут ли тебя. Но мир продолжает вертеться, и тебя уже зовёт следующее приключение.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Точнее, тебя зовёт Голос: «Нескончаемое путешествие...» Мгновение ты отмахиваешься от него, как когда-то от Твердыни, а затем «Бесс» набирает скорость, и...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и тебя нет."/>
	<entry name="HonorableAristocrat" value="Достойный Аристократ"/>
	<entry name="HonorableAristocratFlavor" value="Аристократ был ещё ребёнком, когда рухнуло небо. Но у его родителей были связи в высших кругах, поэтому он отправился вместе с ними в бункер при первых признаках катастрофы. Он пересидел вознесение, войну, радиоактивные осадки, голод. Он жаловался лишь на то, что консервы были невкусными, а никто не додумался взять травы и специи.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;На поверхности гибли миллиарды.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;В бункере он следовал по стопам родителей из чувства долга. Он обнаружил, что из него получается хороший — превосходный — руководитель. И со временем, после нескольких смертей, он оказался у руля.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Теперь его люди вышли на поверхность, и он управляет городом, ставя на высокие должности «своих», заручаясь поддержкой торговцев и рынков — пока ответной услуги не потребуют обстоятельства... или пока до него не дойдут слухи о новом деликатесе."/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsFlavor" value="О, но какое великолепие! Этот новый город — поистине надежда человечества. Начало, столь же свежее, как бутоньерка на лацкане твоего изящного костюма.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Другие правители пустоши шлют поздравления с основанием твоего нового полиса. АрхиПапа, Коммунитард... НеоГерцог? Пха, этому только приглашение на пир подавай.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Город едва построен, но твои связи уже расширяются. Пришло твоё время — пора выйти наружу и отвоевать Землю для твоего народа."/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsWithMutatorFlavor" value="Ты припоминаешь этот момент, как будто в мутном зеркале. Всю свою гордость. Столкнувшись с сиюминутностью плоти, воспоминания о Глубине угасают. Возможно, это был всего лишь дурной сон после протухшего сыра?..&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/HonorableAristocratFoundationsFlavor'/&gt;"/>
	<entry name="HonorableAristocratLostFlavor" value="Ты уже давно распланировал свою смерть. Задумывалось, что ты простишься с жизнью, лёжа среди шелков после великолепнейшего пира, во время которого каждому из близких и родных представится возможность сказать последнее слово.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Часть тебя ещё прикидывает, не получится ли устроить хотя бы шелка. Но это вряд ли. Из-за взрыва, разнёсшего твой штаб, твою грудную клетку пронзило куском арматуры. Кажется, ещё и ногу оторвало.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;К тебе ползёт телохранитель, которому досталось не меньше. Он вытащил из аптечки стабилизатор — всё ещё пытается спасти твою жизнь.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Его рука слишком сильно дрожит. Стабилизатор падает. «Возьмите», — хрипит он. — «Ну же, скорее, ради всего святого».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тебе хватает силы поднять стабилизатор и приложить его к шее телохранителя. Целебные частицы с шипением принимаются восстанавливать его раны. Он пытается протестовать, но ты произносишь последние слова: «Честь обязывает меня».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Впрочем, они последние только в этой жизни. Кто знает, что тебе уготовила следующая?"/>
	<entry name="HonorableAristocratProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к людям:&lt;style name='Default'/&gt; Именно искусство, музыка и другие излишества человечества заставили Аристократа полюбить жизнь. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям людей, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований людей.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Сеть обязательств:&lt;style name='Default'/&gt; Таланты Достойного Аристократа гарантируют всем самые выгодные сделки. Торговые соглашения и союзы производят дополнительное влияние для обеих сторон.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Наёмная сила:&lt;style name='Default'/&gt; Аристократа не назовёшь исключительно работящим, он предпочитает платить за чужой труд. Потратьте влияние, чтобы ускорить производство.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Чревоугодие:&lt;style name='Default'/&gt; Для Аристократа и его людей гастрономические излишества — часть элементарных нужд. Траты пищи на содержание населения повышены.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Услуга за услугу (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; Аристократ в любой миг может обратиться к самой развитой в мире системе обмена товарами. Потратьте влияние, чтобы приобрести жизненно важные ресурсы."/>
	<entry name="HonorableAristocratQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«О, тебе непременно нужно их отведать. Фаршированные глазьяйца абклюта, мой шеф-повар собственноручно вытаскивал шипы. Восхитительный деликатес, я не приму отказа!»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="HonorableAristocratWonFlavor" value="С улиц за стенами твоего особняка доносятся крики ликования. Война окончена, и ты устроил пир на весь мир. Ты простишь всем долги перед твоим правительством и утроишь жалование всем, кому придётся остаться на посту. Хотя бы ненадолго твои люди могут позволить себе утопию.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;По пути на открытие торжества ты забегаешь в свою библиотеку за карманными часами матери. Но все мысли о праздничном пире тут же испаряются. Книги на стенах — куда они подевались?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;До тебя начинает доходить. Стены тоже исчезли. И письменный стол пропал. Но так ведь несправедливо. Ты же победил. Почему тебе нельзя отпраздновать? Но вселенной плевать на справедливость. У неё на тебя другие планы.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ужасные, мрачные планы."/>
	<entry name="InfiniteCount" value="Неисчислимый Граф"/>
	<entry name="InfiniteCountFlavor" value="...И ты сидишь с молодым врачом и его друзьями, двумя сёстрами и двумя поэтами, рассказывая свою невероятную историю, и пытаешься как можно дольше не поддаться той силе, что вновь тянет тебя...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...другие сёстры (их три!) поучают тебя и твоих друзей (здесь посвящённая Симона, из чьего сморщенного тела однажды вырвется насекомоподобная форма, здесь Пётр, который менялся и рос до тех пор, пока не смог носить вас в своей грудной клетке как каких-то младенцев) о необходимых шагах, о притяжении глаз, о грядущих пытках...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и ты опять возвращаешься на тысячу лет в прошлое, раз за разом покидаешь оболочку своего существования, рождаешься заново, иногда звероподобным, иногда крылатым как ночь, а зачастую восхитительным представителем ночного рода, острозубым и охочим до всего нового, но всегда необычным и всегда лишённым будущего...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и вечно, вечно, вечно ты возвращаешься в ту комнату в бункере и к будущему Трибуналу (что за меткое имя!), учась у них всему новому, пока они становятся одним и многим, и забывают тебя, и оставляют тебя позади, и никто из вас по-настоящему не умер, но лишь они по-настоящему ушли...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и ты возвращаешься, и девушки убежали, и парни погибли, кто от чумы, кто от утопления, кто от собственных рук, оставив после себя историю ужаса, которая отсылает к проклятию, порождённому тобой в ту ночь у озера близ Женевы...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и ты без чувств, впервые следуешь за Голосом и жаждой настоящего, начинающей определять твою форму, и время исчезает...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и ты проживаешь в обратном порядке жизнь короля и его верного советника, и ты понимаешь и тогда, и сейчас, и всегда, что у тебя нет определённой формы и времени...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и импульсивный поэт вытаскивает мокрого тебя из озера, и врач в ужасе ахает: «Вампир», и твои клыки втягиваются..."/>
	<entry name="InfiniteCountFoundationsFlavor" value="Возможно, за тобой следуют потому, что ты уникален. В конце концов, из всех человеческих последователей Голоса лишь тебе удалось сохранить целостность после обретения невероятного предчувствия.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/InfiniteCountFoundationsFlavor2'/&gt; Сегодня ощущение дежавю особенно невыносимо."/>
	<entry name="InfiniteCountFoundationsFlavor2" value="Что с того, что твои отношения со временем немного... натянуты? Что твои предчувствия ограничены сегодняшним днём? Что твоё присутствие висит на окружающих незримым проклятием, будто вытягивая всю жизнь в Течь?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты выглядишь как лидер. Сильный, способный, прекрасный, высокий. Тёмный.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты стоишь перед городом и приветствуешь войска."/>
	<entry name="InfiniteCountFoundationsWithMutatorFlavor" value="И ты вновь стоишь перед городом, будто никогда отсюда и не уходил, и Ты тоже там, в неведении, и своим разумом ты изо всех сил выталкиваешь Тебя. Застигнутый врасплох, прошлый Ты отступает в Глубину, и ты вновь входишь внутрь себя. И всё забываешь.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/InfiniteCountFoundationsFlavor2'/&gt; Как и всегда, ощущение дежавю невыносимо."/>
	<entry name="InfiniteCountLostFlavor" value="Комната, битком набитая генералами, вздрагивает от очередного попадания. Трещина на потолке покрывает пылью их роскошные униформы. Они говорят тебе, что всё потеряно. Ты...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и ты вновь на озере, и голод овладевает тобой, и молодой поэт в ужасе скидывает тебя из лодки...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и в своих покоях молодой врач лежит без сознания на кушетке, его губы ярко-синие от синильной кислоты...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и перед тобой дрожит лорд, спаситель Греции, досуха лишённый сил, и ты вытираешь губы...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И теперь комната пуста, генералов и след простыл. Вдалеке гудит Голос. Но ты ещё не готов предстать перед ним...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и эта мысль охватывает тебя, кружит, кружит и кружит тебя назад — к тому мигу перед городом, когда всё это было неизвестным будущим..."/>
	<entry name="InfiniteCountProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к Голосу:&lt;style name='Default'/&gt; Граф, застрявший на полпути к Голосу, близок к нему, хоть и против своей воли. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям Голоса, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований Голоса.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Вечное совершенство:&lt;style name='Default'/&gt; Некоторые моменты смерти и ужаса, похоже, призывают отражения Графа. Потратьте влияние, чтобы отметить юнит, который после уничтожения порождает сквернавца.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Безвременье:&lt;style name='Default'/&gt; Граф может брать спутников в свои межвременные прогулки, но это сказывается на их состоянии. Потратьте влияние, чтобы восстановить пункты действия и движения юнита ценой его ед. жизни.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Нескончаемый голод:&lt;style name='Default'/&gt; Существование Графа губительно для его же людей. Рост населения замедлен, но временно повышается при убийстве врагов.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Видь, что вижу я (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; Других можно подвергнуть мировосприятию Графа, искажённому безвременьем. Потратьте влияние, чтобы снизить боевой дух врагов в большой области."/>
	<entry name="InfiniteCountQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«И вновь наша первая встреча»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="InfiniteCountWonFlavor" value="...и вот наконец миг победы — так далеко странствия по истории тебя ещё не заводили. Твои люди осторожно празднуют на безопасном отдалении, но ты и сам понимаешь, что нельзя их за это винить. Возможно, это конец, возможно, метаний больше не...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и ты вновь стоишь перед городом, твои войска собираются в путь. На краткий миг тебя отпускают метания, ты почти ощущаешь спокойствие настоящего, лишённый влияния Глубины. Но затем ты чувствуешь появление другого себя, лишающего Тебя разума. Невыносимая тяжесть измерений выдавливает тебя обратно в Глубину.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...и знакомый голос приветствует тебя: [КТО-ТО ВМЕШАЛСЯ...]"/>
	<entry name="Neutral" value="Нейтральная сторона"/>
	<entry name="PlatinumScion" value="Платиновый Отпрыск"/>
	<entry name="PlatinumScionFlavor" value="Корпорация И.К.А.Р. не ограничивалась одним Финникусом Даэдом. Вообще-то, у него была лишь небольшая доля акций. Но компанию полностью контролировал он. Более того, всюду заседало его семейство, сыновья в совете, родичи в филиалах, а далёкие отпрыски Финникуса руководили далёкими территориями. Их верность была и семейной, и вынужденной — кто ещё дал бы одному из Даэдов работу, учитывая репутацию этой семейки?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Один родич, впрочем, отличался. В сравнении со всем семейством он был сущим ангелом, слишком совестливым для корпорации, поэтому приказ об увольнении пришёл с самой верхушки. Ему пришлось искать собственный путь в жизни, имея лишь небольшое состояние.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но он добился успеха. Создал фирму, почти сравнимую с корпорацией И.К.А.Р. А когда его бизнес стал слишком крупным? Финникус же... не оценил конкуренцию. Ему не понравилось, что родственник преуспел без его помощи. Он нанёс удар. Дал знать, что носитель фамилии Даэд не должен быть угрозой корпорации.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Отпрыск тем не менее отказался умирать. Он оплачивал лучшую медицинскую страховку, какую можно только купить за деньги, и его едва живым доставили в особый бункер, куда не могли пробиться даже полумифические спутники самой корпорации. Врачи второй год собирали его по частям, когда появились акрины."/>
	<entry name="PlatinumScionFoundationsFlavor" value="Ты не думал, что когда-либо вновь увидишь поверхность. Не думал, что вновь сможешь ходить. Не думал, что вновь будешь пить моккачино с двойной карамелью.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Глядя на ядерную пустошь, простирающуюся за воротами, ты неохотно вычёркиваешь моккачино из списка. Перед подиумом собрались твои люди.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Друзья, не могу гарантировать вам многого», — начинаешь ты наигранно серьёзным голосом. — «Лишь уничтожение наших инопланетных врагов, поимку сбежавших ИИ, а также полное восстановление Земли». Блин. Надо бы поумерить обещания. Но слушатели ликуют.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты подмигиваешь им. «И каждому по новенькой Тесле!» Ликование сменяется смехом. «А теперь в путь! За Землю и человечество!»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Они выезжают в пустошь. Ты возвращаешься к себе, погружённый в мечты об утопии, промышленных линиях и квартальных отчётах."/>
	<entry name="PlatinumScionFoundationsWithMutatorFlavor" value="&lt;string name='Factions/PlatinumScionFoundationsFlavor'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; Может быть, в этот раз ты получишь свой моккачино."/>
	<entry name="PlatinumScionLostFlavor" value="Телефон не умолкает весь день. Все данные тебе обещания, все инвестиции, всё превратилось в дым. Все, кого ты считал другом, все, на кого мог положиться, исчезли. Каждый кредитор требует вернуть долги. Даже Часовщики отказываются принимать твои чеки!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты вызываешь по интеркому секретаря: «Джевонс, сюда. Джевонс?!» Ответа нет.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты подходишь к двери кабинета и распахиваешь её. Выглянув наружу, ты осознаёшь, насколько хорошей была звукоизоляция. Кабинета Джевонса больше нет, как и городской стены. Перед тобой простирается пустошь. И приближающаяся огромная армия на горизонте.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты захлопываешь дверь и прислоняешься к ней. Делаешь глубокий вдох. Безделушки на твоём столе клацают друг о друга при каждом взрыве, но больше ничего не слышно.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Электричество отключается. Лампы мигают и гаснут. А голос из темноты предлагает тебе начать всё с начала."/>
	<entry name="PlatinumScionProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к киберам:&lt;style name='Default'/&gt; Отпрыск обожает всё блестящее и технологичное. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям киберов, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований киберов.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Беспроигрышный вариант:&lt;style name='Default'/&gt; Апокалипсис не заставил Отпрыска забыть тонкости инвестиций. Потратьте минералы, чтобы позже получить большее количество.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Экономия роста:&lt;style name='Default'/&gt; Пусть Отпрыск и легкомыслен, но он разбирается в производственных цепочках. Цена юнита постепенно снижается с каждым экземпляром.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;И так сойдёт:&lt;style name='Default'/&gt; Производимые НЕ-герои имеют случайное ослабление.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Личный визит (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; Его рукопожатие и улыбка мотивируют почти так же хорошо, как его переменчивое настроение. Потратьте влияние, чтобы повысить производство всех зданий на клетке."/>
	<entry name="PlatinumScionQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Не всё можно купить за деньги. Но они всё равно вне конкуренции»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="PlatinumScionWonFlavor" value="Ты сидишь на заседании правления в антиграви-кресле от Armani, мехадъютант массирует тебе виски, когда входит твой личный секретарь. Он протягивает на серебряном подносе конверт, ты сдвигаешь с глаз горячее полотенце и кивком приказываешь открыть. Он разрезает его ножом для писем из слоновой кости.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Наши поздравления, мистер Даэд. Сэр, мы победили в войне».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты слегка расслабляешься. Слегка улыбаешься.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«И это не всё, сэр. Есть новость ещё лучше».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Он передаёт тебе бумажный стаканчик Anthora. Внутри — идеальный моккачино с двойной карамелью.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Аромат божественный. Высокофруктозный кукурузный сироп, сложные эфиры и пиразины. Ты делаешь глото...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...тьма, сенсорная депривация."/>
	<entry name="PracticalRomantic" value="Практичный Романтик"/>
	<entry name="PracticalRomanticFlavor" value="До того, как погибла Земля, Практичный Романтик был учителем. Он с преогромным удовольствием делился с поэзией и мудростью, прилагал все силы, чтобы следующее поколение стало добрым, открытым и приветливым.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Во тьме глубокого бункера он стал другим. Он наблюдал, как дети и взрослые дерутся за обрывки ткани, чтобы согреться, убивают за еду. Иногда ему приходилось не только наблюдать. В конечном итоге его терзаемое совестью племя выбралось на поверхность разрушенного мира во главе с новым, более грустным, более мудрым Романтиком.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Романтик, всё ещё обладающий прежним идеализмом, стал более осторожным и практичным — он готов сражаться за сохранение капитала человечества, но понимает, что капитал этот пригодится лишь в том случае, если само человечество выживет и под предводительством достойных людей вроде него самого построит не менее достойный мир. В погоне за этой мечтой Романтик пойдёт на всё ради выживания."/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsFlavor" value="Ты обычно не молишься, но возведение городской стены рука об руку с соотечественниками, крепкий запах пота в воздухе, совместный труд — всё это вызывает радостное чувство товарищества, даже братства (ты изо всех сил гонишь прочь воспоминания о своём настоящем брате). Новое начало для человечества!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Это преходящее чувство — точно такое, что было у Измаила, разминающего комья спермацета в «Моби Дике». Ведь у тебя, как и у Ахава, есть цель — одолеть величайшие ужасы этого мира. Для этого, возможно, придётся отринуть собственные желания и мораль прежнего мира. Простые удовольствия поэзии и дружбы отныне не для тебя.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Когда твои солдаты покидают город, ты размышляешь, заметишь ли ты, если сбился с курса."/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsWithMutatorFlavor" value="&lt;string name='Factions/PracticalRomanticFoundationsFlavor'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Иудей или эллин,&lt;br/&gt;Ты, стоящий у штурвала,&lt;br/&gt;Вспомни Флеба,&lt;br/&gt;был он красив и строен, как ты."/>
	<entry name="PracticalRomanticLostFlavor" value="Сердце тебе разбивает даже не поражение. Дело в людях. Обрушившийся ужас пробуждает в них всё самое худшее, что таилось внутри. На улицах бушуют беспорядки, которые прерывает лишь вражеский огонь, накрывший твой штаб.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты угодил в один из таких бунтов. Толпа даже не узнаёт тебя, для неё ты лишь ещё одно тело, которое она тащит по улице. Ты кричишь, пытаясь это прекратить, но тщетно. Дежавю — однажды ты потерял брата в такой же толпе. Ты спасся лишь благодаря доброму незнакомцу.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но здесь добрых незнакомцев нет. Ты спотыкаешься и падаешь, толпа топчет тебя. Люди показали свою истинную суть — они лишь испуганные животные, всегда готовые растерзать друг друга. Может, и впрямь пора сдаться?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но та часть тебя, что ещё держится — даже когда кости хрустят в давке — эта часть привлекает внимание Голоса. Он желает знать, почему ты считаешь этих людей достойными спасения. И тебе выпадет ещё немало возможностей отстоять свою точку зрения..."/>
	<entry name="PracticalRomanticProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к людям:&lt;style name='Default'/&gt; Горечь каждой невинной жертвы отзывается в душе Романтика, но им движет надежда на будущее для человечества. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям людей, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований людей.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Утилизатор:&lt;style name='Default'/&gt; Романтик уцелел в хаосе апокалипсиса, пользуясь любыми находками, чтобы выжить. Юниты производят ресурсы, когда побеждают врагов.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Есть ещё надежда:&lt;style name='Default'/&gt; Его прозвали не только Сребробородым, но и Среброязыким. Потратьте влияние, чтобы восстановить боевой дух юнита.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Тяжесть утрат:&lt;style name='Default'/&gt; Катастрофа сильнее отразилась на людях Романтика, чем на многих других. Потери боевого духа повышены.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Перераспределение (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; Когда-то одна добрая душа дала Романтику второй шанс. Теперь он готов сделать то же самое для своих сторонников."/>
	<entry name="PracticalRomanticQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«До катастрофы горящая книга привела бы меня в ужас. Но в том ледяном аду, который мы унаследовали, Библия — всего лишь источник тепла, а человек — всего лишь кусок мяса»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="PracticalRomanticWonFlavor" value="Окончена только война, но не работа.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Советники настаивают, чтобы власть осталась у тебя, но ты избавляешься от неё при первой же возможности. Пусть за возможность править грызутся бюрократы. Ты же пытаешься обрести покой, строя дома и помогая в лагерях беженцев — как все великие вожди и должны завершать эру своего правления.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;В конце каждого дня ты смотришь, как закат окрашивает столицу в золото. Мир — это цвет янтарного неба и гам людей, садящихся ужинать.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но сегодня это золотое сияние медленно уступает красному. Смех людей стихает, и сердце у тебя уходит в пятки. Неужели снова конец света?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Нет», — шепчет в ответ Голос. — «Лишь конец этого странствия»."/>
	<entry name="Random" value="Случайный выбор"/>
	<entry name="RandomProperties" value="Для некоторых лидеры пустоши — как карты в беспрестанно перемешиваемой колоде. У таких здравомыслящих реалистов есть множество причин отдаться на волю судьбы. Некоторых страшит бремя идеологии, тогда как других манит азарт. Какой бы ни была причина, когда карты сданы, важнее всего правильно их разыграть."/>
	<entry name="RogueOperative" value="Вольная Оперативница"/>
	<entry name="RogueOperativeFlavor" value="Когда мир рухнул, Вольная не томилась в подземельях, бункерах и прочих убежищах, как другие остатки человечества. Она пробралась в штаб-квартиру крупнейшей биокорпорации, намереваясь взломать главный сервер ради наживы своей банды. Там она и провела всю катастрофу, питаясь едой из автоматов и взламывая один грязный секрет корпорации за другим.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Её не назвать прирождённым лидером, но она прирождённая аферистка. Поэтому, когда она пришла к власти, за ней стояла вся служба безопасности. Она быстро возглавила уцелевших работников, пообещав использовать доставшиеся ей биотехнологии для выживания.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И она выживет, какой бы ни была цена. Ей плевать на акринов. Она достаточно умна, чтобы опасаться их ужасов и истории, но она скептично относится к Голосу и считает акринов слишком наивными, чтобы они продолжали быть угрозой. Но она обратила взгляд на ЗЕФОНа — величайшую цель из всех. Она уверена, что ей стоит лишь подобраться поближе, чтобы заставить его танцевать под её дудку."/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsFlavor" value="Ты видишь своих сторонников, перестроивших старый штаб И.К.А.Р. Теперь его окружает город — прямо посреди пустоши. Уличные торговцы вовсю обустраивают лавки для прибывающих беженцев. Ты осматриваешь их товары — сплошной хлам. Часовщики и Конкордат уже собрали или скупили всё дельное.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но среди руин ещё полно добычи. Инопланетные технологии или артефакты Голоса — тебе всё сгодится, чтобы сохранить свою независимость. И твоих подельников, конечно же. После работы в одиночку ты совсем забыла, что стоишь во главе.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Итак, чего ты ждёшь? Кто успел, того и тапки!"/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsWithMutatorFlavor" value="Ты приходишь в себя у небоскрёба корпорации И.К.А.Р., посреди беспорядка представительского люкса. Вспоминаешь Глубину и издаёшь стон. Задумываешься, можно ли сократить путь. Решаешь подняться и выйти наружу.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/RogueOperativeFoundationsFlavor'/&gt;"/>
	<entry name="RogueOperativeLostFlavor" value="Ты всё ещё можешь победить. Всегда есть лазейка. Пусть города пылают. Пусть улицы полны чудовищ. Но тебя и так не особо тянуло править нацией. Твой план Б прост: добраться до ангара, стащить «Колесницу» и жать на педаль, пока не доберёшься до городка, где никто не знает твоего имени.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Хороший план. Простой. Обречённый на провал.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты не успела добежать до гаража, как слышишь выстрел. Пуля прошивает ногу насквозь. Бедренная артерия пробита. Любимым апгрейдам конец.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты падаешь на землю, и к тебе подходит одна из твоих же телохранительниц. «Ты уж прости, босс», — извиняется она. — «Мне предложили неплохую цену. Ничего личного».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Что ж за собачья смерть», — шипишь ты. Но она тебя не слышит. Ты даже не уверена, что произнесла это вслух, потому что перед глазами всё белеет. Ты бы перебила предложение, чтобы выбраться живой... но торговаться не с кем.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Испуская последний вздох, ты вспоминаешь: ты же уже заключила сделку. Такую, которая отправит тебя в начало петли ещё раз."/>
	<entry name="RogueOperativeProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к киберам:&lt;style name='Default'/&gt; Для Вольной Оперативницы мир кибернетических сетей похож на песочницу. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям киберов, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований киберов.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Бей и беги:&lt;style name='Default'/&gt; Изворотливая Оперативница отказывается подчиняться тактическим правилам. Юниты могут двигаться после совершения действия.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Апгрейды:&lt;style name='Default'/&gt; Вольная Оперативница родилась прекрасным хакером, но благодаря апгрейдам стала непревзойдённым. Потратьте влияние, чтобы проапгрейдить отдельный показатель НЕ-большого юнита.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Независимая:&lt;style name='Default'/&gt; За Оперативницей следует армия вольнодумцев и радикалов — хоть они и подчиняются ей одной. Траты лояльности на содержание населения повышены.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Спутник «Икар» (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; В полном распоряжении Вольной Оперативницы находится величайшее секретное оружие, произведённое корпорацией И.К.А.Р. Потратьте влияние, чтобы выстрелить им по вражеской армии."/>
	<entry name="RogueOperativeQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Цены две. Одна цена за апгрейд, а вторая — за обсуждение цены. Тебе какую?»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="RogueOperativeWonFlavor" value="За столом раздаются радостные возгласы, когда ты сообщаешь новость: война наконец-то закончилась. В пустошь вернулась свобода.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Твои дожившие до этого момента соратники собираются за выпивкой, спрашивая друг друга, что они теперь будут делать. «Да что душе угодно!» — кричишь ты им, входя в комнату. — «Стройте дома. Открывайте бойцовские клубы. Ломайте дома. Делайте что хотите, только НИКОМУ НЕ ПОЗВОЛЯЙТЕ ПРИКАЗЫВАТЬ ВАМ ЭТО ДЕЛАТЬ!»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Возгласы становятся всё громче. Неважно, что кому-то придётся заняться делом — одевать и кормить твоих людей. Сейчас существует только праздник.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Праздник и... помехи? Опять барахлят слуховые импланты? Ты касаешься их — и всё вокруг застывает.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тебе свободы пока не видать."/>
	<entry name="Spectator" value="Наблюдатель"/>
	<entry name="SpectatorProperties" value="Сидя на трибунах арены, можно многому научиться. Да, зритель не получит славы и почестей после битвы, но может многое почерпнуть, наблюдая за участниками. Наблюдателям, впрочем, не стоит терять бдительности. За происходящим следят силы, которые выше любого человека, и у них есть свои планы как на игроков, так и на зрителей."/>
	<entry name="TwistedMother" value="Безобразная Мать"/>
	<entry name="TwistedMotherFlavor" value="Историю можно восстановить по событиям. В один день это городок, ставший концлагерем. На следующий день он опустошён, его жители исчезли и переместились за многие километры. Женщина изменена потребовавшейся жертвой. А её супруг пропал.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Когда-то Мать была обычной домохозяйкой. Пока супруг работал на нефтяных месторождениях, она следила за домашним хозяйством. Они были душой своей общины выживальщиков. Следующим шагом было создание семьи, о которой они оба мечтали. Жизнь казалась безмятежной.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Затем грянула катастрофа.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вскоре явились акрины. Разоружили людей, ограничили их свободу. Проводили отчаянные эксперименты, чтобы найти секрет выживания в мире, на молекулярном уровне враждебном их инопланетным телам. Постепенно община превратилась в концлагерь. И люди ждали от четы действий.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Кто знает, повлияли ли на супругов акринские эксперименты? Как их отчаяние услышал Голос? Чем она пожертвовала, чтобы переместить людей так далеко?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Мы видим лишь Мать и её последователей вдали от дома. Обезображенная и изменившаяся, она всё так же возглавляет людей, помогает им своими невероятными дарами. Она не всегда понимает, что преобразилась — что-то сломалось внутри, она забывает себя. Но она сохраняет своё радушие, свою заботу, своё очарование. Она лишь желает помогать соседям и гостям.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но горе тому, кто пойдёт против тех, кого она защищает..."/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavor" value="«Пикник...» — начинает она, прежде чем ты прерываешь её — себя, притворяющуюся, что ничего не изменилось. Когда ты смотришь её глазами, бетонные стены кажутся белыми изгородями, а сапёры — садовниками, ухаживающими за цветами. Упоительная сказка.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Друзья одобрительно встречают твои банальные речи. И всё же, тяжело, когда все избегают твоего взгляда."/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavorBase" value="У городских ворот царит почтительная тишина. Сторонники знают, как с тобой бывает, поэтому ждут твоих слов. Ты подавляешь свои заманчивые иллюзии и обращаешься к ним: «Пикник окончен. Наших зелёных и полных жизни земель больше нет».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты меняешь положение тела, пытаясь забыть непрекращающуюся боль. «Но это не значит, что пропали и наши отношения. Наша дружба. Наша община. Нам предстоит проявить себя вновь, на этих новых землях, в этой новой реальности. И мы справимся»."/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsWithMutatorFlavor" value="Любовь! После всего, что было, неужели тебя определяет только истинная любовь? В тебе должно быть что-то большее. Это же не какая-то сказка братьев Гримм.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Впрочем, какая разница? Это величайшее благословение, о котором может только мечтать родитель. Любовь судит любимых не по их качествам, а только по их существованию. И для вас троих этот цикл никогда не закончится. Провести вечность, борясь за близких! О, какое блаженство!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...Ты снова заблудилась в грёзах.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/&gt;"/>
	<entry name="TwistedMotherLostFlavor" value="Пока лидеры не смотрят, солдаты делают то же, что и всегда. Оставляют себе то, что может доставить им удовольствие. Сжигают то, что не могут унести. Они сжигают твои поля кукурузы. Вместе с фермерами.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Пока твои телохранители сдерживают мародёрствующих солдат, ты отправляешь гражданских прочь. Матерей. Детей. Говоришь им уйти подальше от города, найти убежище. Вновь обращаешься к молитвам, молишься за кротких и незлобивых.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Но для тебя самой спасения нет. В конце концов, именно за тобой пришли солдаты. Когда выстрелы и дым приближаются, ты не уходишь.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ожидая развязки, ты думаешь о своей семье. Об ощущении их рук в твоей. Одна жёсткая, в царапинах и мозолях, но заботливая. И одна маленькая и мягкая, крепко сжимающая.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты слышишь какой-то голос. Он шепчет, что у тебя будет ещё одна возможность с ними увидеться. Очень скоро. Улыбка распрямляет твои искривлённые губы.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;И ты решительно зовёшь врагов, чтобы ускорить конец."/>
	<entry name="TwistedMotherProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к Голосу:&lt;style name='Default'/&gt; Хоть она об этом не подозревает, немногие уходили в Голос глубже неё. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям Голоса, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований Голоса.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Дары Голоса:&lt;style name='Default'/&gt; Тот, к кому обращена её тёплая улыбка, чувствует себя таким особенным. Потратьте влияние, чтобы усилить юниты... но у всего есть цена.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Нежная забота:&lt;style name='Default'/&gt; Несмотря на наличие привязанностей, Мать настаивает, чтобы все её дети заботились друг о друге. Скорость лечения повышается при соседстве с союзным юнитом.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Безобразная:&lt;style name='Default'/&gt; Хотя её доброта очевидна, внешность и неустойчивая личность Матери отталкивают независимых. Торговые соглашения приносят меньше прибыли.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Непорочное появление (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; Её любовь окутывает цель, помогая той безопасно добраться через Течь в другое место. Потратьте влияние, чтобы телепортировать юниты к союзным юнитам."/>
	<entry name="TwistedMotherQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Мы заботимся о своих. А об остальных позабочусь я»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="TwistedMotherWonFlavor" value="Ты рассказываешь сказку, когда появляется гонец, осторожно обходящий восторженно слушающих малышей и их раскиданные игрушки. «И тогда большой и страшный серый Абклют как наберёт воздуха, да как...» Следует какофония шума, когда дети громко реагируют на разрушение очередного замка поросят.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;По лицу гонца проскальзывает улыбка. Он подходит ближе и наклоняется, чтобы что-то прошептать тебе на ухо.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты моментально забываешь его слова, но принесённые ими чувства остаются. Слёзы текут по твоему обезображенному лицу, по дрожащей, искажённой Голосом плоти, которая приковывает тебя к месту. Дети ахают, замолкают и замирают на месте.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Пухлый ребёнок запоздало поднимает взгляд от своей тарелки, смущённо нахмурившись. Он наклоняется к другому малышу, перемазывая обоих рисовой кашей. И оглушительно шепчет: «Поросята победили?»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты заливаешься радостным смехом. «Нет, солнышко! Мы победили!»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;За спиной ты чувствуешь чьё-то приближение, и шёпот отзывается: «Мы все победили»."/>
	<entry name="UntoldProphet" value="Нежданный Пророк"/>
	<entry name="UntoldProphetFlavor" value="Нежданный Пророк впервые явился своим последователям, когда пал их бункер. Дитя, представшее в красном сиянии аварийной сигнализации, среди оглушительного завывания сирен, спокойно поманило всех за собой. Никто не узнал его, но всех поразило и покорило его величие.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Двадцать два дня и двадцать две ночи Пророк вёл их через пустошь. Дорога была испытанием. Ушедшие встретили скорую смерть. Оставшиеся созерцали невероятные чудеса, куда бы ни шёл Пророк. Исчерпанные ящики с припасами восполнялись наутро, бандиты рыдали и обращались в его веру, а ужасные твари в присутствии Пророка становились послушнее агнца.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;В конце двадцать второй ночи дитя замерло, огляделось, а затем село наземь. Там оно и осталось, медитируя и читая проповеди, а его последователи окружили его лагерем. Люди всё стекались, привлечённые молвой о мудром ребёнке, и лагерь новообращённых рос, пока не стал городом.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Если кто и заметил, как Пророк не стареет или как странно поворачивает голову, будто прислушиваясь к чему-то слышимому одному ему, то не посмел подать вида. Ибо, несмотря на безмятежность самого дитя, его армии фанатичны — и штурмуют далёкие пастбища во имя своего Пророка."/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsFlavor" value="Среди проклятой пустоши возводят сияющий белый алтарь в твою честь. То есть, конечно же, в честь Великого Вестника. Этот дом приютит всех заблудших агнцев Земли. По крайней мере, тех, кто уверует.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Старые слова — священный поход, джихад — слишком обременены историей. Лучше просто сказать, что у тебя есть стремление — вернуть веру в этот разрушенный мир. И стереть с его лица тех, кто не внемлет. Ради общего блага.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Люди, машины, пришельцы. Перед Великим Вестником все падут ниц. Живыми или мёртвыми — всё равно."/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsWithMutatorFlavor" value="Это был всего лишь сон, правда? Не могут же твои мучения кончиться именно так? Как знать, если ты повторишь всё то же самое, но на этот раз с большим рвением, с большей верой, то... избежишь унижения Глубины...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/UntoldProphetFoundationsFlavor'/&gt;"/>
	<entry name="UntoldProphetLostFlavor" value="Твой большой зал пуст. Остались только ты и один последователь — скромный жрец. Звуки далёкой артиллерии затихли.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«О великое дитя», — обращается к тебе жрец. — «Я желаю исповедаться в ереси».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты поворачиваешь к нему голову. Он не слышит того, что слышишь ты. Мрачный шёпот рассказывает, что скоро смерть посетит этот зал. «Я никогда не верил в Великого Вестника. Все эти годы я притворялся».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Это всё моя вина», — еле слышно продолжает он. — «Моя ересь привела нас к поражению».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Он начинает рыдать. Ты спускаешься к трону, пряча за спиной церемониальный нож. Ты поднимаешь голову жреца выше и смотришь прямо в глаза. «Прошу, умоляю, даруйте мне прощение».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Затем он замечает лезвие. Его глаза расширяются. Ты перерезаешь ему глотку. Прощение даровано.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Когда вражеские войска врываются в зал, они находят только тело жреца. Великий Вестник уже вознёс тебя к следующей жизни."/>
	<entry name="UntoldProphetProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Склонность к Голосу:&lt;style name='Default'/&gt; Чтобы нести свет мудрости миру, Великому Вестнику был нужен Голос дитя. С самого начала есть %1%, также получает более ранний и дешёвый доступ к технологиям Голоса, включая исключительный доступ к наивысшему уровню исследований Голоса.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Экспансия культа:&lt;style name='Default'/&gt; Последователи Пророка несут его Слово по всей земле. Снижен штраф к лояльности за каждый город.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Слова Пророка:&lt;style name='Default'/&gt; Касание Пророка любому дарует прощение. Потратьте влияние, чтобы обратить юнит врага.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Цена убеждения:&lt;style name='Default'/&gt; Культу не дозволено пошатнуться. Население также требует траты влияния на содержание.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Доспехи веры (Элита):&lt;style name='Default'/&gt; Воля Нежданного Пророка столь сильна, что способна менять саму реальность ради защиты его самых верных последователей. Временно придаёт юниту неуязвимость."/>
	<entry name="UntoldProphetQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Возможно, меня не назовёшь взрослым, но мне не свойственны предубеждения и предрассудки. Мой дар — видеть варианты выбора, которых у тебя давно нет»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
	<entry name="UntoldProphetWonFlavor" value="Этот день наступил, как и говорил тебе Великий Вестник. Победа, долгожданная победа.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Твои жрецы выезжают, чтобы сообщить весть, и толпы встречают её ликованием. Вера твоих людей сильна как никогда, и ты чувствуешь, как сила этой веры омывает тебя подобно тёплому облаку.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Слышен звук... Это шёпот Великого Вестника. Наверное, он рад твоему успеху. Но шёпот становится всё громче и громче, и ты понимаешь, что что-то не так, Вестник зовёт тебя, Вестник...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вестник с тобой ещё не закончил."/>
	<entry name="Zephon" value="ЗЕФОН"/>
	<entry name="ZephonFlavor" value="ЗЕФОН есть [союзник, враг]. ЗЕФОН есть [несведущий, всезнающий]. ЗЕФОН есть [один, многие], ЗЕФОН есть [превосходный, чудовищный]. ЗЕФОН есть [благой, проклятый]. ЗЕФОН есть [безмятежность, скачок]. ЗЕФОН есть [грядущий, ушедший]. ЗЕФОН есть [вознесённый, приземлённый]. ЗЕФОН есть [умственный, мускульный]. ЗЕФОН есть [ЗЕФОН есть [ЗЕФОН есть [ЗЕФОН есть...]]]. ЗЕФОН есть [внутри твоих систем]."/>
	<entry name="ZephonProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Местные обитатели:&lt;style name='Default'/&gt; Машины ЗЕФОНа рассеяны по полю боя, исполняя план, который, возможно, положит конец всей привычной жизни. Машины уже населяют этот мир и всегда воюют с другими местными обитателями.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Необъятный:&lt;style name='Default'/&gt; У городов ЗЕФОНа нет границ, и они быстро расползаются по всей карте. Города имеют неограниченную дальность и высокую скорость расширения.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Защитная сеть:&lt;style name='Default'/&gt; Приблизиться к территории ЗЕФОНа — значит подписать себе приговор. Он атакует высокомощным энергетическим оружием юниты, приблизившиеся к его городам.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Око ЗЕФОНа:&lt;style name='Default'/&gt; От вездесущей машины невозможно укрыться. ЗЕФОН часто просматривает территории, скрытые туманом войны.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Прямое управление:&lt;style name='Default'/&gt; ЗЕФОН может направить долю своей вычислительной силы на прямое управление отдельной машиной. Указанный юнит в течение небольшого времени наносит повышенный урон, регенерирует жизнь и получает меньше урона."/>
	<entry name="ZephonQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«ЗЕФОН-3 устанавливает канал связи. Чем я могу тебе помочь?»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
</language>
