<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<!-- %1% = subject, %2% = object -->
	<entry name="Diplomacy1Summary" value="%1% объявляет войну: %2%."/>
	<entry name="Diplomacy2Summary" value="%1% заключает мир с: %2%."/>
	<entry name="Diplomacy3Summary" value="%1% заключает торговое соглашение с: %2%."/>
	<entry name="Diplomacy4Summary" value="%1% вступает в союз с: %2%."/>
	<entry name="CityFoundedSummary" value="Основан город: %1%."/>
	<entry name="CityGrownSummary" value="%1% достигает населения %2%."/>
	<entry name="FactionDefeated" value="Фракция побеждена"/>
	<entry name="FactionDiscovered" value="Фракция обнаружена"/>
	<entry name="FactionDiscoveredSummary" value="Обнаружено: %1%."/>
	<entry name="FeatureTypeDiscoveredSummary" value="Обнаружено: %1%."/>
	<entry name="Foundations" value="Шаткие основы"/>
	<entry name="FoundationsWithMutator" value="Иные основы"/>
	<entry name="Interlude0" value="Проблеск надежды"/>
	<entry name="Interlude0Info" value="Твои последователи надеялись, что вернутся на поверхность, обнаружив там дикие просторы — а не мир, полный чудовищ и безжалостных машин ЗЕФОНа. То и дело поступают сообщения о беженцах, которые слишком близко подошли к территории Стражей — и поплатились за это жизнью.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Что здесь делает ЗЕФОН? Как ни иронично, но информацию о машинах удаётся получить от чудовищ. Однажды твои связисты с удивлением ловят на старой радиочастоте голос лидера акринов, Анахорета.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Он вещает, будто священник, чьи слова радиоволны разносят над безжизненными пустошами. В своих проповедях он заявляет, что его народ хочет мира. «Искать новое будущее, свободное от Голоса», — говорит он. «Знать, что на людей — на ЗЕФОНа — охотился Голос, а не мои сородичи».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Временами он сбивается на неразборчивое бормотание. Он что-то говорит о загадочных заводах, исторгающих огонь и дым в ночи. Он оплакивает своих соплеменников, убитых Стражами, которые охраняют эти фабрики.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Желать мира и только мира. Мир должен озарить землю подобно солнцу, восходящему над мерцающим океаном», — произносит нараспев Анахорет.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ты вслушиваешься в его проповедь, прекрасно понимая, что если мир похож на далёкий рассвет, то ночь предстоит долгая."/>
	<entry name="Interlude1" value="Предзнаменование отчаяния"/>
	<entry name="Interlude1Info" value="Анахорет снова выходит в эфир. Похоже, он взволнован. «Оплакивать потерю моих сородичей, убитых ЗЕФОНом», — произносит он в микрофон. — «Слышать грохот фабрик ЗЕФОНа, раздающийся в ночи. Ужасаться от мысли об оружии, что он куёт в пучине».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;В пучине? Это что-то новенькое. ЗЕФОН ведёт себя так, будто никаких фабрик нет. Но если он поставляет материалы на побережье и дальше, на дно океана... никто и знать не будет, что он там делает.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Анахорет продолжает: «Помнить, что наша миссия на этой планете была... геноцидом», — медленно говорит он. — «Надеяться, что эта миссия погибла вместе с акринским флотом».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;При его следующих словах ты напрягаешься ещё сильнее. «Флот всё ещё висит на орбите. В его недрах дремлют чудовищные создания войны».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Откуда он это знает? Любая связь с флотом была утрачена. Голос Анахорета колеблется, будто он услышал твои мысли через всё расстояние.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Готовиться...» — начинает, но затем прерывается он. «Знать», — на сей раз он говорит твёрдо. — «Что мы должны сделать всё возможное, чтобы предотвратить собственный геноцид»."/>
	<entry name="PlayerLost" value="Поражение!"/>
	<entry name="PlayerLostSummary" value="%1% терпит поражение!"/>
	<entry name="PlayerUsedActionOnSummary" value="&lt;string name='Notifications/UnitUsedActionOnSummary'/&gt;"/>
	<entry name="PlayerWon" value="Победа!"/>
	<entry name="PlayerWonSummary" value="%1% побеждает!"/>
	<entry name="ProductionCompletedSummary" value="%1% производит: %2%."/>
	<entry name="RegionDiscoveredSummary" value="Обнаружено: %1%."/>
	<entry name="ResearchCompleted" value="Исследование завершено"/>
	<entry name="ResearchCompletedSummary" value="Исследовано: %1%."/>
	<entry name="RewardGainedSummary" value="Получено: %2%."/>
	<entry name="TileAcquiredSummary" value="%1% присоединяет клетку."/>
	<entry name="TileCapturedSummary" value="%1% захватывает: %2%."/>
	<entry name="TileClearedSummary" value="%1% зачищает: %2%."/>
	<entry name="UnitAttackedSummary" value="%1% атакует: %2%."/>
	<entry name="UnitCapturedSummary" value="%1% захватывает: %2%."/>
	<entry name="UnitDamagedSummary" value="%1% наносит урон: %2%."/>
	<entry name="UnitKilledSummary" value="%1% убивает: %2%."/>
	<entry name="UnitGainedTraitSummary" value="%1% получает: %2%."/>
	<entry name="UnitTransformedSummary" value="%1% превращается в: %2%."/>
	<entry name="UnitTypeDiscoveredSummary" value="Обнаружено: %1%."/>
	<entry name="UnitUsedActionOnSummary" value="%1% использует: %2%, цель: %3%."/>
</language>
