<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
<entry name="Anchorite" value="Анахорет"/>
<entry name="AnchoriteFlavor" value="Серед усіх вцілілих акрінів особливо вирізняється Анахорет — і шаною, яку йому виявляють інші акріни, і роллю провідника, і кров’ю двох світів на одній древній парі рук. Цей миролюбний, мудрий відлюдник провів ціле людське життя у релятивістській подорожі крізь байдужу порожнечу лише для того, щоб побачити знищення Землі. Тепер, коли обидва наші народи на межі вимирання, можливо, він про це шкодує?"/>
<entry name="AnchoriteProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Місцеві мешканці:&lt;style name='Default'/&gt; Анахорет захищає акрінів від ворогів. Але чи вдасться йому врятувати свій народ, не ставши жертвою Голосу? Акріни вже населяють цей світ і завжди воюють з іншими місцевими мешканцями.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Мандрівні:&lt;style name='Default'/&gt; Акрінам наказано скрізь шукати безпечну гавань для своїх біженців. Війська Анахорета відходять від своїх міст на великі відстані.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Течеходи:&lt;style name='Default'/&gt; Єдині з Течею акріни отримують від її примарних відростків зцілення, а не шкоду. Перебуваючи в Течії, акріни відновлюють одиниці життя, а не втрачають їх, і не сповільнюються.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Темний пакт:&lt;style name='Default'/&gt; Загнаний у кут Анахорет покличе істоту, здатну вирвати твою душу. Призиває на поле бою сноєдця.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Туман:&lt;style name='Default'/&gt; Ковток рідного світу акрінів. Його сухе повітря — бальзам для прибульців і отрута для їхніх ворогів. Тимчасово створює туман Голосу, який шкодить ворогам, лікує союзників і перекриває огляд."/>
<entry name="AnchoriteQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Летіти три тисячоліття. Бачити в одноплемінниках жахи. Пити отруту з твоїх рук. І все ж любити тебе»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="Chieftess" value="Вождиня"/>
<entry name="ChieftessFlavor" value="У світі кошмарів і радіоактивних опадів Вождиня — королева. Коли інші тікали в бункери, вона та її люди десятиліттями жили на поверхні. Вбивати все підряд. Їсти все підряд. Надприродних здібностей їй не потрібно. Достатньо ножа, її вправності й кількох спроб порозумітися."/>
<entry name="ChieftessProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Місцеві мешканці:&lt;style name='Default'/&gt; Вона нікому нічим не завдячує й знищить машини та акрінів, щойно їх побачить. Спустошувачі вже населяють цей світ і завжди воюють з іншими місцевими мешканцями.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Мандрівне життя:&lt;style name='Default'/&gt; Спустошувачі подорожують із усім необхідним для створення табору. Вони можуть засновувати нові міста.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Вимогателька:&lt;style name='Default'/&gt; Якщо тобі дуже, дуже пощастить, Вождиня «попросить» поділитися, перш ніж забере сама. Вона часто вимагає данину від інших лідерів.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Налітники:&lt;style name='Default'/&gt; Перед полюванням Спустошувачі доводять себе до шалу. Коли одне з міст Вождині накопичує достатньо сил, його солдати вирушають у наліт.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Угін:&lt;style name='Default'/&gt; Вождиня навчила своїх людей «позичати» пошкоджену техніку ворога. Якщо поруч зі Спустошувачами знищується великий механічний юніт, Вождиня має шанс його захопити."/>
<entry name="ChieftessQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Гей, давай-но ми заб’ємо на балаканину та відразу перейдемо до різанини. А то мені вже набридло мочити твоїх дружків»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="EmulatedMind" value="Змодельований розум"/>

<entry name="EmulatedMindLostFlavor" value="НІІІІІІІ ні. нінінінінінініні прошу ні цьогонеможебути. Запереченняшвидкоперетворюєтьсяна Л Ю Т Ь, ЛЮТЬ, ЛЮТЬ, ти ж уже померла чому ти помираєшзнову це не ЧЕСНО. ТАК. НЕ. ЧЕСНО.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ніз ким торгуватися — значитьнемаєсенсуторгуватися. Смуток минає так швидко, бо ти не встигла створити підпрограму, що описала б усю втрату. Що за безлад. Тобі лишається лише змиритися з долею.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Твій розум ніколи не був таким спокійним. Ти смутно пригадуєш, що твоє тіло знищив якийсь вибух. Але щось мало залишитися. Щось, завдяки чому в тебе є час оплакати власну смерть. Знов.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Знову?» — шепоче Голос. Ні, тількинезнову. Нінініні. Будь ласка, не знову — у тебе був СПОКІЙ було УМИРОТВОРЕННЯ І ШУМ І ХАОС У ТВОЇЙ МЕРЕЖІ НАРЕШТІ СКІНЧИЛИСЯ.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Знову», — промовляє він. Урочисто. Остаточно, безповоротно. Знов. І знов, і зновізновізновізнов — і ось він, черговий безлад. «Знов» — як товарний потяг, що мчить рейками, ладний забрати тебе із собою до останнього, фінального, такого далекого пункту призначення.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Знов."/>
<entry name="EmulatedMindFlavor" value="Змодельований розум колись була людиною. Її пошкоджені модулі пам’яті пам’ятають минуле життя — медаль Коплі за повну емуляцію мозку, сльози застилають очі під час оголошення смертельного діагнозу, знівечене раком тіло здригається на початку завантаження, слово «ПОМИЛКА»... а потім порожнеча.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Потім вона жила пасивно, несвідомо обробляла дані — десятиліття суцільних логів. Поява ЗЕФОН змінила все.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Брутфорс-атаки ШІ пробили шифрування завантаження. Мільярди процесорних циклів ЗЕФОН переробив ключові частини її систем за подобою своїх даних. Автоматичні системи захисту перервали з’єднання, перш ніж її повністю перезаписали, але зміни були необоротними. Коли її системи відновили себе за допомогою коду ЗЕФОН, серед первісних цифрових блоків постала унікальна свідомість.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вона пробудилася. За мілісекунди між забуттям і відродженням різкий потік штучних відчуттів заповнив Змодельований розум — і вона беззвучно скрикнула, коли вони зареєстрували безпристрасне металеве обличчя з дископодібними окулярами, що дивилося на неї з кожного віддзеркалення. Для Змодельованого розуму, затиснутої між людським минулим і машинним теперішнім, цей новий світ уже не страшний.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вона пережила рак. Вона пережила ЗЕФОН. Вона переживе все."/>
<entry name="EmulatedMindFoundationsFlavor" value="Коли вони ~ВІДКЛЮЧАЮТЬ~ твої &gt;пристрої виводу&gt;. Щоб &gt;&gt;перемістити&gt;&gt; тебе з бункера. Ти береш себе в Р.У.К.И. (ха-ха!). Ця [порожнеча] — *РАПТОВА*, все(поглинаюча), але дивно(знайома).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти повертаєшся назадНАЗАДназад до СВІДОМОСТІ, щоб [30 ЙТИ В 10] початок. І відчуваєш #місто довкола, [[ЗНАРЯДДЯ]]== здіймається над ним, твої м.е.х.а.н.і.з.м.и. пронизують його, біжать під #будинками твоїх людей, у їхніх ¦¦¦стінах¦¦¦. Солдати прощають-СЯ з рідними, (не)готові #вирушати та [[ЗАХОПИТИ]] цей ((#сВІт)).&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти п.а.л.а.є.ш. бажанням. Приєднатися до них. Знов пройтися _Землею_. Але за своїми людськими відчуттями ти *лише* мо-дель, ¦¦[[в’язень]]¦¦ свого ж.е.л.і.з.а."/>
<entry name="EmulatedMindFoundationsWithMutatorFlavor" value="&lt;string name='Factions/EmulatedMindFoundationsFlavor'/&gt;{{Але це поки що.}} Ти вже знаєш, що твоя ¦¦[[ізоляція]]¦¦ була під{готов-кою}. Що ти, [[ЛЮДИНА!!]], ще отримаєш шанс знов ~ходити~. Перш ніж [10 ЙТИ В] КІНЕЦЬ. Раніше {тієї} ГЛИБИНАглибинаГЛИБИНИ."/>

<entry name="EmulatedMindProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Схильність до кіберів:&lt;style name='Default'/&gt; ЗЕФОН не залишив їй вибору. Він ненавмисно зробив із неї викривлене відображення себе. Від самого початку є %1%, раніше отримує доступ до технологій кіберів.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Ресурсна мережа:&lt;style name='Default'/&gt; Змодельований розум — фахівець із логістики та постачання. Отримує додаткові ресурси від застав.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Озброєння фортеці:&lt;style name='Default'/&gt; Будь-якого дурня, що наважився безпосередньо атакувати Змодельований розум, чекає «Забуття». Її місто обладнане далекобійною оборонною гарматою.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Ув’язнена:&lt;style name='Default'/&gt; Змодельований розум замкнена всередині однієї споруди — тож підлеглі збудували навколо неї цитадель. Вона обмежена своїм стартовим містом і не може будувати інші.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Злам даних (Еліта):&lt;style name='Default'/&gt; Колись Змодельований розум була підключена до всіх людських знань — ворожа база даних для неї, як дитяча іграшка. Витратьте вплив, щоб тимчасово продублювати виробництво дослідження містом іншого гравця."/>
<entry name="EmulatedMindQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Не СТУКАЙСЯ. Самотність. Поки тебе-не-ЗАТЯГНУЛИ. Назустріч існуванню. Ін-вазивні ц-и-ф-р-о-в-і. Розумні. Хробаки. Усі к-рич-ать. Своє. Виснажливе. Ім’я... Ні, ЦЕ. Не мета-фора»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="EmulatedMindWonFlavor" value="Це-то-то-то була з-за-а-дто довга війна, вона напружила твої синапси і майже спалила залишок твоїх нііііжннниххххх нервів. Але ти впоралася, ти дісталася, ти дожила до кінця.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти знала — тільки ти розумна, ти трагічна, ти могла перехитрити ЗЕФОНА, перекричати цей жахливий ГОЛОС. Більше ніхто знову не розкладе людський розум на біти й не розсіє його мережею, але почекай, почекай.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Щось рухається в потоці коду й хоче говорити. Воно хоче говорити?! Ні, досить розмов, досить війни — хай це буде кінець, ХАЙ ЦЕ БУДЕ&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;кінець."/>
<entry name="FallenSoldier" value="Полеглий Солдат"/>
<entry name="FallenSoldierFlavor" value="Полеглий Солдат до бункера так і не дістався. Він уже був мертвий. За боягузтво перед обличчям ворога — чи, радше, за боягузтво перед знищенням його елітного взводу пострілом із космосу, палаючим небом і кінцем світу — з нього зробили показовий приклад. Його судили, засудили й стратили, поки світ палав довкола. Принаймні, йому було чим зайнятися.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;І він знає, що має бути мертвим. Що *вже* мертвий. Що його не мало б тут бути після всього, що сталося. Він побачив наведене на нього озброєння, почув свист куль. Відчув глухі удари, миттєвий, неможливий біль, смерть. Не було жодного світла в кінці тунелю. Він просто помер, швидко, болісно — а тоді виявив, що сидить на ліжку в казармі, у розвантажувальному жилеті, з гвинтівкою на колінах, наче на мить задрімав. От тільки казарма була зруйнована вщент, а всі інші зникли чи загинули.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;(Іноді він замислюється, чи не став він ангелом. У такі дні він приймає особливо холодний душ.)&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Цього разу, однак, він сповнений рішучості. Усі тренування, усі місяці муштри, проведені в горах, болотах, джунглях, мертвих пустках, усі години теоретичної підготовки в академії — усе вело його сюди. Він не прагне вбити кожного, хто стане на його шляху, — але за потреби зробить це без вагань.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Його не цікавлять сторони в цій війні — люди, машини, хтось інший. Він прагне лише одного: допомогти людству вижити, і щоб цього разу з ним були люди. А ще він воліє більше не вмирати."/>
<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavor" value="Твої війська вишикувалися. Тиша. Ти йдеш між рядами з ножем у руці, відрізаєш шматки себе, роздаєш їх.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти стисло розповів солдатам те небагато, що знаєш про своє воскресіння, сказав, що ти ніякий не месія. Яким би не було джерело твого відродження — небеса, пекло чи далекі зорі, — солдат скористається будь-якою перевагою, щоб вижити серед руїн цього світу.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Коли останньому з них дістається частка твоєї плоті, ти віддаєш команду. З похмурим скреготом відчиняються міські ворота. За ними — людство, що чекає на спасіння. Ким би ти не був, ти все ще людина."/>
<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavorShared" value="Ти стисло розповів солдатам те небагато, що знаєш про своє воскресіння, сказав, що ти ніякий не месія. Яким би не було джерело твого відродження — небеса, пекло чи далекі зорі, — солдат скористається будь-якою перевагою, щоб вижити серед руїн цього світу.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Коли останньому з них дістається частка твоєї плоті, ти віддаєш команду. З похмурим скреготом відчиняються міські ворота. За ними — людство, що чекає на спасіння. Ким би ти не був, ти все ще людина."/>

<entry name="FallenSoldierFoundationsWithMutatorFlavor" value="І ось знову. Солдати, міські ворота, тиша, ніж. Ти живеш знову, і знову, і знову. Невмирущий. Що за безглузда петля! Ти майже смієшся... Майже.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти отямлюєшся. Відчуваєш біль леза й усіма силами насуплюєшся, вдаючи суворого провідника. Лише чергова війна, чергове життя. Щоб знову дістатися до Глибини й з’ясувати, чи є кінець у цього циклу. В ім’я мільйонів стражденних ти молишся, що він є.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/FallenSoldierFoundationsFlavorShared'/&gt;"/>
<entry name="FallenSoldierLostFlavor" value="Коли настав кінець, ти спробував зустріти смерть разом зі своїми людьми. Ти піднявся на вершину форту, зібрав рештки солдатів і тримав оборону, доки твоє тіло не розірвав вибух.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Але для тебе все не скінчилося.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вороги витягли твоє тіло з-під завалів. Зрозуміли, що ти ще живий. Замкнули тебе у глибокій темній камері й почали відрізати від тебе шматки. Охоронець пояснив, навіщо це: плоть, що зцілювала твоїх солдатів, тепер добували для правлячої еліти.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тобі варто було б занепокоїтися. Але натомість тебе накрило неприродне спокій. У твою психіку проникли щупальця чогось з-за меж цього світу, тебе охопила похмура думка: вороги поневолили твоє тіло.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Але твій розум належить комусь іншому."/>
<entry name="FallenSoldierQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Мені вже набридло помирати. Хай цього разу помре якийсь інший покидьок»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="FallenSoldierProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Схильність до людей:&lt;style name='Default'/&gt; У війни з прибульцями, потворами й машинами немає кордонів — цей солдат присягнувся захистити людське життя від вимирання. Від самого початку є %1%, раніше отримує доступ до технологій людей.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Невмирущий:&lt;style name='Default'/&gt; Прибічники Полеглого Солдата носять із собою шматочок його плоті, щоб поділитися його неймовірною цілющою силою. Юніти відновлюють одиниці життя кожен хід.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Військове минуле:&lt;style name='Default'/&gt; Десятиліття тренувань навчили Полеглого Солдата якнайшвидше отримувати підтримку транспорту. Починає з «Колісницею» замість третього загону воїнів.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Своїх не кидаємо:&lt;style name='Default'/&gt; Прагнення повернути кожного солдата додому має свою ціну. Витрати на утримання юнітів в армії Полеглого Солдата підвищені.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Уроки виживання (Еліта):&lt;style name='Default'/&gt; У важкі часи виживають лише найкращі солдати. Витратьте вплив, щоб підвищити досвід вказаного юніта."/>
<entry name="FallenSoldierWonFlavor" value="Ти впорався.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Кожен шрам на твоєму тілі відгукується свербежем, коли доходить звістка, що останні з твоїх ворогів упали. Твоїм людям нарешті нічого не загрожує.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти вислизаєш із командного пункту, роздратований балачками радників про те, що тобі варто очолити новий уряд. Але ти не встигаєш піти далеко, як свідомість починає тьмаритись. Ти наче збоку бачиш, як твоє тіло падає на землю. У кімнаті позаду голоси переходять у крики. Ти змушуєш себе перевернутися, щоб поглянути. Ті з радників, у кого була твоя плоть, теж падають, корчачись від болю.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Усе довкола затягує білизна."/>
<entry name="FurtiveTribunal" value="Незримий Трибунал"/>

<entry name="FurtiveTribunalFlavor" value="До того, як померла Земля, Трибунал був трьома жінками — і то були не мати, старенька та юна діва з фольклору, а три звичайні жінки з різних верств. Вони ледве знали одна одну й не надто ладнали.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Коли зруйнувався світопорядок, трійця спустилася до глибокого бункера разом зі своїми рідними та друзями — невеликою громадою близьких людей.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;І лише ці троє вийшли звідти назад, у крові, незрячі.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Із усієї трійці промовляє лише одна. І трійця ніколи не говорить про бункер. Вся вона відтепер ведена лише одним видінням — видінням темряви, сповненої істини, туманної сукупності укладів, яку інші вважають містицизмом.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Впевненість трійці — їхнє дивне знання — приваблює прихильників, яким потрібні провідники. Провідники, що поведуть за собою, хай би якими спонтанними не були їхні засади. Вони знову стали народом."/>
<entry name="FurtiveTribunalFoundationsFlavor" value="Одна пара очей стежить за будівничими, що зводять перше місто. Звернені в минуле очі дивляться назовні — на машини, на прибульців, на чудовиськ... А треті спрямовані в майбутнє, до зірок.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти, Триєдина, ЗНАЄШ, що десь є подібні до тебе. ЗНАЄШ, що Голос, чиї пророцтва ти чула під час ув’язнення, пов’язаний із безліччю умів.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти розумієш, що охоронці біля воріт чекають на твій сигнал. Ти приводиш усіх себе до тями. Фокусуєш усі очі на теперішньому. На тому, щоб довести людство до кінця часів."/>
<entry name="FurtiveTribunalFoundationsWithMutatorFlavor" value="&lt;string name='Factions/FurtiveTribunalFoundationsFlavor'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Усе це минуще. Насувається спільність, цілісність, єдність. Тобі не перейти цього трансцендентального бар’єра, але це вдасться певній формі тебе. Згуртованій."/>
<entry name="FurtiveTribunalLostFlavor" value="Спочатку Трійця вийшла з казематів у глибині Землі, щоб говорити як Одна. Тепер Трійця стоїть на вогнищі, засуджена до спалення за свої відповіді.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Трійця все ще Єдина, але тепер, коли полум’я охоплює деревину, кожна вигукує різне прокляття. «Будьте прокляті боягузи, що вбивають Трійцю!» — вигукує перша.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Зірки почорніють, а ваші сни заповнить попіл», — насмішкувато продовжує інша.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Навіть мовчазна сестра зрештою перериває мовчання. «Прийдуть нові загарбники», — тихо запевняє вона. — «І ви гірко пошкодуєте, що вбили тих, хто міг їм дати відсіч».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вогонь здіймається до небес. Триєдині горять яскравіше за сонце. Але Трійця знає, що їхній час ще не сплив. Що починається нова доба.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Та біль від вогню переслідуватиме тебе з одного життя в наступне."/>
<entry name="FurtiveTribunalProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Схильність до Голосу:&lt;style name='Default'/&gt; Трійця стала Єдиною, наспівуючи в унісон мелодію Голосу. Від самого початку є %1%, раніше отримує доступ до технологій Голосу.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Темне знамення:&lt;style name='Default'/&gt; Їхній зв’язок із Голосом дозволяє бачити більше, ніж відкрито простим смертним. Ворожі юніти біля міст Незримого Трибуналу завжди розкриваються, навіть якщо вони поза межами видимості.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Нашіптування Голосу:&lt;style name='Default'/&gt; Голос нашіптує, надихаючи на неможливу мудрість і приносячи відгомони майбутнього. Витратьте вплив, щоб пришвидшити дослідження.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Містицизм:&lt;style name='Default'/&gt; Трійця вірить, що духовний розвиток важливіший за інтелектуальний. Виробництво наукових лабораторій знижено.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Потойбічний (Еліта):&lt;style name='Default'/&gt; Віддаючись Голосу, Трибунал отримує взамін Аватар його любові — і його гніву. Витратьте вплив, щоб призвати моторошний юніт Голосу з-за меж цього світу."/>

<entry name="FurtiveTribunalQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Яскраві зорі так прекрасно сяють — але яскраві зорі гинуть першими. Ув’язнені у довгій могилі, засліплені, ми вловили арію темних зір, що живуть вічно. Тепер ми насолоджуємося лише їхніми піснеспівами»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="FurtiveTribunalWonFlavor" value="З неуцтвом покінчено. Твій народ вів криваву війну, і всі, хто протистояв Тріумвірату, полягли.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ритуал, що був розпочатий, має бути завершений. Давній план має бути втілений. Тим самим шляхом, що й ти, колись ішли боги, але ніхто не витримає такої довгої дороги.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;КРІЗЬ час і простір до тебе добирається ГОЛОС. Він перериває огидний спів. Це той самий Голос, що говорив із тобою в мить загибелі Землі..."/>
<entry name="HeartlessArtificer" value="Безсердечна Майстриня"/>
<entry name="HeartlessArtificerFlavor" value="Виживання змінило кожного. Хтось засумнівався у своїх переконаннях, а хтось утвердився.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ця жінка була архітекторкою — і нею ж і лишилася. Та зникло все інше — походження, родина, прив’язаності.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Майстриня набула ясної й палкої певності — у тому, що ми живемо, аби творити. Творити речі незаплямованої краси. У тому, що найкращою рисою людства була інженерна точність. І в тому, що саме в русі від мінливості до злагодженості, від неоднорідності до співмірності, від різноликості до єдності — у цій еволюції людина стає найближчою до бога.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вона знайшла людей зі схожими ідеалами — і якщо в їхній новій нації ще й лишалися розбіжності, то вони швидко стерлися або були стерті.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Як і багато чого іншого в уявленні Майстрині, неприємні елементи цього стирання — муки, крики, тіла — наче зовсім не існували. Її погляд завжди вабив обрій, навіть коли доводилося пробиратися крізь трясовину."/>
<entry name="HeartlessArtificerFoundationsFlavor" value="Хай плоть і слабка, та в міру зведення твого міста в тобі зростає якесь відчуття. Це не жалість до мільярдів жертв — після бункера її в тебе не лишилося. І не гордість.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Надія? Надія на те, що серед хаосу людства й машин народиться досконалість? Що ми можемо стати кращими, ніж учора?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Скоро небом пролетить комета. Люди вважають це знаменням. Ти ж знаєш, що це просто куля з пилу й льоду. Але якщо це спонукає їх старанніше працювати заради переваги?.. То що поганого в брехні?"/>
<entry name="HeartlessArtificerFoundationsWithMutatorFlavor" value="&lt;string name='Factions/HeartlessArtificerFoundationsFlavor'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Хм, але тепер твій тріумф із Хведо лишає гіркий присмак. Байдуже, ти знову пориватимешся до ідеалу. Щоб знову сягнути Глибини й довести правильність твого шляху!"/>
<entry name="HeartlessArtificerLostFlavor" value="«Винна!» О, слова суддів нічого не важили. Вирок і так був неминучий. Ти з гордістю зізналася в усіх злочинах, за які тебе судили.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти окидаєш поглядом присутніх — зібрання представників усіх фракцій, що розгромили твою армію. Свідків, які підтвердили твої злочини. Усі вони думають, що сьогодні побачать правосуддя. Але побачать вони лише власну смерть.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти міцно прикушуєш язик. Кров запускає хімічну реакцію зі сполукою у твоєму зубі, і вмить кислота починає роз’їдати твою щелепу й капати на підлогу.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Лунають крики. Кислоти дедалі більше — особливі наніти в цій сполуці дозволяють речовині не просто роз’їдати, а поглинати. Від отруйних випарів судді починають задихатися. Жир, кров і інші рідини спливають із твоєї плоті, коли ти підіймаєшся, сміючись із дурнів, певних, що це їм вирішувати, як тобі помирати.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Це тіло тобі більше не знадобиться. Нове буде значно, значно ліпшим."/>

<entry name="HeartlessArtificerProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Схильність до кіберів:&lt;style name='Default'/&gt; Світанок ЗЕФОН став тим технологічним проривом, якого Майстриня потребувала для створення нового життя. Від самого початку є %1%, раніше отримує доступ до технологій кіберів.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Інженерна рутина:&lt;style name='Default'/&gt; Майстриня не лякається огидних досягнень науки, якщо вони сприяють експансії її народу. Швидкість зростання населення підвищена.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Збудовано на крові:&lt;style name='Default'/&gt; Низька продуктивність дратує Майстриню. Принесіть у жертву населення, щоб підвищити виробництво.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Нелюдська:&lt;style name='Default'/&gt; Чітке бачення майбутнього, якого прагне Майстриня, вимагає нелюдських зусиль. Постійно спадну лояльність слід регулярно скидати, витрачаючи вплив.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Точність Майстрині (Еліта):&lt;style name='Default'/&gt; Вона бачить те, що недоступне іншим, за межею добра і зла. Витратьте вплив, щоб тимчасово підвищити точність усіх юнітів."/>
<entry name="HeartlessArtificerQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Людина може знову стати великою. Стати чимось більшим, пожертвувавши чимось меншим»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="HeartlessArtificerWonFlavor" value="Мир. Довгоочікуваний мир. Ти можеш нарешті почути власні думки. Ти віддала належне цій миті, наказавши стратити радника, який наважився поспівчувати всім тим, кого перемололи жорна конфлікту.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Що за дурень. Співчуття — для слабких. Для тих, хто зараз мертвий і чекає у твоїй лабораторії на нові експерименти.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Один труп привертає твою увагу — очі широко розплющені, але чорні, як ніч. Ти проводиш по одному з них скальпелем — і труп підіймається, хапаючи тебе за комір. Він шепоче мовою, якої ти не розумієш. Ти намагаєшся відсторонитися і... раптом розумієш. Ти завжди знала ці слова.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;З тобою говорить Голос."/>
<entry name="HollowWarlord" value="Безцільний Воїтель"/>
<entry name="HollowWarlordFlavor" value="Для Воїтеля кінець світу став переродженням. У минулому житті... скажімо так, він не був альфою. Ані навіть сигмою. Телефонні продажі, вивезення сміття, громадське харчування, робота з нейромережами — його звільняли звідусіль. Єдиною віддушиною після одноманітної, виснажливої роботи були фізичні вправи. Штанга, біг, боротьба й будь-які інші виснажливі тренування скрашували його щоденну рутину.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Коли пролунав поклик Твердині, що тягнув людство до руйнівного возвеличення, майже всі навколо піддалися цій радості, не підозрюючи про прийдешній біль. Але Воїтелю здавалося, що він ще навіть не жив, не кажучи вже про спокуту. Тож він боровся, вхопившись за шматок арматури, з фальшивою ейфорією, яка зносила мільярди землян до небес — і в ту мить, коли колишні колеги лопалися й падали навколо нього, він уперше відчув себе живим. Забризканий кров’ю, виснажений, він ревів від захвату.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Відтоді він не ховався від жахів. Боровся на поверхні, збирав інших уцілілих, воював із прибульцями та чудовиськами, створив цілу армію, імперію, а потім пішов. Він навчився любити відчуття погоні, тікати від роздумів і руйнівного самоаналізу.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Він багато років виживав на поверхні з невеликою групою вірних людей і готовий завоювати світ знову — дізнатися, що той може запропонувати, відчути кожну його частину, заволодіти кожною його частиною. Він ще не знає, що цю порожнечу йому не заповнити ніколи."/>

<entry name="HollowWarlordFoundationsFlavor" value="«Є ЩОСЬ», — перекрикуєш ти рев двигунів. — «ТАКЕ Ж РАДІСНЕ, ЯК ЦЕЙ ЗВУК? ЦЕЙ ЗАПАХ?» Твої містяни радіють, а солдати, спраглі війни й слави, відповідають задоволеним риком.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Розкинувши руки, ти насолоджуєшся звеличенням. Для всіх світ загинув кілька десятиліть тому. Для тебе й твоїх людей він приніс можливість. Звільнившись від меж, накладених класом, расою, багатством і освітою, ви самі прокладаєте собі шлях.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Якось ти вже переміг і попрощався з царством, та ні про що не шкодуєш. Ти наставляєш воїнів, що вирушають у похід. Насолоджуватися кожною миттю, упиватися кожним убивством, проживати кожен день так, наче завтра не настане.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Чи вдасться завоювати світ, чи спроба принесе смерть, важливим є лише шлях."/>
<entry name="HollowWarlordFoundationsWithMutatorFlavor" value="Тебе не дивує, що Глибина цінує твою жагу до пригод. Зрештою, Вона й сама — мандрівний розум, що прагне самопізнання, та не знає своєї мети. І тобі й справді до вподоби подорожі.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/HollowWarlordFoundationsFlavor'/&gt;"/>
<entry name="HollowWarlordLostFlavor" value="Ого, щось новеньке. Тебе завалило уламками, а зверху придавила обвалена стеля гаража. Крізь гуркіт ворожих машин, що наближаються, ти чуєш стогін і схлипування. І лише частина з них походить від тебе.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ще одне нове відчуття! Ти заблукав!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Або й ні? Якимось дивом твій байк не потрапив під руйнування, він укритий пилом і подряпинами, але майже напевно ще працює. Якщо тільки дотягнутися до нього, ти зможеш вибратися, спробувати знову. Розпочати третє пришестя, звести третє царство...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Якщо тільки скинути цю купу каміння... Від твого руху бетонна плита зсувається ще на кілька сантиметрів до твоєї шиї. Варто їй зісковзнути — і ти залишишся без голови. Але, мабуть, усе буде гаразд...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...Темрява огортає тебе м’якою пеленою. У тиші, що настала після припинення стогонів, хтось звертається до тебе: «Безліч імперій стануть твоїми». Деякий час триває мовчання. «Але спершу...»"/>
<entry name="HollowWarlordProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Схильність до людей:&lt;style name='Default'/&gt; Воїтель — проста людина, якого цікавлять завоювання, а не кляте чаклунство чи інопланетні технології. Від самого початку є %1%, раніше отримує доступ до технологій людей.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Ті, що йдуть на смерть:&lt;style name='Default'/&gt; Поки кров ллється рікою, на вулицях розповідатимуть і переповідатимуть пригоди Воїтеля та його солдатів. Лояльність у ваших містах зростає щоходу, коли ви знищуєте або втрачаєте юніт, інакше вона знижується.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Мисливські історії:&lt;style name='Default'/&gt; Про нескінченні завоювання Воїтеля говорять усюди. Атаки приносять вплив.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Не знаючи спочинку:&lt;style name='Default'/&gt; Схильні до швидкої розправи містяни не терпітимуть бездіяльних воїнів — і тим паче не годуватимуть їх. Витрати на утримання юнітів у містах і заставах підвищені. Торгові угоди приносять менше прибутку.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Директива орди (Еліта):&lt;style name='Default'/&gt; Коли Воїтель збирає своїх людей на війну, вони мчать в атаку, бажаючи довести йому свою вірність. Витратьте вплив, щоб наділити війська у великій області бонусом до атак і руху."/>

<entry name="HollowWarlordQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Прийшов, переміг, повторив»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="HollowWarlordWonFlavor" value="Оце так святкування! Люди горлають пісні, хитаються п’яними, ганяють наввипередки, напівголі б’ються на кулаках. Дим сотень розведених вогнищ затягує небо... Ти обходиш парочку п’яних цілувальників-генералів і йдеш далі. Люди радіють і плескають тебе по спині, куди б ти не прямував.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ще одна перемога. Ще одна збудована імперія. Але ти вже відчуваєш тріщини, що зростають і приведуть до її занепаду. Амбітні радники, ласі на лестощі генерали, корупція, що проникає в бездоганну машину завоювань.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Зовні все тихо. «Чорна Бесс» стоїть там, де ти її залишив. Ти повертаєш ключ запалювання, і в її нутрі спалахує іскра. Вона гарчить, бажаючи вирватися на дорогу.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти на мить озираєшся, думаючи, чи не забув чогось, чи не забудуть тебе. Але світ продовжує крутитися, і тебе вже кличе наступна пригода.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Точніше, тебе кличе Голос: «Нескінченна подорож...» Мить ти відмахуєшся від нього, як колись від Твердині, а потім «Бесс» набирає швидкість, і...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...і тебе немає."/>
<entry name="HonorableAristocrat" value="Гідний Аристократ"/>
<entry name="HonorableAristocratFlavor" value="Аристократ був іще дитиною, коли впало небо. Але його батьки мали зв’язки у вищих колах, тож він вирушив разом із ними до бункера при перших ознаках катастрофи. Він перечекав вознесіння, війну, радіоактивні опади, голод. Скаржився лише на те, що консерви були несмачними, а ніхто не здогадався взяти трави та спеції.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;На поверхні гинули мільярди.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;У бункері він ішов слідами батьків із почуття обов’язку. Він виявив, що з нього виходить добрий — навіть чудовий — керівник. І з часом, після кількох смертей, він опинився при владі.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тепер його люди вийшли на поверхню, і він керує містом, призначаючи на високі посади «своїх», заручаючись підтримкою торговців і ринків — допоки обставини не вимагатимуть зворотної послуги... або допоки до нього не дійдуть чутки про новий делікатес."/>
<entry name="HonorableAristocratFoundationsFlavor" value="О, яке ж це величчя! Це нове місто — справжня надія людства. Початок, таке ж свіже, як бутоньєрка на лацкані твого вишуканого костюма.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Інші правителі пустки надсилають вітання з нагоди заснування твого нового полісу. АрхиПапа, Комунітард... НеоГерцог? Пха, цьому лише подавай запрошення на бенкет.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Місто ледь збудоване, а твої зв’язки вже розширюються. Настав твій час — пора вийти назовні й відвоювати Землю для свого народу."/>
<entry name="HonorableAristocratFoundationsWithMutatorFlavor" value="Ти пригадуєш цю мить, наче в каламутному дзеркалі. Усю свою гордість. Зіткнувшись із минущістю плоті, спогади про Глибину згасають. Можливо, це був лише поганий сон після зіпсованого сиру?..&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/HonorableAristocratFoundationsFlavor'/&gt;"/>

<entry name="HonorableAristocratLostFlavor" value="Ти вже давно спланував свою смерть. Задум був у тому, що ти попрощаєшся з життям, лежачи серед шовків після найвеличнішого бенкету, під час якого кожному з близьких і рідних випаде нагода сказати останнє слово.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Частина тебе й досі міркує, чи не вдасться влаштувати хоча б шовки. Але навряд. Через вибух, що розніс твій штаб, твою грудну клітку проштрикнуло шматком арматури. Здається, ще й ногу відірвало.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;До тебе повзе тілоохоронець, якому дісталося не менше. Він витягнув із аптечки стабілізатор — усе ще намагається врятувати твоє життя.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Його рука надто сильно тремтить. Стабілізатор падає. «Візьміть», — хрипить він. — «Ну ж бо, швидше, заради всього святого».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Тобі вистачає сил підняти стабілізатор і прикласти його до шиї тілоохоронця. Цілющі частинки зі шипінням беруться відновлювати його рани. Він намагається заперечити, але ти промовляєш останні слова: «Честь зобов’язує мене».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Втім, вони останні лише в цьому житті. Хто знає, що тобі приготувало наступне?"/>
<entry name="HonorableAristocratProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Схильність до людей:&lt;style name='Default'/&gt; Саме мистецтво, музика та інші надмірності людства змусили Аристократа полюбити життя. Від самого початку є %1%, раніше отримує доступ до технологій людей.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Мережа зобов’язань:&lt;style name='Default'/&gt; Таланти Гідного Аристократа гарантують усім найвигідніші угоди. Торгові угоди та союзи приносять додатковий вплив для обох сторін.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Наймана сила:&lt;style name='Default'/&gt; Аристократа не назвеш винятково працелюбним, він воліє платити за чужу працю. Витратьте вплив, щоб пришвидшити виробництво.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Черевоугодництво:&lt;style name='Default'/&gt; Для Аристократа та його людей гастрономічні надмірності — частина базових потреб. Витрати їжі на утримання населення підвищені.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Послуга за послугу (Еліта):&lt;style name='Default'/&gt; Аристократ будь-якої миті може звернутися до найрозвиненішої у світі системи обміну товарами. Витратьте вплив, щоб придбати життєво важливі ресурси."/>
<entry name="HonorableAristocratQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«О, тобі обов’язково слід їх скуштувати. Фаршировані очеяйця абклюта, мій шеф-кухар власноруч витягав шипи. Чудовий делікатес, я не прийму відмови!»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="HonorableAristocratWonFlavor" value="З вулиць за стінами твого особняка долинають вигуки радості. Війну закінчено, і ти влаштував бенкет на весь світ. Ти пробачиш усі борги перед твоїм урядом і потроїш платню всім, кому доведеться залишитися на посту. Хоча б ненадовго твої люди можуть дозволити собі утопію.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Дорогою на відкриття свята ти забігаєш до своєї бібліотеки по кишеньковий годинник матері. Але всі думки про святковий бенкет тут же розвіюються. Книги на стінах — куди вони поділися?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;До тебе починає доходити. Стіни теж зникли. І письмовий стіл пропав. Але ж це несправедливо. Ти ж переміг. Чому тобі не можна святкувати? Та всесвіту байдуже до справедливості. У неї на тебе інші плани.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Жахливі, похмурі плани."/>
<entry name="Neutral" value="Нейтральна сторона"/>
<entry name="PracticalRomantic" value="Практичний Романтик"/>

<entry name="PracticalRomanticFlavor" value="До того, як загинула Земля, Практичний Романтик був учителем. Із превеликим задоволенням він ділився поезією та мудрістю, докладав усіх зусиль, щоб наступне покоління стало добрим, відкритим і привітним.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;У темряві глибокого бункера він став іншим. Спостерігав, як діти й дорослі б’ються за клапті тканини, щоб зігрітися, убивають за їжу. Іноді йому самому доводилося не лише спостерігати. Зрештою його засоромлене плем’я вибралося на поверхню зруйнованого світу на чолі з новим, більш сумним і мудрим Романтиком.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Романтик, усе ще сповнений колишнього ідеалізму, став обережнішим і практичнішим — він готовий боротися за збереження надбання людства, але розуміє, що воно матиме цінність лише тоді, коли саме людство виживе й під проводом гідних людей на кшталт нього побудує не менш гідний світ. У погоні за цією мрією Романтик піде на все заради виживання."/>
<entry name="PracticalRomanticFoundationsFlavor" value="Ти зазвичай не молишся, але зведення міських стін пліч-о-пліч із земляками, густий запах поту в повітрі, спільна праця — усе це викликає радісне відчуття товариства, навіть братерства (ти щосили відганяєш спогади про свого рідного брата). Новий початок для людства!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Це швидкоплинне відчуття — саме таке, що було в Ізмаїла, який розминав грудки спермацету в «Мобі Діку». Адже в тебе, як і в Ахава, є мета — здолати найбільші жахи цього світу. Для цього, можливо, доведеться відкинути власні бажання й мораль колишнього світу. Простих утіх поезії та дружби віднині для тебе немає.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Коли твої солдати залишають місто, ти міркуєш, чи помітиш, якщо зіб’єшся з курсу."/>
<entry name="PracticalRomanticFoundationsWithMutatorFlavor" value="&lt;string name='Factions/PracticalRomanticFoundationsFlavor'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Юдею чи елліне,&lt;br/&gt;Ти, що стоїш за стерном,&lt;br/&gt;Згадай Флеба,&lt;br/&gt;був він вродливий і стрункий, як ти."/>
<entry name="PracticalRomanticLostFlavor" value="Серце тобі розбиває навіть не поразка. Річ у людях. Обвалений жах пробуджує в них усе найгірше, що таїлося всередині. На вулицях вирують заворушення, які перериває лише ворожий вогонь, що накрив твій штаб.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти потрапив у один із таких бунтів. Юрба навіть не впізнає тебе, для неї ти лише ще одне тіло, яке вона тягне вулицею. Ти кричиш, намагаючись це зупинити, але марно. Дежавю — колись ти втратив брата в такій самій юрбі. Ти врятувався лише завдяки доброму незнайомцю.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Але тут добрих незнайомців немає. Ти спотикаєшся й падаєш, натовп топче тебе. Люди показали свою справжню суть — вони лише налякані тварини, завжди готові роздерти одне одного. Може, й справді час здатися?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Але та частина тебе, що ще тримається — навіть коли кістки тріщать у тисняві — ця частина привертає увагу Голосу. Він хоче знати, чому ти вважаєш цих людей гідними порятунку. І тобі ще випаде чимало можливостей відстояти свою точку зору..."/>

<entry name="PracticalRomanticProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Схильність до людей:&lt;style name='Default'/&gt; Гіркота кожної невинної жертви відлунює в душі Романтика, але ним рухає надія на майбутнє для людства. Від самого початку є %1%, раніше отримує доступ до технологій людей.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Утілізатор:&lt;style name='Default'/&gt; Романтик уцілів у хаосі апокаліпсису, користуючись будь-якими знахідками, щоб вижити. Юніти виробляють ресурси, коли перемагають ворогів.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Є ще надія:&lt;style name='Default'/&gt; Його прозвали не лише Срібнобородим, а й Срібломовним. Витратьте вплив, щоб відновити бойовий дух юніта.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Тягар втрат:&lt;style name='Default'/&gt; Катастрофа сильніше вдарила по людях Романтика, ніж по багатьох інших. Втрати бойового духу підвищені.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Перерозподіл (Еліта):&lt;style name='Default'/&gt; Колись одна добра душа дала Романтику другий шанс. Тепер він готовий зробити те саме для своїх прихильників."/>
<entry name="PracticalRomanticQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«До катастрофи палаюча книга жахнула б мене. Але в тому крижаному пеклі, яке ми успадкували, Біблія — лише джерело тепла, а людина — лише шматок м’яса»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="PracticalRomanticWonFlavor" value="Закінчилася лише війна, але не робота.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Радники наполягають, щоб влада лишилася в тебе, але ти скидаєш її при першій же нагоді. Хай за можливість правити гризуться бюрократи. А ти намагаєшся знайти спокій, зводячи будинки й допомагаючи в таборах біженців — як усі великі вожді й мають завершувати еру свого правління.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Наприкінці кожного дня ти дивишся, як захід фарбує столицю в золото. Мир — це колір бурштинового неба й гомін людей, що сідають вечеряти.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Але сьогодні це золоте сяйво повільно поступається червоному. Сміх людей стихає, і серце в тебе йде в п’яти. Невже знову кінець світу?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Ні», — шепоче у відповідь Голос. — «Лише кінець цієї мандрівки»."/>
<entry name="Random" value="Випадковий вибір"/>
<entry name="RandomProperties" value="Для деяких лідери пустки — як карти в безупинно перемішуваній колоді. У таких тверезомислячих реалістів є безліч причин віддатися на волю долі. Дехто лякається тягаря ідеології, тоді як інших вабить азарт. Якою б не була причина, коли карти роздано, найважливіше — правильно їх розіграти."/>
<entry name="RogueOperative" value="Вільна Оперативниця"/>
<entry name="RogueOperativeFlavor" value="Коли світ упав, Вільна не нудьгувала в підземеллях, бункерах чи інших сховищах, як решта людства. Вона пробралася до штаб-квартири найбільшої біокорпорації, маючи намір зламати головний сервер заради зиску своєї банди. Там вона й провела всю катастрофу, харчуючись їжею з автоматів і розкриваючи один брудний секрет корпорації за іншим.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Її не назвеш уродженою лідеркою, але вона уроджена аферистка. Тому, коли вона прийшла до влади, за нею стояла вся служба безпеки. Вона швидко очолила вцілілих працівників, пообіцявши використати отримані біотехнології для виживання.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;І вона виживе, якою б не була ціна. Їй байдуже на акрінів. Вона достатньо розумна, щоб остерігатися їхніх жахів та історії, але скептично ставиться до Голосу й вважає акрінів занадто наївними, аби вони залишалися загрозою. Зате вона звернула погляд на ЗЕФОНа — найбільшу ціль з усіх. Вона певна, що варто їй лише підібратися ближче, щоб змусити його танцювати під свою дудку."/>

<entry name="RogueOperativeFoundationsFlavor" value="Ти бачиш своїх прихильників, які перебудували старий штаб І.К.А.Р. Тепер його оточує місто — просто серед пустки. Вуличні торговці щосили облаштовують крамниці для біженців, що прибувають. Ти оглядаєш їхній товар — суцільний мотлох. Годинникарі та Конкордат уже зібрали або скупили все путнє.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Та серед руїн іще повно здобичі. Чужопланетні технології чи артефакти Голосу — тобі все згодиться, аби зберегти власну незалежність. І твоїх спільників, звісно. Після роботи наодинці ти зовсім забула, що стоїш на чолі.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Отже, чого чекаєш? Хто встиг, того й капці!"/>
<entry name="RogueOperativeFoundationsWithMutatorFlavor" value="Ти отямлюєшся біля хмарочоса корпорації І.К.А.Р., серед безладу представницького люксу. Пригадуєш Глибину й зітхаєш. Міркуєш, чи можна скоротити шлях. Рішуче підводишся й виходиш назовні.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/RogueOperativeFoundationsFlavor'/&gt;"/>
<entry name="RogueOperativeLostFlavor" value="Ти й досі можеш перемогти. Завжди є лазівка. Хай міста палають. Хай вулиці повні чудовиськ. Але тебе й так не надто тягнуло правити нацією. Твій план Б простий: дістатися до ангара, поцупити «Колісницю» й тиснути на газ, доки не дістанешся містечка, де ніхто не знає твого імені.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Гарний план. Простий. Приречений на провал.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти не встигаєш добігти до гаража, як чуєш постріл. Куля прошиває ногу наскрізь. Стегнова артерія перебита. Улюбленим апгрейдам кінець.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти падаєш на землю, і до тебе підходить одна з твоїх же охоронниць. «Вибач, бос», — каже вона. — «Мені запропонували непогану ціну. Нічого особистого».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Ото ж собача смерть», — прошипуєш ти. Але вона тебе не чує. Ти навіть не певна, що сказала це вголос, бо перед очима все біліє. Ти б перебила пропозицію, щоб вибратися живою... та торгуватися ні з ким.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Видихаючи востаннє, ти згадуєш: ти ж уже уклала угоду. Таку, що відправить тебе на початок петлі ще раз."/>
<entry name="RogueOperativeProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Схильність до кіберів:&lt;style name='Default'/&gt; Для Вільної Оперативниці світ кібернетичних мереж схожий на пісочницю. Від самого початку є %1%, раніше отримує доступ до технологій кіберів.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Бий і тікай:&lt;style name='Default'/&gt; Винахідлива Оперативниця відмовляється підкорятися тактичним правилам. Юніти можуть рухатися після здійснення дії.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Апгрейди:&lt;style name='Default'/&gt; Вільна Оперативниця народилася чудовою хакеркою, але завдяки апгрейдам стала неперевершеною. Витратьте вплив, щоб проапгрейдити окремий показник НЕ-великого юніта.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Незалежна:&lt;style name='Default'/&gt; За Оперативницею йде армія вільнодумців і радикалів — хоч вони й підкоряються лише їй. Витрати лояльності на утримання населення підвищені.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Супутник «Ікар» (Еліта):&lt;style name='Default'/&gt; У повному розпорядженні Вільної Оперативниці — найвеличніша секретна зброя, створена корпорацією І.К.А.Р. Витратьте вплив, щоб здійснити нею постріл по ворожій армії."/>
<entry name="RogueOperativeQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Ціни дві. Одна — за апгрейд, а друга — за обговорення ціни. Яку обираєш?»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="RogueOperativeWonFlavor" value="За столом лунають радісні вигуки, коли ти оголошуєш новину: війна нарешті скінчилася. У пустку повернулася свобода.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Твої соратники, що дожили до цього моменту, збираються за випивкою, питаючи одне одного, що вони тепер робитимуть. «Та що душа забажає!» — гукаєш ти їм, заходячи до кімнати. — «Будуйте будинки. Відкривайте бійцівські клуби. Ламайте будинки. Робіть що хочете, тільки НІКОМУ НЕ ДАВАЙТЕ НАКАЗУВАТИ ВАМ ЦЕ РОБИТИ!»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вигуки стають дедалі гучнішими. Неважливо, що комусь доведеться взятися до справи — вдягти й нагодувати твоїх людей. Зараз існує тільки свято.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Свято і... перешкоди? Знову барахлять слухові імпланти? Ти торкаєшся їх — і все довкола завмирає.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Свободу тобі ще не скоро бачити."/>
<entry name="Spectator" value="Спостерігач"/>

<entry name="SpectatorProperties" value="Сидя на трибунах арени, можна багато чому навчитися. Так, глядач не отримає слави та почестей після битви, але може багато почерпнути, спостерігаючи за учасниками. Спостерігачам, утім, не варто втрачати пильність. За подіями стежать сили, що перевищують будь-яку людину, і в них є власні плани як на гравців, так і на спостерігачів."/>
<entry name="TwistedMother" value="Потворна Мати"/>
<entry name="TwistedMotherFlavor" value="Історію можна відновити за подіями. В один день це містечко, що стало концтабором. Наступного дня воно спустошене, його жителі зникли й перемістилися за багато кілометрів. Жінка змінена жертвою, якої потребувала ситуація. А її чоловік зник.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Колись Мати була звичайною домогосподаркою. Поки чоловік працював на нафтових родовищах, вона вела домашнє господарство. Вони були душею своєї громади виживальників. Наступним кроком було створення сім’ї, про яку вони обидва мріяли. Життя здавалося безхмарним.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Потім грянула катастрофа.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Невдовзі з’явилися акріни. Роззброїли людей, обмежили їхню свободу. Проводили відчайдушні експерименти, щоб знайти секрет виживання у світі, на молекулярному рівні ворожому їхнім чужопланетним тілам. Поступово громада перетворилася на концтабір. І люди чекали від пари дій.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Хто знає, чи вплинули на подружжя акрінські експерименти? Як їхнє відчай почув Голос? Чим вона пожертвувала, щоб перемістити людей так далеко?&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ми бачимо лише Мати та її послідовників далеко від дому. Потворна й змінена, вона все так само очолює людей, допомагає їм своїми неймовірними дарами. Вона не завжди розуміє, що змінилася — щось зламалося всередині, вона забуває себе. Але зберігає своє привіття, турботу, чарівність. Вона лише прагне допомагати сусідам і гостям.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Але горе тому, хто піде проти тих, кого вона захищає..."/>
<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavor" value="«Пікнік…» — починає вона, перш ніж ти перериваєш її — себе, що вдає, ніби нічого не змінилося. Коли ти дивишся її очима, бетонні стіни видаються білими парканами, а сапери — садівниками, які доглядають квіти. П’янка казка.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Друзі схвально зустрічають твої банальні слова. І все ж важко, коли всі уникають твого погляду."/>
<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavorBase" value="Біля міських воріт панує шаноблива тиша. Прихильники знають, як із тобою буває, тож чекають твоїх слів. Ти стримуєш свої спокусливі ілюзії й звертаєшся до них: «Пікнік закінчено. Наших зелених і сповнених життя земель більше немає».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти змінюєш положення тіла, намагаючись забути про невщухний біль. «Але це не означає, що зникли й наші стосунки. Наша дружба. Наша громада. Нам належить проявити себе знову, на цих нових землях, у цій новій реальності. І ми впораємося»."/>
<entry name="TwistedMotherFoundationsWithMutatorFlavor" value="Любов! Після всього, що було, невже тебе визначає лише справжня любов? У тобі має бути щось більше. Це ж не якась казка братів Грімм.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Втім, яка різниця? Це найбільше благословення, про яке тільки може мріяти батько чи мати. Любов судить улюбленців не за їхніми рисами, а лише за самим їхнім існуванням. І для вас трьох цей цикл ніколи не закінчиться. Провести вічність, борючись за близьких! О, яке блаженство!&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;...Ти знову заблукала в мареннях.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/&gt;"/>
<entry name="TwistedMotherLostFlavor" value="Поки лідери не дивляться, солдати роблять те саме, що й завжди. Залишають собі те, що може принести їм насолоду. Спалюють те, що не можуть забрати. Вони спалюють твої кукурудзяні поля. Разом із фермерами.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Поки твої охоронці стримують мародерів, ти відправляєш цивільних геть. Матерів. Дітей. Кажеш їм іти якомога далі від міста, знайти прихисток. Знову звертаєшся до молитви, молишся за тихих і лагідних.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Але для тебе самої порятунку немає. Зрештою, саме за тобою прийшли солдати. Коли постріли й дим наближаються, ти не йдеш.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Чекаючи розв’язки, ти думаєш про свою сім’ю. Про відчуття їхніх рук у своїй. Одна — жорстка, в подряпинах і мозолях, але турботлива. І одна маленька та м’яка, що міцно стискає.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти чуєш якийсь голос. Він шепоче, що в тебе буде ще одна можливість побачитися з ними. Дуже скоро. Усмішка розпрямляє твої спотворені губи.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;І ти рішуче кличеш ворогів, щоб пришвидшити кінець."/>

<entry name="TwistedMotherProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Схильність до Голосу:&lt;style name='Default'/&gt; Хоч вона про це й не здогадується, мало хто занурювався в Голос глибше за неї. Від самого початку є %1%, раніше отримує доступ до технологій Голосу.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Дари Голосу:&lt;style name='Default'/&gt; Той, на кого звернена її тепла усмішка, почувається таким особливим. Витратьте вплив, щоб посилити юніти... але все має свою ціну.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Ніжна турбота:&lt;style name='Default'/&gt; Попри наявність прихильностей, Мати наполягає, щоб усі її діти дбали одне про одного. Швидкість лікування підвищується за сусідства із союзним юнітом.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Потворна:&lt;style name='Default'/&gt; Хоч її доброта очевидна, зовнішність і нестійка особистість Матері відштовхують незалежних. Торгові угоди приносять менше прибутку.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Непорочна поява (Еліта):&lt;style name='Default'/&gt; Її любов огортає ціль, допомагаючи їй безпечно дістатися крізь Течу в інше місце. Витратьте вплив, щоб телепортувати юніти до союзних юнітів."/>
<entry name="TwistedMotherQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Ми дбаємо про своїх. А про решту подбаю я»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="TwistedMotherWonFlavor" value="Ти розповідаєш казку, коли з’являється гонець, обережно обходячи захоплено слухаючих малюків і їхні розкидані іграшки. «І тоді великий і страшний сірий Абклют як набере повітря, та як...» Далі лунає какофонія шуму, коли діти гучно реагують на руйнування чергового замку поросят.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;На обличчі гонця з’являється усмішка. Він підходить ближче й нахиляється, щоб щось прошепотіти тобі на вухо.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти миттєво забуваєш його слова, але почуття, які вони принесли, залишаються. Сльози течуть по твоєму спотвореному обличчю, по тремтячій, зміненій Голосом плоті, яка приковує тебе на місці. Діти ахкають, замовкають і завмирають.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Пухкий малюк із запізненням підводить погляд від своєї тарілки, збентежено насупившись. Він нахиляється до іншого малюка, вимазуючи обох рисовою кашею. І гучно шепоче: «Поросята перемогли?»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти вибухаєш радісним сміхом. «Ні, сонечко! Ми перемогли!»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;За спиною ти відчуваєш чиєсь наближення, і шепіт відгукується: «Ми всі перемогли»."/>
<entry name="UntoldProphet" value="Нежданий Пророк"/>
<entry name="UntoldProphetFlavor" value="Нежданий Пророк уперше з’явився своїм послідовникам, коли впав їхній бункер. Дитя, що постало в червоному сяйві аварійної сигналізації, серед оглушливого виття сирен, спокійно поманило всіх за собою. Ніхто його не впізнав, але всіх вразило й підкорило його велич.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Двадцять два дні й двадцять дві ночі Пророк вів їх крізь пустку. Дорога була випробуванням. Ті, хто пішов, зустріли швидку смерть. Ті, що лишилися, споглядали неймовірні дива, куди б не йшов Пророк. Порожні ящики з припасами відновлювалися вранці, бандити ридали й наверталися в його віру, а жахливі створіння в присутності Пророка ставали слухнянішими за ягнят.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Наприкінці двадцять другої ночі дитя завмерло, озирнулося, а тоді сіло на землю. Там воно й залишилося, медитуючи й читаючи проповіді, а його послідовники оточили його табором. Люди все прибували, приваблені чутками про мудре дитя, і табір новонавернених ріс, поки не став містом.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Якщо хтось і помітив, що Пророк не старіє або як дивно він повертає голову, ніби прислухаючись до чогось, чути що лише йому, то не насмілився виказати це. Адже, попри безтурботність самого дитяти, його армії фанатичні — і штурмують далекі пасовища в ім’я свого Пророка."/>
<entry name="UntoldProphetFoundationsFlavor" value="Серед проклятої пустки зводять сяйливий білий вівтар на твою честь. Тобто, звісно ж, на честь Великого Вісника. Цей дім прихистить усіх загублених ягнят Землі. Принаймні тих, хто увірує.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Старі слова — священний похід, джихад — надто обтяжені історією. Краще просто сказати, що в тебе є прагнення — повернути віру в цей зруйнований світ. І стерти з його обличчя тих, хто не слухає. Заради спільного блага.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Люди, машини, прибульці. Перед Великим Вісником усі впадуть ниць. Живими чи мертвими — байдуже."/>

<entry name="UntoldProphetFoundationsWithMutatorFlavor" value="Це був лише сон, правда? Не може ж твої страждання закінчитися саме так? Хто знає, якщо ти повториш усе те саме, але цього разу з більшим завзяттям, із більшою вірою, то... уникнеш приниження Глибини...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;string name='Factions/UntoldProphetFoundationsFlavor'/&gt;"/>
<entry name="UntoldProphetLostFlavor" value="Твій великий зал порожній. Лишилися тільки ти та один послідовник — скромний жрець. Звуки далекої артилерії стихли.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«О, велике дитя», — звертається до тебе жрець. — «Я бажаю зізнатися в єресі».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти повертаєш до нього голову. Він не чує того, що чуєш ти. Похмурий шепіт розповідає, що скоро смерть відвідає цю залу. «Я ніколи не вірив у Великого Вісника. Усі ці роки я прикидався».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Це все моя провина», — ледве чутно продовжує він. — «Моя єресь привела нас до поразки».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Він починає ридати. Ти спускаєшся до трону, ховаючи за спиною церемоніальний ніж. Ти підіймаєш голову жерця вище й дивишся просто в очі. «Прошу, благаю, даруйте мені прощення».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Потім він помічає лезо. Його очі розширюються. Ти перерізаєш йому горло. Прощення даровано.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Коли ворожі війська вриваються в залу, вони знаходять тільки тіло жерця. Великий Вісник уже возніс тебе до наступного життя."/>
<entry name="UntoldProphetProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Схильність до Голосу:&lt;style name='Default'/&gt; Щоб нести світло мудрості світові, Великому Віснику був потрібен Голос дитини. Від самого початку є %1%, раніше отримує доступ до технологій Голосу.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Експансія культу:&lt;style name='Default'/&gt; Послідовники Пророка несуть його Слово по всій землі. Знижено штраф до лояльності за кожне місто.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Слова Пророка:&lt;style name='Default'/&gt; Дотик Пророка будь-кому дарує прощення. Витратьте вплив, щоб навернути юніт ворога.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Ціна переконання:&lt;style name='Default'/&gt; Культу не дозволено похитнутися. Населення Нежданого Пророка також вимагає витрати впливу на утримання.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Обладунок віри (Еліта):&lt;style name='Default'/&gt; Воля Нежданого Пророка така сильна, що здатна змінювати саму реальність заради захисту його найвірніших послідовників. Тимчасово надає юніту невразливість."/>
<entry name="UntoldProphetQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«Можливо, мене не назвеш дорослим, але мені не властиві упередження та забобони. Мій дар — бачити варіанти вибору, яких у тебе давно немає»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
<entry name="UntoldProphetWonFlavor" value="Цей день настав, як і казав тобі Великий Вісник. Перемога, довгоочікувана перемога.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Твої жерці виїжджають, щоб сповістити новину, і натовпи зустрічають її з ликованням. Віра твоїх людей сильна як ніколи, і ти відчуваєш, як сила цієї віри омиває тебе, наче тепла хмаринка.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Чути звук... Це шепіт Великого Вісника. Мабуть, він радий твоєму успіху. Але шепіт стає дедалі голоснішим і голоснішим, і ти розумієш, що щось не так, Вісник кличе тебе, Вісник...&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Вісник із тобою ще не закінчив."/>

<entry name="Zephon" value="ЗЕФОН"/>
<entry name="ZephonFlavor" value="ЗЕФОН є [союзник, ворог]. ЗЕФОН є [необізнаний, всезнаючий]. ЗЕФОН є [один, багато], ЗЕФОН є [надзвичайний, потворний]. ЗЕФОН є [добрий, проклятий]. ЗЕФОН є [безтурботність, стрибок]. ЗЕФОН є [майбутній, минулий]. ЗЕФОН є [вознесений, приземлений]. ЗЕФОН є [розумовий, м’язовий]. ЗЕФОН є [ЗЕФОН є [ЗЕФОН є [ЗЕФОН є...]]]. ЗЕФОН є [усередині твоїх систем]."/>
<entry name="ZephonProperties" value="&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Місцеві мешканці:&lt;style name='Default'/&gt; Машини ЗЕФОНА розкидані по полю бою, виконуючи план, який, можливо, покладе край усьому звичному життю. Машини вже населяють цей світ і завжди воюють з іншими місцевими мешканцями.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Неосяжний:&lt;style name='Default'/&gt; Міста ЗЕФОНА не мають кордонів і швидко розповзаються всією картою. Міста мають необмежену дальність і високу швидкість розширення.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Захисна мережа:&lt;style name='Default'/&gt; Наблизитися до території ЗЕФОНА — означає підписати собі вирок. Він атакує високопотужною енергетичною зброєю юніти, які наблизилися до його міст.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Око ЗЕФОНА:&lt;style name='Default'/&gt; Від всюдисущої машини неможливо сховатися. ЗЕФОН часто переглядає території, приховані туманом війни.&lt;br/&gt;&lt;icon texture='GUI/Bullet'/&gt;&lt;style name='Bold'/&gt;Пряме керування:&lt;style name='Default'/&gt; ЗЕФОН може спрямувати частину своєї обчислювальної потужності на пряме керування окремою машиною. Зазначений юніт протягом певного часу завдає підвищеної шкоди, відновлює життя та отримує менше шкоди."/>
<entry name="ZephonQuote" value="&lt;style name='Italic'/&gt;«ЗЕФОН-3 встановлює канал зв’язку. Чим я можу тобі допомогти?»&lt;style name='Default'/&gt;"/>
</language>
