<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<!-- %1% = subject, %2% = object -->
	<entry name="Diplomacy1Summary" value="%1% оголошує війну: %2%."/>
	<entry name="Diplomacy2Summary" value="%1% укладає мир з: %2%."/>
	<entry name="Diplomacy3Summary" value="%1% укладає торговельну угоду з: %2%."/>
	<entry name="Diplomacy4Summary" value="%1% вступає в союз з: %2%."/>
	<entry name="CityFoundedSummary" value="Засноване місто: %1%."/>
	<entry name="CityGrownSummary" value="%1% досягає населення %2%."/>
	<entry name="FactionDefeated" value="Фракція переможена"/>
	<entry name="FactionDiscovered" value="Фракція виявлена"/>
	<entry name="FactionDiscoveredSummary" value="Виявлено: %1%."/>
	<entry name="FeatureTypeDiscoveredSummary" value="Виявлено: %1%."/>
	<entry name="Foundations" value="Хиткі основи"/>
	<entry name="FoundationsWithMutator" value="Інші основи"/>
	<entry name="Interlude0" value="Промінь надії"/>
	<entry name="Interlude0Info" value="Твої послідовники сподівалися, що повернуться на поверхню, виявивши там дикі простори — а не світ, повний чудовиськ і безжальних машин ЗЕФОНА. Час від часу надходять повідомлення про біженців, які підійшли занадто близько до території Стражів — і розплатилися за це життям.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Що тут робить ЗЕФОН? Як не іронічно, але інформацію про машини вдається отримати від чудовиськ. Одного разу твої зв’язкові з подивом ловлять на старій радіочастоті голос лідера акрінів, Анахорета.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Він промовляє, наче священник, чиї слова радіохвилі несуть над безжиттєвими пустками. У своїх проповідях він заявляє, що його народ прагне миру. «Шукати нове майбутнє, вільне від Голосу», — говорить він. «Знати, що на людей — на ЗЕФОНА — полював Голос, а не мої співвітчизники».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Іноді він збивається на нерозбірливе бурмотіння. Він говорить щось про загадкові заводи, що викидають вогонь і дим уночі. Він оплакує своїх співвітчизників, убитих Стражами, які охороняють ці фабрики.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Бажати миру і лише миру. Мир повинен осяяти землю, як сонце, що сходить над мерехтливим океаном», — промовляє Анахорет повільно.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Ти вслухаєшся в його проповідь, прекрасно розуміючи, що якщо мир подібний до далекого світанку, то ніч буде довгою."/>
	<entry name="Interlude1" value="Передвістя відчаю"/>
	<entry name="Interlude1Info" value="Анахорет знову виходить в ефір. Схоже, він схвильований. «Оплакувати втрату моїх співвітчизників, убитих ЗЕФОНОМ», — промовляє він у мікрофон. — «Слухати гуркіт фабрик ЗЕФОНА, що розноситься вночі. Жахатися від думки про зброю, яку він кує в безодні».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;В безодні? Це щось нове. ЗЕФОН поводиться так, наче ніяких фабрик немає. Але якщо він постачає матеріали на узбережжя і далі, на дно океану... ніхто й не дізнається, що він там робить.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Анахорет продовжує: «Пам’ятати, що наша місія на цій планеті була... геноцидом», — повільно говорить він. — «Сподіватися, що ця місія загинула разом з акрінським флотом».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;При його наступних словах ти напружуєшся ще сильніше. «Флот усе ще висить на орбіті. У його надрах дрімають чудовиська війни».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;Звідки він це знає? Будь-який зв’язок з флотом було втрачено. Голос Анахорета коливається, наче він почув твої думки через всю відстань.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;«Готуватися...» — починає, але потім переривається. «Знати», — цього разу говорить твердо. — «Що ми повинні зробити все можливе, щоб запобігти власному геноциду»."/>
	<entry name="PlayerLost" value="Поразка!"/>
	<entry name="PlayerLostSummary" value="%1% зазнає поразки!"/>
	<entry name="PlayerUsedActionOnSummary" value="&lt;string name='Notifications/UnitUsedActionOnSummary'/&gt;"/>
	<entry name="PlayerWon" value="Перемога!"/>
	<entry name="PlayerWonSummary" value="%1% перемагає!"/>
	<entry name="ProductionCompletedSummary" value="%1% виробляє: %2%."/>
	<entry name="RegionDiscoveredSummary" value="Виявлено: %1%."/>
	<entry name="ResearchCompleted" value="Дослідження завершено"/>
	<entry name="ResearchCompletedSummary" value="Досліджено: %1%."/>
	<entry name="RewardGainedSummary" value="Отримано: %2%."/>
	<entry name="TileAcquiredSummary" value="%1% приєднує клітинку."/>
	<entry name="TileCapturedSummary" value="%1% захоплює: %2%."/>
	<entry name="TileClearedSummary" value="%1% очищує: %2%."/>
	<entry name="UnitAttackedSummary" value="%1% атакує: %2%."/>
	<entry name="UnitCapturedSummary" value="%1% захоплює: %2%."/>
	<entry name="UnitDamagedSummary" value="%1% завдає шкоди: %2%."/>
	<entry name="UnitKilledSummary" value="%1% вбиває: %2%."/>
	<entry name="UnitGainedTraitSummary" value="%1% отримує: %2%."/>
	<entry name="UnitTransformedSummary" value="%1% перетворюється на: %2%."/>
	<entry name="UnitTypeDiscoveredSummary" value="Виявлено: %1%."/>
	<entry name="UnitUsedActionOnSummary" value="%1% використовує: %2%, ціль: %3%."/>
</language>