<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="AcrinConstruction" value="Plac budowy Akrynów"/>
	<entry name="AcrinConstructionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Zdobywa i<nbsp/>oczyszcza pola, wznosi budowle, wytwarza minerały oraz punkty wpływu"/>
	<entry name="AcrinInfantry" value="Nocny Chór Akrynów"/>
	<entry name="AcrinInfantryProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Formuje jednostki Akrynów, zwiększa lojalność oraz wytwarza algi"/>
	<entry name="Algae" value="Kadź fermentacyjna"/>
	<entry name="AlgaeProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Wytwarza algi"/>
	<entry name="Antimatter" value="Fabryka antymaterii"/>
	<entry name="AntimatterProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Przetwarza energię na antymaterię"/>
	<entry name="Chips" value="Kriowytwórnia"/>
	<entry name="ChipsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Wytwarza układy scalone"/>
	<entry name="Construction" value="Plac budowy"/>
	<entry name="ConstructionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Zdobywa i<nbsp/>oczyszcza pola, kształci inżynierów, wznosi budowle, wytwarza minerały oraz punkty wpływu"/>
	<entry name="CyberAircraft" value="Podniebna forteca"/>
	<entry name="CyberAircraftProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Produkuje statki powietrzne dla cyberbytów, zwiększa lojalność oraz liczbę budynków mieszkalnych, a<nbsp/>także wytwarza układy scalone<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Units/OphanimCarrier'/> <string name='Units/OphanimCarrier'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><string name='Units/OphanimCarrierProperties'/>"/>
	<entry name="CyberInfantry" value="Drukarka syntetyczna"/>
	<entry name="CyberInfantryProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Formuje oddziały cyberpiechoty oraz wytwarza minerały i<nbsp/>układy scalone<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Units/IshimEnforcer'/> <string name='Units/IshimEnforcer'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><string name='Units/IshimEnforcerProperties'/>"/>
	<entry name="CyberOperations" value="Rozdzielacz sieciowy"/>
	<entry name="CyberOperationsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Generuje cyberoperacje oraz wytwarza punkty wpływu i<nbsp/>układy scalone<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Actions/InterferenceProtocols'/> <string name='Actions/InterferenceProtocols'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><icon texture='GUI/Bullet'/>Tymczasowo zmniejsza celność wybranej jednostki wroga"/>
	<entry name="CyberVehicles" value="Asembler antygrawitacyjny"/>
	<entry name="CyberVehiclesProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Produkuje pojazdy dla cyberbytów oraz wytwarza punkty rozwoju i<nbsp/>układy scalone<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Units/ExousiaMarauder'/> <string name='Units/ExousiaMarauder'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><string name='Units/ExousiaMarauderProperties'/>"/>
	<entry name="DimensionalEchoes" value="Zapieczętowana pustelnia"/>
	<entry name="DimensionalEchoesProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Przetwarza algi na echa wymiarowe"/>
	<entry name="Energy" value="Elektrownia"/>
	<entry name="EnergyProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Wytwarza energię"/>
	<entry name="Food" value="Struktury szklarniowe"/>
	<entry name="FoodProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Wytwarzają żywność"/>
	<entry name="Headquarters" value="Kwatera główna"/>
	<entry name="HeadquartersProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Produkuje bohaterów oraz wytwarza podstawowe zasoby"/>
	<entry name="HumanAircraft" value="Hangar montażowy"/>
	<entry name="HumanAircraftProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Produkuje ludzkie statki powietrzne oraz wytwarza minerały i<nbsp/>punkty wpływu<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Units/TH3Corsair'/> <string name='Units/TH3Corsair'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><string name='Units/TH3CorsairProperties'/>"/>
	<entry name="HumanInfantry" value="Koszary"/>
	<entry name="HumanInfantryProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Formuje ludzkie oddziały piechoty oraz zwiększa lojalność i<nbsp/>liczbę budynków mieszkalnych<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Units/Militant'/> <string name='Units/Militant'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><string name='Units/MilitantProperties'/>"/>
	<entry name="HumanOperations" value="Pasmo orbitalne"/>
	<entry name="HumanOperationsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Generuje ludzkie operacje oraz wytwarza punkty rozwoju i<nbsp/>wpływu<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Actions/SatelliteScan'/> <string name='Actions/SatelliteScan'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><icon texture='GUI/Bullet'/>Odsłania pola"/>
	<entry name="HumanVehicles" value="Zautomatyzowana fabryka"/>
	<entry name="HumanVehiclesProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Produkuje ludzkie pojazdy oraz wytwarza minerały i<nbsp/>punkty rozwoju<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Units/Outrider'/> <string name='Units/Outrider'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><string name='Units/OutriderProperties'/>"/>
	<entry name="Influence" value="Kompleks administracyjny"/>
	<entry name="InfluenceProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Wytwarza punkty wpływu"/>
	<entry name="Loyalty" value="Teatr holograficzny"/>
	<entry name="LoyaltyProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Zwiększa lojalność"/>
	<entry name="Minerals" value="Ekstraktor minerałów"/>
	<entry name="MineralsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Wytwarza minerały"/>
	<entry name="PopulationLimit" value="Kompleks mieszkalny"/>
	<entry name="PopulationLimitProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Zwiększa liczbę budynków mieszkalnych"/>
	<entry name="ReaverConstruction" value="Plac budowy Łupieżców"/>
	<entry name="ReaverConstructionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Zdobywa i<nbsp/>oczyszcza pola, wznosi budowle, wytwarza minerały oraz punkty wpływu"/>
	<entry name="ReaverInfantry" value="Koszary Łupieżców"/>
	<entry name="ReaverInfantryProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Formuje jednostki Łupieżców oraz zwiększa lojalność i<nbsp/>liczbę budynków mieszkalnych"/>
	<entry name="Research" value="Laboratorium badawcze"/>
	<entry name="ResearchProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Wytwarza punkty rozwoju"/>
	<entry name="SingularityCores" value="Manipulator kwantowy"/>
	<entry name="SingularityCoresProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Przetwarza układy scalone na rdzenie osobliwości"/>
	<entry name="Transuranium" value="Stabilizator transuranowców"/>
	<entry name="TransuraniumProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Przetwarza minerały na transuranowce"/>
	<entry name="VoiceAircraft" value="Oda do Świtu"/>
	<entry name="VoiceAircraftProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Produkuje obiekty latające dla Głosu oraz wytwarza punkty rozwoju i<nbsp/>algi<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Units/IokSwarm'/> <string name='Units/IokSwarm'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><string name='Units/IokSwarmProperties'/>"/>
	<entry name="VoiceInfantry" value="Nocny Chór"/>
	<entry name="VoiceInfantryProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Formuje oddziały piechoty dla Głosu, zwiększa lojalność oraz wytwarza algi<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Units/AbkluthDragoon'/> <string name='Units/AbkluthDragoon'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><string name='Units/AbkluthDragoonProperties'/>"/>
	<entry name="VoiceOperations" value="Utajony kancjonał"/>
	<entry name="VoiceOperationsProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Generuje operacje dla Głosu oraz wytwarza punkty wpływu i<nbsp/>algi<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Actions/HymnOfDecay'/> <string name='Actions/HymnOfDecay'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><icon texture='GUI/Bullet'/>Tymczasowo zadaje obrażenia na wybranym polu"/>
	<entry name="VoiceVehicles" value="Kantyk Zmierzchu"/>
	<entry name="VoiceVehiclesProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Hoduje stworzenia dla Głosu oraz wytwarza żywność i<nbsp/>algi<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Produkcja początkowa: <icon height='20' texture='Icons/Units/DarkVassael'/> <string name='Units/DarkVassael'/><br/>    <style color='GUI/Gray'/><string name='Units/DarkVassaelProperties'/>"/>
	<entry name="ZephonConstruction" value="Plac budowy ZEPHONA"/>
	<entry name="ZephonConstructionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Zdobywa i<nbsp/>oczyszcza pola, wznosi budowle, wytwarza minerały oraz punkty wpływu"/>
	<entry name="ZephonInfantry" value="Drukarka syntetyczna ZEPHONA"/>
	<entry name="ZephonInfantryProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Formuje jednostki ZEPHONA oraz wytwarza minerały i<nbsp/>układy scalone"/>
	
	<!-- Flavor. %1% is filled in with player name. To display '%', it must written as '%%'. -->
	<entry name="AlgaeFlavor" value="Wiesz, jak cuchnie kadź z<nbsp/>mykoproteinami? Choć robi się w<nbsp/>niej tylko jadalny szlam, to smród jest gorszy niż w<nbsp/>koszarowym kiblu w<nbsp/>dniu, gdy w<nbsp/>kantynie podają owoce morza. A<nbsp/>to, co hodują w<nbsp/>kadziach fermentacyjnych… posłałoby cię w<nbsp/>zaświaty. Nazywamy to coś algami, choć to tylko przyjazna nazwa dla czegoś, co nawet na poziomie molekularnym nie przypomina niczego, co byśmy znali… a<nbsp/>kultyści Głosu to *jedzą*."/>
	<entry name="AntimatterFlavor" value="Pewien genialny naukowiec mi to kiedyś wyjaśnił. Wytwarzamy antyprotony oraz pozytony, a<nbsp/>następnie uderzamy nimi w<nbsp/>decelerator, by wytworzyć antywodór. Stabilizujemy jego duże ilości w<nbsp/>synchrotronach i<nbsp/>już możemy go użyć do… do czegokolwiek, do czego potrzebujesz szalenie niebezpiecznych cząstek antymaterii."/>
	<entry name="ChipsFlavor" value="Dla nas to mogło być jak siedzenie w<nbsp/>chińskim pokoju, w<nbsp/>którym nie wiedzieliśmy, co robimy i<nbsp/>po co, lecz SI ZEPHONA z<nbsp/>pewnością zna siebie i<nbsp/>wie, co jest dla niej najlepsze. Zbudowaliśmy wytwórnię, która naśladowała działania sprzętu klasy ZEPHON. Chcąc przetrwać, musieliśmy kraść od najlepszych."/>
	<entry name="ConstructionFlavor" value="Na początku budowaliśmy tak jak zawsze. Z<nbsp/>werwą i<nbsp/>w<nbsp/>pocie czoła. Na placach budowy nie było nic wymyślnego – ot, koparki, ciężarówki, żurawie, dźwigary i<nbsp/>beton geopolimerowy. Ale mimo tak prymitywnych narzędzi byliśmy w<nbsp/>stanie wybudować wszystko."/>
	<entry name="CyberAircraftFlavor" value="Na pierwszy rzut oka te maszyny nie miały prawa latać. Gdzie jakieś skrzydła, łopaty, silniki czy powierzchnie sterowe? Nasi technicy mówili, że sekret tkwi w<nbsp/>„niskim stosunku materii antygrawitacyjnej do masy”. Wierzyłem im na słowo – lepsze to niż po prostu modlić się, by maszyna nie spadła."/>
	<entry name="CyberInfantryFlavor" value="Drukowanie żołnierzy? To brzmiało jak jakieś brednie. Po uruchomieniu tych fabryk obserwowałem ich pracę i<nbsp/>to było… jak nie z<nbsp/>tego świata. Technologia druku była w<nbsp/>stanie naprawiać substancje organiczne oraz wytwarzać tworzywa sztuczne całkowicie bezproblemowo. Najpierw korzystaliśmy z<nbsp/>nich do ulepszenia ludzkiego ciała, lecz koniec końców zaczęliśmy drukować je od zera."/>
	<entry name="CyberOperationsFlavor" value="Robota za plecami ZEPHONA? Dość ambitny pomysł. SI utworzyło globalną sieć, a<nbsp/>my chcieliśmy użyć jej części, by dokonać sabotażu i<nbsp/>rozpocząć cybernetyczną wojnę. To było cholernie ryzykowne. Gdyby ZEPHON nas zauważył, starłby nas pewnie na proch. Choć może… jednak nas zauważył. Może po prostu analizował nasze zachowanie."/>
	<entry name="CyberVehiclesFlavor" value="Myślałem, że antygrawitacja będzie tylko innowacją logistyczną. Jasne, utrzymanie latających maszyn jest trudne, ale nie trzeba się już martwić, że dziury na drodze zniszczą cały transport. Te maszyny były jednak tylko początkiem. Antygrawitacja nie była zwykłą naukową sztuczką. Była kluczem do nowej jakości życia."/>
	<entry name="DimensionalEchoesFlavor" value="Zgromadź formację pustelników Głosu w<nbsp/>komorach, po czym zapieczętuj je i<nbsp/>nigdy nie próbuj nawet otwierać. Pomyślałbyś, że zginą w<nbsp/>ciągu kilku godzin z<nbsp/>powodu braku powietrza, lecz wyznawcy mówią, że oni tam żyją. Pewne jest to, że komory te zaczynają produkować „echa” – alternatywne przyszłości i<nbsp/>przeszłości, materialne i<nbsp/>dające się kontrolować. Tylko nigdy, przenigdy nie otwieraj tych komór."/>
	<entry name="EnergyFlavor" value="Gdy udało nam się po raz pierwszy uruchomić światła, to był cud. Nie mogliśmy przecież prowadzić wojny przy pomocy odratowanego paliwa i<nbsp/>gównianych generatorów. Niektórzy cywile narzekali na pomysł spalania węgla i<nbsp/>gazu – dwóch rzeczy, które kiedyś niemal doprowadziły do zagłady naszą planetę – ale nasza planeta była już skazana na zagładę, a<nbsp/>my byliśmy na progu zawrócenia jej od tego losu. To nie był czas na takie protesty."/>
	<entry name="FoodFlavor" value="Podczas naszych pierwszych zbiorów nie wzięliśmy pod uwagę zmutowanej gleby. Kosztowało nas to… wiele żyć. Od tamtych wydarzeń zaczęliśmy bardzo doceniać żywność. Każdy jadalny kawałek musiał być rozliczony. Dopóki mieliśmy energię, nikt nie chodził głodny. Oczywiście, nasi wrogowie cieszyli się, widząc, że głodujemy."/>
	<entry name="HeadquartersFlavor" value="Nie da się prowadzić wojny bez bezpiecznego domu. Wszystkie nasze strategie obronne sprowadzały się do ochrony tego miejsca. Gdyby upadło, wszystko byłoby stracone."/>
	<entry name="HumanAircraftFlavor" value="Najsłabszym punktem każdego powietrznego statku był pilot. Mógł on zemdleć, ulec przeciążeniu czy też wykrwawić się na śmierć… a<nbsp/>to dopiero początek możliwości. Produkcja dobrej jakości statków powietrznych oznaczała uwzględnienie tych słabości na etapie projektowania. W<nbsp/>powietrzu to ludzie musieli stanowić priorytet, nie maszyny…"/>
	<entry name="HumanInfantryFlavor" value="Nie da się wygrać żadnej wojny bez zwykłej piechoty. Zanim skorzystasz z<nbsp/>jakiejkolwiek zaawansowanej technologii lub też poddasz się Głosowi, potrzebujesz armii ciał gotowych na śmierć. W<nbsp/>szeregach piechoty mogą pojawić się wspaniali żołnierze, lecz najpierw muszą przeżyć."/>
	<entry name="HumanOperationsFlavor" value="Naziemna część tego systemu była wystarczająco nam znana – przekaźniki o<nbsp/>dużej mocy oraz czasze satelitarne. Ale to, z<nbsp/>czym się ta część komunikowała, już nie do końca – na orbicie zrujnowana sieć satelitów mieszała się ze zniszczoną flotą obcych. Cała sztuczka polegała na tym, by znana część korzystała z<nbsp/>tej nieznanej i<nbsp/>by czerpać z<nbsp/>tego korzyści na ziemi. Zazwyczaj działało."/>
	<entry name="HumanVehiclesFlavor" value="Kolejny typowy problem w<nbsp/>trakcie działań wojennych: jeśli potrzebujesz przenieść broń, zaopatrzenie czy zasoby ludzkie, musisz posiadać sprzęt zdolny do przemieszczania się. Zaczynaliśmy, rzecz jasna, skromnie. Z<nbsp/>czasem wyprodukowaliśmy środki transportu oraz czołgi, które znacznie wykraczały poza możliwości inżynierów ze starego świata."/>
	<entry name="InfluenceFlavor" value="Uch, co za miejsce. Centrum zarządzające naszym miastem. Tak, doceniam, że ludzie tam pracujący znają się na rzeczy – że zorganizowali nasze społeczeństwo i<nbsp/>ekonomię, że wywarli wrażenie na sąsiednich frakcjach. Ale nie mogę wytrzymać z<nbsp/>biurokratami, z<nbsp/>tymi ich drukami w<nbsp/>trzech egzemplarzach, pieczątkami i<nbsp/>tekturowymi teczkami. Wolę być na pierwszej linii frontu niż wypełniać formularz<nbsp/>2B(II)i."/>
	<entry name="LoyaltyFlavor" value="Immersyjny symulator, który dostarcza użytkownikom wspólny sen. Najlepsi z<nbsp/>nas korzystali z<nbsp/>niego, by uciec choć na chwilę od naszego piekła na ziemi. Za to najgorsi… ci niemoralni… używali go do prania mózgów. Nadal nie wiem, co wynikło z<nbsp/>niektórych eksperymentów. Możliwe, że ich skutki są odczuwane po dziś dzień."/>
	<entry name="MineralsFlavor" value="Szefostwo nazywało to chwytliwie „ekstraktorem minerałów”, jakbyśmy mieli to komuś opchnąć, ale wszyscy wiedzieli, że to najzwyklejsza kopalnia. Owszem, korzystaliśmy tam z<nbsp/>wyrafinowanych maszyn, które automatycznie przeszukiwały teren, wykopywały minerały i<nbsp/>zasypywały tunele. Ale mimo wszystko była to po prostu ciężka kopalniana robota."/>
	<entry name="PopulationLimitFlavor" value="Ilu ludzi można upchać w<nbsp/>średniej wielkości domu? Tak, żeby dobrze im się tam mieszkało? Jak blisko mogliby ze sobą być, ile przestrzeni osobistej potrzebują? Architekt, który opracował ten kompleks, był cholernym geniuszem. Ludzie spali i<nbsp/>żyli upakowani jak sardynki, ale jakoś to działało."/>
	<entry name="ResearchFlavor" value="Technicy, analitycy, naukowcy – wszyscy tam siedzieli. Gdy byłem młodszy – i<nbsp/>głupszy – myślałem, że chowały się tam miękiszony uciekające przed trudami wojny. I<nbsp/>oni również chcieli, żebyśmy tak myśleli. Pracowały tam najpotworniejsze umysły. Po co naciskać spust… gdy można tworzyć całe bronie?"/>
	<entry name="SingularityCoresFlavor" value="Rozszyfrować tajemnice fizyki kwantowej? Łatwizna. Wykorzystać tę wiedzę na polu bitwy? Niebotycznie kosztowne i<nbsp/>niemal niemożliwe. Potrzebowaliśmy czegoś, co mogłoby… jak to szło? „Wyselekcjonować z<nbsp/>układów scalonych kwantową moc obliczeniową”? Próba zrozumienia zachodzących tam procesów przyprawiała mnie o<nbsp/>ból głowy."/>
	<entry name="TransuraniumFlavor" value="Dobra, nie będę udawać, że to rozumiem. Wiem, że elementy transuranowe są niestabilne. Wiem też, że ta niestabilność skrywa ogromne ilości energii utajonej. Ale nie mam pojęcia, w<nbsp/>jaki sposób koparki SI potrafiły powstrzymać tę energię ani dlaczego materiały były gęste i<nbsp/>niesamowicie mocne. Nie wydaje mi się, żeby wiedział to jakikolwiek człowiek."/>
	<entry name="VoiceAircraftFlavor" value="Rozmawiałem raz z<nbsp/>wiekowym Akrynem – twierdził, że jest ostatnim ze swej rasy pustelnikiem z<nbsp/>czasów sprzed Głosu – i<nbsp/>rzekł on, że Głos to bardziej pieśń, zapętlona, śpiewająca o<nbsp/>początkach i<nbsp/>końcach, że czas jest pętlą, która powołuje wszechświat do życia. Odparłem, że obyśmy znajdowali się u<nbsp/>zarania nowej ery, na co on jedynie uśmiechnął się smutno."/>
	<entry name="VoiceInfantryFlavor" value="Moi zwiadowcy znaleźli kiedyś budowlę Chóru. Wyglądało to jak naturalny amfiteatr, jak wzmacniacz. Słyszałem ich, gdy tam docierali, gdy ulegali pieśni, gdy wchodzili do portalu. Słuchałem tej pieśni i<nbsp/>sam pragnąłem z<nbsp/>nimi iść, choć znajdowałem się wiele kilometrów od nich. Nigdy ich więcej nie widziałem, za to w<nbsp/>następnym dniu Głos wystawił do walki nowych żołnierzy."/>
	<entry name="VoiceOperationsFlavor" value="Wyznawcy Głosu mówią, że oświecenie jest celem szczytnym, lecz nie jedynym. Że czasem Głos jest celem samym w<nbsp/>sobie. Nie udaję nawet, że rozumiem ich zawiłą religię, choć trzeba przyznać, że mają oni bezpośredni kontakt ze swoimi… bogami. I<nbsp/>ci bogowie im odpowiadają, a<nbsp/>nawet spełniają ich prośby."/>
	<entry name="VoiceVehiclesFlavor" value="Powiedziano mi, że nie wszystkie alteracje Głosu osiągnęły oświecenie, zwłaszcza jeśli chodzi o<nbsp/>te związane z<nbsp/>Akrynami. Jednakże one nie umierają. Te, którym się nie udało, choć zostały uleczone, w<nbsp/>pewien sposób zmieniły się, stały się bardziej okrutne, beznamiętne, wręcz zwierzęce. Nie wiem, czy to właśnie oni – upadli fanatycy – nie są czasem przyczyną powstania dziwacznych akrynowych potworów, czy może gatunki te naturalnie występują na ich planecie i<nbsp/>jedynie dołączyły do ich gwiezdnej podróży."/>
</language>