<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="AbkhanDrey" value="Abkhańska dziupla"/>
	<entry name="AcrinCrashSite" value="Miejsce katastrofy Akrynów"/>
	<entry name="AdvancedCyberCache" value="Zasobnik technologiczny (cyberbyty)"/>
	<entry name="AdvancedCyberCacheProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Otrzymujesz losowy zaawansowany technologicznie łup należący do cyberbytów"/>
	<entry name="AdvancedHumanCache" value="Zasobnik technologiczny (ludzie)"/>
	<entry name="AdvancedHumanCacheProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Otrzymujesz losowy zaawansowany technologicznie łup należący do ludzi"/>
	<entry name="AdvancedVoiceCache" value="Zasobnik technologiczny (Głos)"/>
	<entry name="AdvancedVoiceCacheProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Otrzymujesz losowy zaawansowany technologicznie łup należący do Głosu"/>
	<entry name="ArcDischarge" value="Łuk elektryczny"/>
	<entry name="Arctic" value="Mróz"/>
	<entry name="ArenaCyber" value="Arena (cyberbyty)"/>
	<entry name="ArenaCyberFlavor" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaCyberVictory2'/>"/>
	<entry name="ArenaHuman" value="Arena (ludzie)"/>
	<entry name="ArenaHumanFlavor" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaHumanVictory2'/>"/>
	<entry name="ArenaVoice" value="Arena (Głos)"/>
	<entry name="ArenaVoiceFlavor" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaVoiceVictory2'/>"/>
	<entry name="AtmosphericAnchor" value="Kotwica atmosferyczna"/>
	<entry name="BlackHole" value="<string name='Actions/BlackHole'/>"/>
	<entry name="BlackHoleFlavor" value="<string name='Actions/BlackHoleFlavor'/>"/>
	<entry name="Bleed" value="Krwawe pnącza"/>
	<entry name="Brush" value="Zarośla"/>
	<entry name="Cicadas" value="Cykady"/>
	<entry name="City" value="Miasto"/>
	<entry name="Construct" value="Konstrukt"/>
	<entry name="CortexNode" value="Węzeł korowy"/>
	<entry name="CortexNodeFlavor" value="<string name='Quests/FormFunction/TrustIronFeather/FlushCortex2'/>"/>
	<entry name="CrystalBasin" value="Kryształowa dolina"/>
	<entry name="CyberCache" value="Zasobnik (cyberbyty)"/>
	<entry name="CyberCacheProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Otrzymujesz losowy łup należący do cyberbytów"/>
	<entry name="Desert" value="Pustynia"/>
	<entry name="DustStorm" value="Burza piaskowa"/>
	<entry name="ErebusExcavator" value="Koparka Erebus"/>
	<entry name="ErebusExcavatorProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>5% szansy na otrzymanie losowego przedmiotu"/>
	<entry name="Fire" value="Ogień"/>
	<entry name="FiveSoldiers1" value="Potrzebna jedna istota"/>
	<entry name="FiveSoldiers1Flavor" value="<string name='Quests/BecomingUnbound/PoetPathSuccess/FiveSoldiers2'/>"/>
	<entry name="FiveSoldiers3" value="Potrzebne trzy istoty"/>
	<entry name="FiveSoldiers3Flavor" value="<string name='Quests/BecomingUnbound/PoetPathSuccess/FiveSoldiers2'/>"/>
	<entry name="FiveSoldiers6" value="Potrzebnych sześć istot"/>
	<entry name="FiveSoldiers6Flavor" value="<string name='Quests/BecomingUnbound/PoetPathSuccess/FiveSoldiers2'/>"/>
	<entry name="FleshTree" value="Mięsne drzewo"/>
	<entry name="Forest" value="Las"/>
	<entry name="GravityField" value="Pole grawitacyjne"/>
	<entry name="HumanCache" value="Zasobnik (ludzie)"/>
	<entry name="HumanCacheProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Otrzymujesz losowy łup należący do ludzi"/>
	<entry name="HymnOfDecay" value="<string name='Actions/HymnOfDecay'/>"/>
	<entry name="HymnOfDecayFlavor" value="<string name='Actions/HymnOfDecayFlavor'/>"/>
	<entry name="MicrochipFabricator" value="Wytwórnia mikroczipów"/>
	<entry name="Mines" value="Miny"/>
	<entry name="MinesFlavor" value="<string name='Actions/MinelayerFlavor'/>"/>
	<entry name="NuclearFallout" value="Opad radioaktywny"/>
	<entry name="Outpost" value="Placówka"/>
	<entry name="ParticleBarrier" value="<string name='Actions/ParticleBarrier'/>"/>
	<entry name="ParticleBarrierFlavor" value="<string name='Actions/ParticleBarrierFlavor'/>"/>
	<entry name="PhaseGenerator" value="Generator fazy"/>
	<entry name="ReaverDepot" value="Magazyn Łupieżców"/>
	<entry name="ReaverDepotProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Co 20 tur pojawiają się Łupieżcy albo Dewastatorzy"/>
	<entry name="RecyclingTanks" value="Zbiorniki kompostownicze"/>
	<entry name="River" value="Rzeka"/>
	<entry name="Road" value="Droga"/>
	<entry name="Rocks" value="Skały"/>
	<entry name="Ruins" value="Ruiny"/>
	<entry name="Sandpit" value="Piaskownia"/>
	<entry name="SandpitFlavor" value="<string name='Quests/Sandpit/Intro'/>"/>
	<entry name="SeedOfExtinction" value="<string name='Actions/SeedOfExtinction'/>"/>
	<entry name="SeedOfExtinctionFlavor" value="<string name='Actions/SeedOfExtinctionFlavor'/>"/>
	<entry name="ServerFarm" value="Farma serwerów"/>
	<entry name="ServerFarmFlavor" value="<string name='Quests/MessageToTheStars/Intro2'/>"/>
	<entry name="SmokeScreen" value="Zasłona dymna"/>
	<entry name="SmokeScreenFlavor" value="<string name='Actions/SmokeLauncherFlavor'/>"/>
	<entry name="StormOfStorms" value="<string name='Quests/StormOfStorms'/>"/>
	<entry name="StormOfStormsFlavor" value="<string name='Quests/StormOfStorms/Intro2'/>"/>
	<entry name="SurvivorsBazaar" value="Giełda ocalałych"/>
	<entry name="Swamp" value="Mokradła"/>
	<entry name="TheFog" value="<string name='Actions/TheFog'/>"/>
	<entry name="TheFogFlavor" value="<string name='Actions/TheFogFlavor'/>"/>
	<entry name="TheSummoning" value="<string name='Quests/TheSummoning'/>"/>
	<entry name="TheSummoningFlavor" value="<string name='Quests/TheSummoning/Intro2'/>"/>
	<entry name="TempleOfCrla" value="Świątynia Cr'li"/>
	<entry name="VoiceCache" value="Zasobnik (Głos)"/>
	<entry name="VoiceCacheProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/>Otrzymujesz losowy łup należący do Głosu"/>
	<entry name="Volcanic" value="Wulkaniczny"/>
	<entry name="Volcano" value="Wulkan"/>
	<entry name="Wasteland" value="Pustkowie"/>
	<entry name="Water" value="Woda"/>
	<entry name="Watchtower" value="Strażnica"/>
	<entry name="WhisperingWights" value="Szepczące byty"/>
	
	<!-- Flavor. %1% is filled in with player name. To display '%', it must written as '%%'. -->
	<entry name="AbkhanDreyFlavor" value="Abkhany budują swoje gniazda z<nbsp/>zaostrzonych sosnowych gałązek. Zapytaliśmy akryńskich łowców, jak ich wykurzyć, i<nbsp/>dowiedzieliśmy się, że oni powoli przedzierają się do ich gniazd, używając włóczni. Takie polowania potrafiły ciągnąć się całymi dniami. Zawracanie dupy. Armaty załatwiłyby sprawę o<nbsp/>wiele szybciej."/>
	<entry name="AcrinCrashSiteFlavor" value="Za każdym razem, gdy wydawało się, że ostatni statek Akrynów roztrzaskał się na orbicie, kolejny z<nbsp/>nich zapalał się w<nbsp/>atmosferze, rozświetlając niebo. Akrynowie zbierali z<nbsp/>nich części swojego dawnego świata. Ludzie poszukiwali w<nbsp/>nich technologii, którą mogliby ukraść. A<nbsp/>ZEPHON… wciąż nie wiem, czego tam szukał ZEPHON. Wiem tylko, że musieliśmy z<nbsp/>nim walczyć o<nbsp/>naszą działkę."/>
	<entry name="AdvancedCyberCacheFlavor" value="Przez pewien czas niektórzy z<nbsp/>moich poruczników próbowali zrozumieć sens tych przekazywanych zasobników. Jeśli dostawaliśmy zasoby, celem musiało być zmaksymalizowanie konkretnego rodzaju produkcji. Jeśli znajdowaliśmy jednostki, oznaczało to, że powinniśmy opierać na nich nasze strategie. Powiedziałem im, że to nie ma sensu. Równie dobrze mogliśmy ciągnąć z<nbsp/>talii karty tarota."/>
	<entry name="AdvancedHumanCacheFlavor" value="W znajdowaniu tych cennych skarbów było coś ponurego. Jasne, dzięki temu zdobywaliśmy bardzo potrzebne zasoby lub cenne jednostki, lecz nie mogliśmy uciec od zastanawiania się, jakim cudem tak wartościowe rzeczy leżą odłogiem. Kto by je porzucił? A<nbsp/>jeśli coś zabiło ich właścicieli… to czy nadal było w<nbsp/>pobliżu?"/>
	<entry name="AdvancedVoiceCacheFlavor" value="Wartościowe zasobniki Akrynów dosłownie spadały nam z<nbsp/>nieba. Na pobojowisku, które pozostało po zniszczeniu ich floty, różne rzeczy spadały z<nbsp/>orbity w<nbsp/>zasadzie codziennie, dostarczając nam zasoby lub ocalałych żołnierzy pod sam nos. Powinniśmy przyjmować te dary z<nbsp/>zadowoleniem, lecz przypominały nam o<nbsp/>tym, że nad naszymi głowami unosi się wielkie, metalowe cmentarzysko, nieustannie bombardujące nas przedmiotami, które mogą nas wszystkich zabić."/>
	<entry name="ArcDischargeFlavor" value="Chcesz wiedzieć, co to było? Okablowanie ZEPHONA pokrywało dosłownie wszystko – to były całe kilometry miedzi. Łuk to ułamek ułamka ułamka mocy ZEPHONA kierowanej w<nbsp/>twoją stronę. Mogłeś wykorzystać tę moc, gdybyś tyko chciał. Ale twoi przeciwnicy też mogli to zrobić."/>
	<entry name="ArcticFlavor" value="Mroźne pustkowia dawnej Ziemi były teraz ojczyzną śnieżnobiałych abklutów, które przeszły hiperewolucję, aby polować w<nbsp/>nowym środowisku. Wyruszaliśmy tam tylko z<nbsp/>jednego powodu: ten teren zapewniał naszym technikom optymalne warunki do prowadzenia badań. Twierdzili, że niewielka wilgotność i<nbsp/>niskie temperatury połączone z<nbsp/>dużymi połaciami czystego terenu sprzyjały wydajniejszemu testowaniu broni. A<nbsp/>może po prostu lubili chłód."/>
	<entry name="AtmosphericAnchorFlavor" value="Kolejny sprzęt Zegarmistrzów. Twierdzą, że stworzyli go do zbierania energii w<nbsp/>regionach, gdzie ciepłe powietrze zderzało się z<nbsp/>zimnym. Ale chyba nie znali własnych ludzi. Ktoś spośród nich wiedział, że to można wykorzystać jako broń… i<nbsp/>ten ktoś milczał, zamiast się odezwać."/>
	<entry name="BleedFlavor" value="Pnącza Głosu przenikały z<nbsp/>innej rzeczywistości do naszej, otwierając na oścież drzwi do szaleństwa. Nie powinny nękać naszej Ziemi. Ich odrażające, oślizłe kończyny poruszały się w<nbsp/>poszukiwaniu mięsa albo metalu, który mogłyby pochwycić. Widzę je nawet w<nbsp/>snach. Czasami, zwykle w<nbsp/>trakcie pełni księżyca, budzę się spocony i<nbsp/>nadal czuję ich widmową siłę wciągającą mnie w<nbsp/>ziemię. Uznałem, że to dzieje się tylko w<nbsp/>mojej głowie, ale słyszałem szepty w<nbsp/>kantynie. Inni też mają sny, w<nbsp/>których są zgniatani."/>
	<entry name="BrushFlavor" value="Małe stworzenia żywią się roślinami na stepach, większe ssaki żywią się tymi stworzeniami, i<nbsp/>tak dalej, i<nbsp/>tak dalej. Gdybyśmy mieli więcej czasu, moglibyśmy dokładnie wpasować się w<nbsp/>ten cykl. Zamiast tego zakłóciliśmy go, wdarliśmy się do niego siłą. Mieliśmy brzuchy do napełnienia – żołnierze potrzebują jeść, by móc walczyć."/>
	<entry name="CicadasFlavor" value="Słuchaj, to nie ja ustalam zasady. Owady zawierają dużo białka i<nbsp/>łatwo przygotowuje się z<nbsp/>nich większe posiłki. Niektórzy z<nbsp/>naszych mieszkali przed wojną w<nbsp/>krajach, w<nbsp/>których regularnie jadało się cykady. Łapiąc je, byliśmy w<nbsp/>stanie wykarmić naszych ludzi, a<nbsp/>każdy narzekacz… Cóż, miał dwie możliwości: głodować albo przełknąć dumę."/>
	<entry name="CityFlavor" value="Walka w<nbsp/>terenie zabudowanym jest brutalna. Każda osłona chroniąca nasze jednostki zdaje się robić to dwa razy lepiej w<nbsp/>przypadku wroga. Wolałem bronić obleganych miast niż toczyć walki o<nbsp/>każdą ulicę. Podczas oblężenia czuło się solidarność z<nbsp/>cywilami i<nbsp/>innymi żołnierzami. Na ulicach można ufać tylko własnej drużynie. Wszyscy inni mogą cię zdradzić."/>
	<entry name="ConstructFlavor" value="ZEPHON niewątpliwie potrzebował niepojętych ilości energii, żeby toczyć wojnę z<nbsp/>Akrynami. Technicy przypuszczali, że gdyby paliwa kopalne lub źródła odnawialne zostały nagle odłączone, ZEPHON zareagowałby wybudowaniem podobnych stref, aby stworzyć nowy wydajny energetycznie zasób. Gdybyś zapuścił się dostatecznie głęboko do jednej z<nbsp/>tych stref, mógłbyś odnieść wrażenie, że planeta stała się jedną wielką maszyną."/>
	<entry name="CrystalBasinFlavor" value="Bogate w<nbsp/>minerały ośrodki górnicze były nie tylko dobrymi źródłami zasobów, lecz także zapewniały znakomitą osłonę. Nauczyliśmy się budować fortece w<nbsp/>takich regionach i<nbsp/>w<nbsp/>ten sposób umacnialiśmy nasze granice. Oczywiście, stawały się one ważnymi celami, gdy wróg chciał uderzyć w<nbsp/>nasze linie zaopatrzenia, ale jeśli chcesz przygotować świetną pułapkę, potrzebujesz równie świetnej przynęty."/>
	<entry name="CyberCacheFlavor" value="Maszyny nie muszą chomikować zasobów i<nbsp/>na pewno niczego nie zostawiają, gdy opuszczają bazę. Zatem co one robiły na pustkowiach? Czy ktoś… albo coś na nas eksperymentowało? Przekazywało zasoby, żeby obserwować, jak zmieniają oblicze wojny? Minęło wiele lat, a<nbsp/>ja nadal nie wiem, kto za nimi stoi."/>
	<entry name="DesertFlavor" value="Otwarte równiny i<nbsp/>stabilna pogoda czynią pustynię dogodnym środowiskiem do wytwarzania elektryczności. Ale nasi robotnicy musieli pracować w<nbsp/>cholernie nieprzyjaznym otoczeniu. Odwodnienie dopadało w<nbsp/>równym stopniu ludzi i<nbsp/>kosmitów, a<nbsp/>burze piaskowe mocno dawały się we znaki maszynom."/>
	<entry name="DustStormFlavor" value="Zbroja może zatrzymać piasek. Skanery widzą w<nbsp/>ciemności. Ale nic nie ochroni twojego umysłu przed gniewem natury. Błyskawice, piasek i<nbsp/>wiatr łączyły się w<nbsp/>jedno, a<nbsp/>Ziemia wydawała z<nbsp/>siebie ryk zemsty. Wiedziała, że sprowadziliśmy przemoc na jej powierzchnię, i<nbsp/>ta burza była jej odwetem."/>
	<entry name="ErebusExcavatorFlavor" value="Jedynie Zabijaka i<nbsp/>Łotrzyca mogli mi powiedzieć, jakim cudem przedwojenne koparki znalazły się w<nbsp/>pobliżu złóż układów scalonych. On utrzymywał, że koparki te szły przez równiny niczym potężne bestie. Ona powiedziała, że widziała, jak maszyny ZEPHONA przetransportowały je na stanowiska. Zabijaka musiał być pijany."/>
	<entry name="FireFlavor" value="Wieści o<nbsp/>bitwie na Równinie Castaic szybko się rozeszły. Nasze wojska przygotowały atak, którego celem było przejęcie zapasów wody przeciwnika. Padły strzały. Wiał silny wiatr. Ziemia była sucha jak wiór. W<nbsp/>ciągu godziny wielki pożar otoczył obie armie. Należało przerwać walkę i<nbsp/>wspólnymi siłami gasić ogień. Zamiast tego zginęły setki ludzi, a<nbsp/>woda uległa zatruciu. Już nigdy nie będzie nadawała się do picia."/>
	<entry name="FleshTreeFlavor" value="Kiedy zaczęliśmy używać ich jako źródła pożywienia, myślałem o<nbsp/>odejściu ze służby. Ale pewien mądry logistyk przekonał mnie matematyką. Gdybyśmy obozowali pod jednym z<nbsp/>tych drzew, moglibyśmy wyżywić naszych ludzi przez miesiąc. Powiedziałem, żeby nie mówili mi, gdyby okazało się, że to było ludzkie mięso."/>
	<entry name="ForestFlavor" value="Ostatniego dnia, gdy uważałem las za bezpieczne miejsce, obozowałem nad strumykiem i<nbsp/>rysowałem plan bitwy na piasku. Wtedy rozległ się trzask gałęzi. Zareagowałem za wolno – mój zwiadowca oberwał kulami wystrzelonymi z<nbsp/>drugiego brzegu. Potem nie dało znaleźć się schronienia wśród drzew. Za to tysiące szeleszczących gałęzi maskowały ruch wroga."/>
	<entry name="GravityFieldFlavor" value="Jasne, jeśli Rdzeń Tessera miażdży cię samą mocą grawitacji, to pewnie masz zły dzień. Ale wiesz, kto ma gorzej? Ja. Zmarnowałem trzydzieści minut na wyjaśnianiu zastępowi haszmali, dlaczego mówienie „grawitacja to suka” jest śmieszne. Maszyny nie mają poczucia humoru…"/>
	<entry name="HumanCacheFlavor" value="Podczas zwiadu natrafiliśmy na ślady innych grup. Pochodziły sprzed wojny albo zostawili je niedawni ocaleni. Przy ognisku leżał porzucony sprzęt, zakurzone skrzynie z<nbsp/>zapasami, czasami trafialiśmy na pojedynczego człowieka, który próbował radzić sobie sam. Dodatkowa para rąk do walki jest zawsze mile widziana, ale opowieści tych ludzi, którym udało się przetrwać – one dawały nam dodatkową siłę."/>
	<entry name="MicrochipFabricatorFlavor" value="ZEPHON produkował układy scalone, korzystając ze zdecentralizowanej sieci. Przez krótki czas sądziliśmy, że zwrócimy jego uwagę, przejmując dostatecznie wiele z<nbsp/>tych wytwórni. Ale niby czemu miał się tym przejąć? Gdyby zabrakło jednej z<nbsp/>nich, ZEPHON mógł zbudować następną, w<nbsp/>bezpiecznej odległości i<nbsp/>bez większej szkody dla cyklu produkcyjnego."/>
	<entry name="NuclearFalloutFlavor" value="Śmieszne. Wszyscy gadają, jak to ZEPHON i<nbsp/>Akrynowie sieją spustoszenie na naszej planecie, ale… my przecież też igraliśmy z<nbsp/>apokalipsą. Ludzie, którzy nie byli jeszcze w<nbsp/>stanie polecieć w<nbsp/>kosmos, poprowadzili naszą cywilizację na skraj zapomnienia. Wiele lat później wciąż korzystamy z<nbsp/>ich uzbrojenia, a<nbsp/>Ziemia wciąż przez to płonie."/>
	<entry name="PhaseGeneratorFlavor" value="Kiedy po raz pierwszy spotkałem zegarmistrzynię, robiła przegląd jednego z<nbsp/>tych generatorów. Pokłóciliśmy się, kto powinien mieć nad nimi kontrolę. „Ty jesteś tu, żeby wygrać wojnę. A<nbsp/>ja mam zapobiec kolejnej” – powiedziała. Dogadaliśmy się. Mieliśmy przekierować część energii do zegarmistrzów, a<nbsp/>oni mieli uruchomić osłony chroniące naszych ludzi."/>
	<entry name="ReaverDepotFlavor" value="Mieliśmy z<nbsp/>Dziedzicem spór, który ciągnął się miesiącami… w<nbsp/>samym środku terytorium, na które weszliśmy, znajdowała się baza Łupieżców. Co kilka tygodni jeden z<nbsp/>nas przebijał się tam i<nbsp/>zdobywał ją, a<nbsp/>Łupieżcy za każdym razem zmieniali strony. Brak lojalności tworzy specyficzną powtarzalność."/>
	<entry name="RecyclingTanksFlavor" value="Odrażające. Kultyści Głosu wegetujący na pustkowiach zbudowali te placówki, aby produkować więcej alg. Nie trzeba budować cmentarzy, gdy można wrzucać ciała i<nbsp/>trzewia do toksycznej jamy, która wytwarza ohydną mięsną breję. W<nbsp/>takich miejscach zawsze nosiłem subatomową maskę."/>
	<entry name="RiverFlavor" value="Każdy ziemski drapieżnik wiedział, że zdobycz jest najsłabsza, gdy szuka wody. A<nbsp/>ofiary wiedziały, że coś może na nie zapolować, gdy będą zajęte szukaniem wodopoju. Zawsze lepiej być drapieżnikiem, ale gdyby okazało się, że to wy jesteście zdobyczą, pamiętajcie, że przeprawianie się przez płynącą wodę spowalnia większość łowców."/>
	<entry name="RoadFlavor" value="W noc po wybudowaniu naszych pierwszych dróg wskoczyłem do transportera patrolowego i<nbsp/>przejechałem wiele kilometrów. Zużyłem stanowczo za dużo paliwa tylko po to, żeby poczuć wiatr we włosach i<nbsp/>to, jak opony przyczepiają się do asfaltu na zakrętach. Nie chciałem wracać na wojnę. Chciałem po prostu jechać bez końca."/>
	<entry name="RocksFlavor" value="Kamień wydobyty na Ziemi to jedna z<nbsp/>pierwszych oznak cywilizacji. Szkoda, że w<nbsp/>takich regionach jak ten teren utrudniał budowanie cywilizacji. Cieszyło mnie, że nie musieliśmy przemieszczać kamieni tak, jak robili to nasi przodkowie, ale zawsze denerwowałem się podczas eskortowania konwojów do kopalni i<nbsp/>z<nbsp/>powrotem."/>
	<entry name="RuinsFlavor" value="Dawna Ziemia. Stary Świat. Tamte Czasy. Życie przed Akrynami ma wiele określeń. Żadne z<nbsp/>nich nie odzwierciedla, co odczuwasz, patrząc na ruiny i<nbsp/>marząc na jawie o<nbsp/>tym, jak było kiedyś. Wkrótce urodzą się dzieci, które nie będą pamiętały tego miejsca. Nie wiem, czy im zazdroszczę, czy nie. Nie wyobrażam sobie walczyć, nie czując tego smutku."/>
	<entry name="SurvivorsBazaarFlavor" value="Na pustkowiach było wielu oportunistów, idealistów i<nbsp/>oszustów, którzy przyciągali do siebie ludzi. Zawsze zadziwiało mnie, że ci przebiegli przywódcy nigdy sami nie chwytali za broń. Niektórzy z<nbsp/>nich mogliby poprowadzić armie do zwycięstwa, a<nbsp/>zamiast tego wszystkich gromadzili."/>
	<entry name="SwampFlavor" value="Bagna były domem dla rozmaitych stworzeń. Jeśli tylko byłeś w<nbsp/>stanie znieść wilgoć, mogłeś znaleźć tam mnóstwo jedzenia dla swojej armii. Doświadczeni tropiciele wiedzieli, że należy uważać na błotnisty teren – gdyby twoja stopa zapadła się zbyt głęboko, stałbyś się łatwym łupem dla ścigających cię myśliwych."/>
	<entry name="TempleOfCrlaFlavor" value="Kultyści kroczący ścieżką Cr'li byli w<nbsp/>stanie wyczuć tego rodzaju miejsca z<nbsp/>daleka. Mówili, że ich „bóg” obdarowywał ich tam darami, dostarczał żywność, algi oraz leczył swe strudzone owieczki. Nie przekonywało mnie to. Żadni inni kultyści Głosu nie mówili o<nbsp/>takiej szczodrości. Cr'la nie byłby tym jedynym, który pragnie czegoś innego niż tylko bólu."/>
	<entry name="VoiceCacheFlavor" value="Doskonale wiemy, kto zostawiał te zasobniki. Często spotykało się wędrujących Akrynów, walczących o<nbsp/>przetrwanie na zgliszczach Ziemi. Miło było coś im odebrać, choćby jednego z<nbsp/>ich żołnierzy. Wykorzystywanie ich zasobów w<nbsp/>naszym wojennym trudzie było kolejnym kijem włożonym im między szprychy. Oni próbowali nas zabić. Przeżyliśmy. A<nbsp/>teraz jemy z<nbsp/>ich stołu."/>
	<entry name="VolcanicFlavor" value="Gdy Fulcrum rozerwało płyty tektoniczne, na całej planecie wzrosła aktywność wulkaniczna. Efekt był dużo większy, niż mogłaby ta salwa spowodować. Jedna z<nbsp/>nowych badaczek miała sensowną teorię: że to ZEPHON, po uzyskaniu dostępu do rzadkich minerałów, rozpoczął ich wydobycie. Mądra dziewczyna. Mam nadzieję, że przeżyje."/>
	<entry name="VolcanoFlavor" value="Pierwsza salwa Akrynów z<nbsp/>tego cholernego Fulcrum spowodowała pęknięcie Ziemi i<nbsp/>przesunięcie płyt tektonicznych. Pola bitew na wszystkich kontynentach były usiane ogromnymi wulkanami – wieżami płonącego powietrza, popiołu i<nbsp/>ognia, który usmażył żywcem wielu żołnierzy."/>
	<entry name="WastelandFlavor" value="Akrynowie nie uważali tego za pustkowie. Z<nbsp/>pewnością ucieszyli się, że ich cenne algi rosną tu naturalnie i<nbsp/>zaczynają opanowywać niektóre rejony Ziemi. Właśnie to chcieli uczynić z<nbsp/>całą naszą planetą. Wykorzystywaliśmy to, jak tylko się dało. Przecież chcieliśmy wygrać wojnę. Ale po jej zakończeniu zamierzałem spalić na popiół wszystkie uprawy alg."/>
	<entry name="WatchtowerFlavor" value="Technicy jeszcze nie doszli, czyje to były dzieła. Architektura jest ludzka, ale nie spotkaliśmy żadnych ocalałych, którzy przyznaliby się do ich budowy. ZEPHON nie potrzebuje ich, żeby widzieć, a<nbsp/>ocalali Akrynowie nie lubią długo zostawać w<nbsp/>jednym miejscu. Dziwne to było. Dzięki tym wieżom mogliśmy obserwować wroga z<nbsp/>wysokości… Ale zawsze miało się tam wrażenie, że to nas ktoś obserwuje."/>
	<entry name="WaterFlavor" value="Woda nadal krążyła w<nbsp/>arteriach planety i<nbsp/>odgrywała kluczową rolę w<nbsp/>tworzeniu życia. Nawet cybernetyczne istoty z<nbsp/>naszego świata potrzebowały placówek chłodzonych wodą. To tragedia, że chociaż wszystkie walczące frakcje szanowały szlaki wodne, to eskalacja konfliktu zatruła je na wiele kolejnych pokoleń."/>
	<entry name="WhisperingWightsFlavor" value="Każdy miał inną teorię na temat tego, co było źródłem przerażających szeptów na pustkowiach. Jedni mówili, że to lamenty ludzi, których zabiło Fulcrum. Inni, że to ostrzeżenia z<nbsp/>innego wymiaru o<nbsp/>tym, co stanie się w<nbsp/>przyszłości. Zabawne. Nawet potwory mające więcej oczu niż odnóży kulą się z<nbsp/>przerażenia, gdy znienacka usłyszą te ciche głosy…"/>
</language>