<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<!-- %1% = subject, %2% = object -->
	<entry name="Diplomacy1Summary" value="%1% wypowiada wojnę, której drugą stroną jest %2%."/>
	<entry name="Diplomacy2Summary" value="%1% podpisuje traktat pokojowy, którego drugą stroną jest %2%."/>
	<entry name="Diplomacy3Summary" value="%1% podpisuje umowę handlową, której drugą stroną jest %2%."/>
	<entry name="Diplomacy4Summary" value="%1% i<nbsp/>%2% zawiązują sojusz."/>
	<entry name="CityFoundedSummary" value="Założono miasto %1%."/>
	<entry name="CityGrownSummary" value="Miasto %1% rośnie do poziomu %2%. populacji."/>
	<entry name="FactionDefeated" value="Frakcja została pokonana"/>
	<entry name="FactionDiscovered" value="Frakcja została odkryta"/>
	<entry name="FactionDiscoveredSummary" value="Odkryto: %1%."/>
	<entry name="FeatureTypeDiscoveredSummary" value="Odkryto: %1%."/>
	<entry name="Foundations" value="Płytkie fundamenty"/>
	<entry name="FoundationsWithMutator" value="Zmienione fundamenty"/>
	<entry name="Interlude0" value="Odrobina Nadziei"/>
	<entry name="Interlude0Info" value="Twoi ludzie myśleli, że gdy wyjdą na powierzchnię, zastaną niezamieszkane pustkowia – a<nbsp/>nie świat pełen potworów i<nbsp/>podłych machin ZEPHONA. Raporty często informowały o<nbsp/>uchodźcach zapuszczających się zbyt blisko terytorium nadzorców – i<nbsp/>mordowanych z<nbsp/>powodu wtargnięcia na nie.<br/><br/>Co ZEPHON tam robi? Paradoksalnie to właśnie potwory wiedzą co nieco o<nbsp/>maszynach. Twoi łącznościowcy mocno się dziwią, gdy pewnego dnia słyszą głos przywódcy Akrynów – Pustelnika – emitowany na częstotliwościach dawnych rozgłośni AM.<br/><br/>Brzmi on niczym kaznodzieja, którego słowa wybrzmiewały niegdyś z<nbsp/>radioodbiorników w<nbsp/>wyludnionych wioskach. W<nbsp/>swych kazaniach głosi, że jego lud pragnie pokoju. „Poszukiwać przyszłości bez Głosu” – mówi. – „Wiedzieć, że to Głos polował na ludzi i<nbsp/>na ZEPHONA, a<nbsp/>nie moi pobratymcy”.<br/><br/>Jego kazania przeradzają się czasem w<nbsp/>długie dygresje. Mamrocze o<nbsp/>tajemniczych fabrykach buchających ogniem i<nbsp/>dymem. Opłakuje Akrynów, którzy go chronili, zabijanych przez nadzorców.<br/><br/>„Chcieć najzwyklejszego pokoju. Pokój rozświetlić ziemie niczym słońce wschodzące nad połyskującym oceanem” – głosi Pustelnik.<br/><br/>Słuchasz jego słów, doskonale wiedząc, że jeśli pokój jest odległym wschodem słońca, to przed tobą jeszcze długa noc."/>
	<entry name="Interlude1" value="Zwiastuny Rozpaczy"/>
	<entry name="Interlude1Info" value="Pustelnik znów przemawia przez radio. Wydaje się szczególnie poruszony. „Opłakiwać stratę moich pobratymców pomordowanych przez ZEPHONA” – wygłasza przez mikrofon. – „Słyszeć w<nbsp/>nocy miażdżące odgłosy fabryk ZEPHONA. Zadręczać się myślami, jakąż to broń wykuwać w<nbsp/>głębinach”.<br/><br/>„Głębiny” – to nowa informacja. ZEPHON zachowuje się, jakby te fabryki nie istniały. Ale skoro różne zasoby są dostarczane na wybrzeże, a<nbsp/>stamtąd na dno oceanu… to nikt nie ma pojęcia, co on tam opracowuje.<br/><br/>Pustelnik przemawia dalej. „Pamiętać, że naszą misją na tej planecie być… zagłada ludzkości” – mówi powoli. – „Mieć nadzieję, że misja ta umrzeć wraz z<nbsp/>naszą flotą”.<br/><br/>Kolejne jego słowa powodują u<nbsp/>ciebie napięcie. „Flota ta wciąż wisieć na orbicie. Okrutne wojenne kreatury spać w<nbsp/>jej trzewiach”.<br/><br/>Skąd on to wie? Nikt nie był w<nbsp/>stanie do tej floty się dostać. Głos Pustelnika słabnie, jak gdyby z<nbsp/>oddali słyszał twe myśli.<br/><br/>„Przygotować się…” – zaczyna, lecz zaraz ucina swoją wypowiedź. „Wiedzieć” – mówi bardziej nieprzyjemnym tonem – „że musieć zrobić, co konieczne, by zapobiec własnej zagładzie”."/>
	<entry name="PlayerCondemnedSummary" value="%1% potępia przywódcę o imieniu %2%."/>
	<entry name="PlayerLost" value="Porażka!"/>
	<entry name="PlayerLostSummary" value="%1% ponosi porażkę!"/>
	<entry name="PlayerPraisedSummary" value="%1% pochwala przywódcę o imieniu %2%."/>
	<entry name="PlayerRegroupedSummary" value="Gracz %1% dokonał przegrupowania."/>
	<entry name="PlayerUsedActionOnSummary" value="<string name='Notifications/UnitUsedActionOnSummary'/>"/>
	<entry name="PlayerWon" value="Zwycięstwo!"/>
	<entry name="PlayerWonSummary" value="%1% odnosi zwycięstwo!"/>
	<entry name="ProductionCompletedSummary" value="%1% wytwarza: %2%."/>
	<entry name="RegionDiscoveredSummary" value="Odkryto: %1%."/>
	<entry name="ResearchCompleted" value="Badanie zostało ukończone"/>
	<entry name="ResearchCompletedSummary" value="Wynaleziono: %1%."/>
	<entry name="RewardGainedSummary" value="Otrzymujesz: %2%."/>
	<entry name="TileAcquiredSummary" value="Jednostka %1% zdobywa pole."/>
	<entry name="TileCapturedSummary" value="Jednostka %1% przejmuje pole %2%."/>
	<entry name="TileClearedSummary" value="Jednostka %1% oczyszcza pole %2%."/>
	<entry name="UnitAttackedSummary" value="Jednostka %1% atakuje jednostkę %2%."/>
	<entry name="UnitCapturedSummary" value="Jednostka %1% przechwytuje jednostkę %2%."/>
	<entry name="UnitDamagedSummary" value="%1% zadaje obrażenia jednostce %2%."/>
	<entry name="UnitKilledSummary" value="Jednostka %1% zabija jednostkę %2%."/>
	<entry name="UnitGainedTraitSummary" value="Jednostka %1% zdobywa cechę %2%."/>
	<entry name="UnitTransformedSummary" value="%1%: następuje przekształcenie w<nbsp/>jednostkę %2%."/>
	<entry name="UnitTypeDiscoveredSummary" value="Odkryto: %1%."/>
	<entry name="UnitUsedActionOnSummary" value="Jednostka %1% używa: %2% na: %3%."/>
</language>