<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
We're only doing the absolutely necessary pop-up tips to be able to play (win introduction).

Text is shortest possible. Use simple words. Short sentences. Skip flavor.

Too many tips that pop-up means the player is interrupted, annoyed and stops reading all of them.

We can do longer explanatory tips that are only in the Compendium. E.g. Camera tip could have "More" that links to Camera (Advanced): arrows keys, mouse wheel, zoom, middle mouse rotate. Similarly for Combat.
-->
<language>
	<entry name="AcquireTile" value="Zdobądź pole"/>
	<entry name="AcquireTileDescription" value="Zanim postawisz więcej budowli, musisz zająć nowe pola. Kliknij „<icon height='20' texture='Icons/Actions/AcquireTile'/><nbsp/>Zdobądź pole” i<nbsp/><icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>wybierz pole z<nbsp/>co najmniej 1 <icon height='20' texture='Icons/Attributes/BuildingSlots'/><nbsp/>miejscem na budowlę."/>
	<entry name="AllianceVictory" value="Zwycięstwo sojuszu"/>
	<entry name="AllianceVictoryDescription" value="Nawet jeśli jesteś w<nbsp/>sojuszu ze wszystkimi, żeby wygrać w<nbsp/>ten sposób, wszyscy twoi sojusznicy muszą być w<nbsp/>sojuszu z<nbsp/>innymi."/>
	<entry name="Bleed" value="Krwawe pnącza"/>
	<entry name="BleedDescription" value="<icon height='20' color='GUI/Red' texture='Icons/Features/Bleed'/><nbsp/>Krwawe pnącza w<nbsp/>każdej turze zadają uszkodzenia jednostkom naziemnym. Nie zostawaj w<nbsp/>nich za długo."/>
	<entry name="Camera" value="Kamera"/>
	<entry name="CameraDescription" value="Witaj na postapokaliptycznej Ziemi. Aby przesuwać kamerę, kliknij <icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>na mapie i<nbsp/>poruszaj myszą."/>
	<entry name="CloseQuartersFire" value="Ogień z<nbsp/>bliskiej odległości"/>
	<entry name="CloseQuartersFireDescription" value="Bojownicy mają broń oddającą ogień z<nbsp/>bliskiej odległości i<nbsp/>atakują z<nbsp/>podwójną szybkością, gdy zasięg wynosi 1. Sprawdź swoje ustawienie, zanim zaatakujesz."/>
	<entry name="Combat" value="Walka"/>
	<entry name="CombatDescription" value="Zadawane obrażenia są obliczane na podstawie obrażeń broni, celności, liczby ataków i<nbsp/>penetracji pancerza, ale obrażenia broni ogranicza liczba punktów zdrowia pojedynczego członka grupy wskazanej jako cel ataku."/>
	<entry name="CombatAdvanced" value="Walka (zaawansowana)"/>
	<entry name="CombatAdvancedDescription" value="Jeśli chodzi o<nbsp/>obliczanie obrażeń, należy zapoznać się z<nbsp/>kilkoma ważnymi pojęciami.<br/><br/>Każda jednostka składa się z<nbsp/>określonej liczby takich samych członków, a<nbsp/>łączna liczba punktów zdrowia jednostki to suma punktów zdrowia wszystkich jej członków. Kiedy jednostka straci tyle punktów zdrowia, ile ma ich jej pojedynczy członek, zginie on, przez co jego broń nie będzie dłużej wliczana do ataków, a<nbsp/>to zmniejszy obrażenia zadawane przez całą jednostkę. Wyleczenie jednostki przywróci życie jej członka, a<nbsp/>jednostce siłę. Jednostki posiadające tylko jednego członka, na przykład duże jednostki, doznają uszkodzeń, gdy ich punkty zdrowia spadną poniżej 50%, co zmniejsza ich celność o<nbsp/>33%.<br/><br/>Aby obliczyć ostateczne obrażenia zadane przez broń, należy mieć na uwadze, że wartość jej obrażeń jest ograniczona przez punkty zdrowia członka jednostki wskazanej jako cel ataku. To oznacza, że jeden atak bronią nie może zadać więcej obrażeń niż wynosi liczba punktów zdrowia pojedynczego członka grupy będącej celem. Zatem, gdy broń zadająca 6 punktów obrażeń razi grupę bojowników, w<nbsp/>której każdy bojownik ma 2 punkty zdrowia, nie może ona zadać więcej niż 2 punkty obrażeń. W<nbsp/>przypadku jednostek posiadających tylko jednego członka, takich jak duże jednostki, nie ma to znaczenia, ponieważ ich całkowita liczba punktów zdrowia jest taka sama jak liczba punktów zdrowia jej pojedynczego członka.<br/><br/>Po zastosowaniu limitu punktów zdrowia dolicza się wartości ataku, celności, pancerza celu i<nbsp/>innych czynników zmniejszających obrażenia.<br/><br/>Współczynnik ataków określa liczbę ataków, którą dana broń wykonuje przeciwko celowi, gdy jednostka trafi w<nbsp/>cel. To najważniejsza cecha do rozwijania, ponieważ skaluje obrażenia po zastosowaniu limitu punktów zdrowia. W<nbsp/>przeciwieństwie do celności nie ma ona górnego limitu.<br/><br/>Wartość celności może wynosić od 2 do 12, każdy punkt to 1/12 czyli 0,083 – punkty te mnoży się, by uzyskać ostateczną wartość obrażeń. Nie może ona spaść poniżej 2 ani wzrosnąć powyżej 12.<br/><br/>Pancerz i<nbsp/>inne elementy tego samego rodzaju zmniejszające obrażenia (osłona, uniki, miasto, nieśmiertelność) są dodawane, a<nbsp/>następnie zmniejszają obrażenia poprzez ich przemnożenie przez odpowiedni współczynnik, ale żaden rodzaj nie może zmniejszyć obrażeń o<nbsp/>więcej niż 10/12 czyli 83%. Penetracja pancerza informuje, ilu punktów pancerza nie bierze się pod uwagę. Jeżeli nie zaznaczono inaczej, wszystkie redukcje obrażeń mają zastosowanie w<nbsp/>walce wręcz oraz dystansowej.<br/><br/>Broń posiada też cechy oparte na tych podstawowych pojęciach. Na przykład broń z<nbsp/>cechą „obszarowa” wykonuje dodatkowe ataki za każdego żywego członka grupy wskazanej jako cel, a<nbsp/>broń z<nbsp/>cechą „ignorowanie osłony” nie zmniejsza zadawanych obrażeń o<nbsp/>współczynnik osłony, którą posiada jednostka będąca celem ataku.<br/><br/>Oto niektóre konsekwencje wynikające z<nbsp/>powyższego:<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Zwiększenie obrażeń broni nie musi zwiększyć zadawanych przez nią obrażeń.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Piechota jest twardsza, niż można sądzić po liczbie posiadanych przez nią punktów zdrowia. Broń wykonująca jeden atak, który nie działa obszarowo, nie może zabić więcej niż 1 członka grupy. Jeżeli cel ma maksymalną liczbę punktów zdrowia, taka broń nie zabije nawet 1 członka grupy, jeśli nie ma ona 100% celności.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Żeby skutecznie zabijać piechotę, lepiej mieć dużą celność, więcej ataków lub rażenie obszarowe.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Punkty zdrowia uzyskane dzięki rozwojowi są mniej przydatne dla członków grupy mających mało punktów zdrowia. Zwiększenie liczby punktów zdrowia jest anulowane przez powiększenie limitu punktów zdrowia członka grupy, co czyni je bezwartościowymi w<nbsp/>przypadku broni, która już przekracza ten limit.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Leczenie lepiej sprawdza się w<nbsp/>przypadku piechoty.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Zmodyfikowanie małej celności o<nbsp/>stały współczynnik jest cenniejsze niż zmodyfikowanie dużej celności. Np. zwiększenie celności z<nbsp/>6 do 8 (50% do 67%) zwiększa obrażenia o<nbsp/>33%. Natomiast zwiększenie celności z<nbsp/>8 do 10 (67% do 83%) zwiększa obrażenia o<nbsp/>25%.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Redukcja obrażeń tego samego rodzaju przynosi kumulatywne korzyści. Np. zwiększenie pancerza z<nbsp/>0 do 1 zwiększy przeżywalność tylko o<nbsp/>(12-0)/(12-1)=+9%. Jednakże zwiększenie pancerza z<nbsp/>9 do 10 zwiększy przeżywalność o<nbsp/>(12-9)/(12-10)=+50%."/>
	<entry name="ConstructInfantryBuilding" value="Wybuduj koszary"/>
	<entry name="ConstructInfantryBuildingDescription" value="Stawiaj budowle produkujące jednostki, żeby wzmocnić swoją obecność. Kliknij „<icon height='20' texture='Icons/Buildings/HumanInfantry'/><nbsp/>Koszary” i<nbsp/><icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>wybierz odpowiednie pole, aby rozpocząć na nim budowę."/>
	<entry name="Cover" value="Osłona"/>
	<entry name="CoverDescription" value="<icon height='20' texture='Icons/Features/Forest'/><nbsp/>Lasy, <icon height='20' texture='Icons/Features/Ruins'/><nbsp/>ruiny, <icon height='20' texture='Icons/Traits/Outpost'/><nbsp/>placówki i<nbsp/><icon height='20' texture='Icons/Features/City'/><nbsp/>miasta zapewniają redukcję obrażeń dystansowych w<nbsp/>przypadku niedużych jednostek. Osłaniaj się nimi, jeśli masz taką możliwość."/>
	<entry name="EnemyInCity" value="Wróg w<nbsp/>mieście"/>
	<entry name="EnemyInCityDescription" value="Wrogie jednostki wyłączają budowle, placówki i<nbsp/>uniemożliwiają wznoszenie nowych budowli na polu z<nbsp/>jednostką."/>
	<entry name="EquipItem" value="Użyj przedmiotu"/>
	<entry name="EquipItemDescription" value="Kliknij <icon height='20' texture='Icons/RightMouseButton'/><nbsp/> przedmiot, aby twój bohater zaczął go używać. Przygotowanie przedmiotu do użycia trwa 1 turę."/>
	<entry name="FoundCity" value="Załóż miasto"/>
	<entry name="FoundCityDescription" value="Aby założyć swoje pierwsze miasto, kliknij „<icon height='20' texture='Icons/Actions/FoundCity'/><nbsp/>Załóż miasto” i<nbsp/><icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>wybierz pole."/>
	<entry name="HabitationBlocks" value="Kompleksy mieszkalne"/>
	<entry name="HabitationBlocksDescription" value="Każda budowla poza kwaterą główną wymaga <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Population'/><nbsp/>populacji o<nbsp/>wartości co najmniej 1, aby działać. Opracowywanie i<nbsp/>budowa <icon height='20' texture='Icons/Buildings/PopulationLimit'/><nbsp/>kompleksów mieszkalnych, które zwiększą liczbę <icon height='20' texture='Icons/Attributes/PopulationLimit'/><nbsp/>budynków mieszkalnych (limit populacji) w<nbsp/>twoim mieście, jest niezwykle istotne."/>
	<entry name="Healing" value="Leczenie"/>
	<entry name="HealingDescription" value="Jednostka odniosła poważne obrażenia. Żeby się wyleczyć, nie może się poruszać ani walczyć. Kliknij „<icon height='20' texture='Icons/Actions/HoldPositionUntilHealed'/><nbsp/>Utrzymuj pozycję do wyleczenia”, aby zaczekać, aż jednostka wróci do pełni sił. Możesz wycofać się do sojuszniczej placówki lub miasta, które przyspieszają leczenie."/>
	<entry name="Housing" value="Budynki mieszkalne"/>
	<entry name="HousingDescription" value="<icon height='20' texture='Icons/Attributes/PopulationLimit'/><nbsp/>Budynki mieszkalne w<nbsp/>mieście są pełne. Postaw <icon height='20' texture='Icons/Buildings/PopulationLimit'/><nbsp/>kompleksy mieszkalne, aby powiększyć przestrzeń życiową i<nbsp/>umożliwić dalszy wzrost populacji."/>
	<entry name="Loyalty" value="Lojalność"/>
	<entry name="LoyaltyDescription" value="Ujemna lojalność zmniejsza ilość zasobów wytwarzanych przez miasto. Opracuj i<nbsp/>zbuduj <icon height='20' texture='Icons/Buildings/Loyalty'/><nbsp/>teatr holograficzny, aby utrzymać wydajność pracy populacji."/>
	<entry name="MarkTiles" value="Zaznacz pola"/>
	<entry name="MarkTilesDescription" value="<string name='Tips/Loading/54'/>"/>
	<entry name="Morale" value="Morale"/>
	<entry name="MoraleDescription" value="<icon height='20' texture='Icons/Attributes/Morale'/><nbsp/>Morale jednostki spadło, ponieważ w<nbsp/>pobliżu zginęli sojusznicy. Zmniejszy to jej skuteczność bojową. Aby odbudować morale, nie wysyłaj jej do walki albo zabij jednostki wroga."/>
	<entry name="Movement" value="Ruch"/>
	<entry name="MovementDescription" value="Porusz jednostką, naciskając <icon height='20' texture='Icons/RightMouseButton'/>. Każda jednostka może poruszyć się tylko raz na turę."/>
	<entry name="NPCs" value="Postacie niezależne"/>
	<entry name="NPCsDescription" value="O dominację walczy też trójka przywódców, którymi nie kieruje gracz: <icon height='20' texture='Icons/Factions/Anchorite'/><nbsp/>Pustelnik, <icon height='20' texture='Icons/Factions/Chieftess'/><nbsp/>Łotrzyca i<nbsp/><icon height='20' texture='Icons/Factions/Zephon'/><nbsp/>ZEPHON. Jeśli masz z<nbsp/>nimi pokojowe relacje, możesz zwracać się do nich o<nbsp/>wsparcie. Dobre stosunki mogą też odblokować dodatkowe opcje w<nbsp/>zadaniach."/>
	<entry name="Population" value="Populacja"/>
	<entry name="PopulationDescription" value="Miasto ma za małą <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Population'/><nbsp/>populację, żeby w<nbsp/>pełni wykorzystywać potencjał budowli. Możesz kliknąć <icon height='20' texture='Icons/DisableBuilding'/>, aby wyłączyć budowlę."/>
	<entry name="ProduceUnits" value="Produkuj jednostki"/>
	<entry name="ProduceUnitsDescription" value="Zacznij wytwarzać <icon height='20' texture='Icons/Units/Militant'/><nbsp/>bojowników w<nbsp/>koszarach. W<nbsp/>tym czasie pozostałe budowle nie przerywają produkcji. Jeżeli postawisz więcej koszar, szkolenie jednostek będzie krótsze."/>
	<entry name="Recon" value="Rozpoznanie"/>
	<entry name="ReconDescription" value="Wiele jednostek posiada zdolności, które można aktywować. Transportery patrolowe mogą prowadzić rozpoznanie terenu dzięki zdolności <icon height='20' texture='Icons/Actions/Recon'/><nbsp/>rozpoznanie."/>
	<entry name="Research" value="Badania"/>
	<entry name="ResearchDescription" value="Przeprowadzenie badań nad bohaterem to dobry początek. Te postacie możesz produkować w<nbsp/>kwaterze głównej. Pamiętaj, że zmiana aktywnych badań anuluje wszystkie częściowe postępy."/>
	<entry name="TheConcordat" value="Konkordat"/>
	<entry name="TheConcordatDescription" value="W <icon height='20' texture='Icons/Shop'/><nbsp/>Konkordacie możesz w<nbsp/>każdej chwili kupić i<nbsp/>sprzedać przedmioty bohatera."/>
	<entry name="Transports" value="Transportery"/>
	<entry name="TransportsDescription" value="Transportery mogą przewozić nieduże jednostki jako ładunek. Aby je tam załadować, <icon height='20' texture='Icons/RightMouseButton'/><nbsp/>wejdź na pole z<nbsp/>transporterem. Przewożone przez niego jednostki leczą się, ale zginą razem z<nbsp/>nim, jeśli zostanie zniszczony."/>
	<entry name="Selection" value="Wybór"/>
	<entry name="SelectionDescription" value="Kliknij <icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>jednostkę, aby ją wybrać."/>
	<entry name="Winning" value="Zwycięstwo"/>
	<entry name="WinningDescription" value="Aby wygrać, pokonaj wszystkich graczy albo zjednocz ich w<nbsp/>jednym sojuszu."/>
	<!-- Meat Harvest/player ability usage. -->
	<!-- Dremeater in sight. Maybe fancier trigger condition, -->	
	<!-- <entry name="Dreameaters" value="Dreameaters"/>
	<entry name="DreameatersDescription" value="It would be wise to gather a sizable force before engaging this horror."/> -->

	<entry name="Loading" value="Podpowiedzi na ekranie ładowania"/>
	<entry name="Loading/0" value="Krwawe pnącza i<nbsp/>ogień zatrzymują jednostki naziemne i<nbsp/>zadają im obrażenia."/>
	<entry name="Loading/1" value="Rzeki, lasy i<nbsp/>ruiny ograniczają ruch jednostek naziemnych."/>
	<entry name="Loading/2" value="<string name='Tips/CoverDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/3" value="Drogi zwiększają ruch jednostek naziemnych."/>
	<entry name="Loading/4" value="<string name='Attributes/HitpointsDescription/Healing'/>"/>
	<entry name="Loading/5" value="Jednostki leczą się szybciej w<nbsp/>placówkach i<nbsp/>miastach."/>
	<entry name="Loading/6" value="<string name='Attributes/DamageDescription/Reductions'/>"/>
	<entry name="Loading/7" value="<string name='Attributes/AccuracyDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/8" value="<string name='Attributes/ArmorDescription/Reduction'/>"/>
	<entry name="Loading/9" value="<string name='Attributes/GroupSizeDescription/Change'/>"/>
	<entry name="Loading/10" value="<string name='Attributes/LevelDescription/Death'/>"/>
	<entry name="Loading/11" value="<string name='Attributes/LevelDescription/DeathNoAttacker'/>"/>
	<entry name="Loading/12" value="<string name='Attributes/LevelDescription/Effect'/>"/>
	<entry name="Loading/13" value="<string name='Attributes/MoraleDescription/Regeneration'/>"/>
	<entry name="Loading/14" value="<string name='Attributes/MoraleDescription/Shaken'/>"/>
	<entry name="Loading/15" value="<string name='Attributes/MoraleDescription/Broken'/>"/>
	<entry name="Loading/16" value="<string name='Attributes/MoraleDescription/Death'/>"/>
	<entry name="Loading/17" value="Na obronę miasta wpływają wzmocnienia, osłabienia i<nbsp/>morale."/>
	<entry name="Loading/18" value="Za zabijanie abkhanów otrzymasz zasoby i<nbsp/>przedmioty"/>
	<entry name="Loading/19" value="Jednostki neutralne nie wykonują pościgu, dopóki nie zostaną zaatakowane."/>
	<entry name="Loading/20" value="Za stworzenie drugiego bohatera trzeba zapłacić podwójnie."/>
	<entry name="Loading/21" value="Wysokość terenu i<nbsp/>właściwości pola wpływają na pole widzenia i<nbsp/>zasięg jednostek."/>
	<entry name="Loading/22" value="Zmniejszenie morale wroga ma katastrofalne skutki, dzięki czemu możesz wygrać nawet najtrudniejsze bitwy."/>
	<entry name="Loading/23" value="<string name='Tips/TheConcordatDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/24" value="Wyczerpanie zasobu zmniejsza wydajność korzystających z<nbsp/>niego budowli."/>
	<entry name="Loading/25" value="Wyczerpanie zasobów sprawia, że jednostkom brakuje zaopatrzenia i<nbsp/>spada ich celność."/>
	<entry name="Loading/26" value="Im dłużej jednostce brakuje zaopatrzenia, tym większą otrzymuje ona karę do celności."/>
	<entry name="Loading/27" value="Zdobycie pola placówki przez miasto daje całemu miastu premie procentowe."/>
	<entry name="Loading/28" value="Wzniesienie wielu budowli tego samego typu zwiększa ich szybkość produkcji."/>
	<entry name="Loading/29" value="Nadmiar produkcji i<nbsp/>punktów rozwoju jest przenoszony do następnego obiektu."/>
	<entry name="Loading/30" value="<string name='Tips/HabitationBlocksDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/31" value="Populacja może rosnąć tylko, jeśli masz dostępne budynki mieszkalne."/>
	<entry name="Loading/32" value="<string name='Attributes/GrowthDescription/Increase'/>"/>
	<entry name="Loading/33" value="<string name='Attributes/GrowthDescription/Decrease'/>"/>
	<entry name="Loading/34" value="Jeżeli populacja jest za mała, wszyscy są przydzielani równomiernie do wszystkich budowli, co prowadzi do stopniowego spadku produktywności."/>
	<entry name="Loading/35" value="<string name='Attributes/LoyaltyDescription/Effect'/>"/>
	<entry name="Loading/36" value="<string name='Attributes/LoyaltyDescription/CityPenalty'/>"/>
	<entry name="Loading/37" value="Wpływ: <string name='Attributes/InfluenceDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/38" value="Naciśnij [<control name='ToggleYieldOverlay'/>], aby wyświetlić informacje o<nbsp/>wszystkich polach."/>
	<entry name="Loading/39" value="[<control name='ToggleBuildingPower'/>] ikony budowli na polach, aby dowolnie korzystać z<nbsp/>mocy budowli i<nbsp/>dzięki temu zyskać wolną populację i<nbsp/>zasoby zużywane przez budowlę."/>
	<entry name="Loading/40" value="[<control name='DismantleBuilding'/>] ikony budowli na polach, aby wyburzać budowle."/>
	<entry name="Loading/41" value="Uszkodzone miasta otrzymują kary do wytwarzania zasobów, do czasu dokonania napraw."/>
	<entry name="Loading/42" value="Zasoby gromadzi się i<nbsp/>rozdziela na całą gospodarkę, co pozwala miastom na specjalizację w<nbsp/>ich produkcji, a<nbsp/>także na gromadzenie zapasów na czas wojny."/>
	<entry name="Loading/43" value="<string name='Tips/WinningDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/44" value="Fortyfikacje, jednostki latające i<nbsp/>tytani znajdują się wysoko w<nbsp/>powietrzu, co ułatwia złapanie ich w<nbsp/>pole ostrzału."/>
	<entry name="Loading/45" value="Opracowanie technologii spoza twoich powiązań może przynieść wyjątkowe synergie."/>
	<entry name="Loading/46" value="Każde pole ma premię zasobów, która zwiększa produktywność znajdujących się na nim budowli."/>
	<entry name="Loading/47" value="Jednostki, które mają niewykorzystane akcje, są oznaczone ikoną <icon texture='Icons/Attributes/Actions'/>."/>
	<entry name="Loading/48" value="Ograniczane jednostki neutralne mogą cię zaatakować w<nbsp/>ich turze, jeśli znajdujesz się w<nbsp/>zasięgu ataku."/>
	<entry name="Loading/49" value="Nawet ograniczone jednostki neutralne w<nbsp/>trybie czuwania atakują każdego, kto znajdzie się w<nbsp/>ich zasięgu ataku."/>
	<entry name="Loading/50" value="Możesz wyłączyć tryb czuwania, żeby twoje ataki nie powodowały agresji jednostek neutralnych."/>
	<entry name="Loading/51" value="Obrażenia zadane jednym atakiem bronią są ograniczone liczbą punktów zdrowia członków atakowanej drużyny, a<nbsp/>następnie redukowane poprzez celność broni."/>
	<entry name="Loading/52" value="Ataki obszarowe trafiają maksymalnie 2 członków drużyny i<nbsp/>zadają im 3 razy więcej obrażeń niż pojedynczemu celowi."/>
	<entry name="Loading/53" value="Duże jednostki otrzymują –33% do celności, jeśli mają mniej niż połowę punktów zdrowia."/>
	<entry name="Loading/54" value="[<control name='MarkTile'/>], aby wskazywać pola dla siebie i<nbsp/>swoich sojuszników. Sojusznicy kontrolowani przez SI będą kierować jednostki w<nbsp/>okolice twoich znaczników."/>
	<entry name="Loading/55" value="<string name='Tips/AllianceVictoryDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/56" value="Efekty trwające w<nbsp/>każdej turze, jak np. Podpalenie, uruchamiane są na starcie tury gracza, który dany efekt wywołał."/>
	<entry name="Loading/57" value="Jednostki widzą obszar będący w<nbsp/>promieniu 3 pól."/>
	<entry name="Loading/58" value="Placówki i<nbsp/>miasta współdzielą swoje pole widzenia z<nbsp/>sąsiadującymi polami."/>
	<entry name="Loading/59" value="Ostatnią współrzędną pola jest jego wysokość (x, y, wysokość)."/>
	<entry name="Loading/60" value="Przekaż przedmioty sąsiadującym sojuszniczym bohaterom, przeciągając je z<nbsp/>ekwipunku."/>
	<entry name="Loading/61" value="[<control name='OrderAllIdleUnits'/>], żeby wydać rozkazy wszystkim bezczynnym jednostkom."/>
	<entry name="Loading/62" value="[<control name='OrderAllUnits'/>], żeby wydać rozkazy wszystkim jednostkom."/>
	<entry name="Loading/63" value="[<control name='OrderAreaUnits'/>], żeby wydać rozkazy wszystkim jednostkom w<nbsp/>obszarze (promień 3)."/>
	<entry name="Loading/64" value="Przemieszczaj jednostki na duże odległości, klikając prawym przyciskiem myszy na minimapie."/>
	<entry name="Loading/65" value="<string name='Tips/CombatDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/66" value="Krwawe pnącza, lasy, ruiny, wulkany i<nbsp/>budowle w<nbsp/>mieście blokują linię widoczności jednostek."/>
	<entry name="Loading/67" value="<string name='Tips/EnemyInCityDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/Count" value="68"/>
</language>