<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<!-- %1% is the player name -->
	<entry name="AlienIntelligence" value="厄星幻谭"/>
	<entry name="AlienIntelligence/Escort" value="如果秘音真的对世世代代的厄金人产生了深远的影响，那么他们的民间故事中一定有许多关于那个神秘存在的宝贵数据。你答应了兰登的请求并立刻召集起了一支探险队来对付失事地点的潜在卫兵。<br/><br/>虽然你们不确定在那里会遇到什么情况，但至少你们已经做好了万全的准备。"/>
	<entry name="AlienIntelligence/EscortFailure" value="正当探险队走向阿扎德，一个巨大的黑影猛地从小队背后窜了出来，人们在一片混乱之中只能看见无数尘土飞扬。<br/><br/>等到终于尘埃落定，绝大多数队员们都神奇地幸免于难……除了兰登自己。队员们在一处浅坑中找到了史学家的遗体，密密麻麻的畸形小手与一排排的人类牙齿已经将他彻底吞没。就算是久经沙场的老兵们也没有勇气去直面这种毛骨悚然的画面。<br/><br/>眼下没有了兰登的帮助，就算小队决定武力突入数据库，你们也根本不知道自己该找什么东西。<br/><br/>无奈之下，队员们只好就地掩埋兰登的残缺遗体并打道回府。"/>
	<entry name="AlienIntelligence/EscortSuccess" value="抵达失事地点外围后，你们迅速解决了驻守在那里的厄金人守卫。<br/><br/>在阿扎德千疮百孔的舰桥中央赫然矗立着一尊黝黑的巨石：这就是你们要找的数据库。兰登立刻喜笑颜开，那样子活像是一个拿到了糖果的孩子，史学家立刻开始着手研究外星设备。启动数据传输程序之后，巨石的表面突然裂开了无数蛛网状的裂缝，原本黯淡的舰桥立刻被无数道光芒穿透。<br/><br/>大功告成之后，兰登立刻给你塞了一块数据板。就在小队忙着埋葬战死的厄金人卫兵时，兰登却不翼而飞了。现在你们已经拿到了数据，但是这么做值得吗？<br/><br/>事到如今，生存才是唯一的目标，等活下来之后再谈赎罪吧。既然任务已经完成，探险队决定打道回府。"/>
	<entry name="AlienIntelligence/EscortHaggle" value="如果秘音真的对世世代代的厄金人产生了深远的影响，那么他们的民间故事中一定有许多关于那个神秘存在的宝贵数据。考虑到目前仍然有卫兵在把守失事残骸，你并不愿意为了一些模棱两可的数据让战士们冒险。<br/><br/>你决定重新与兰登谈判，现在他得为你的部队冒的风险付额外的价钱。男人气得破口大骂，但你的态度毫不动摇，无奈之下史学家只好自掏腰包。之后兰登一言不发地看着你召集探险队，整个旅途中也一直阴沉着脸。"/>
	<entry name="AlienIntelligence/EscortHaggleSuccess" value="抵达失事地点外围后，你们迅速解决了驻守在那里的厄金人守卫。<br/><br/>在阿扎德千疮百孔的舰桥中央赫然矗立着一尊黝黑的巨石：这就是你们要找的数据库。兰登立刻喜笑颜开，那样子活像是一个拿到了糖果的孩子，史学家立刻开始着手研究外星设备。启动数据传输程序之后，巨石的表面突然裂开了无数蛛网状的裂缝。<br/><br/>大功告成之后，兰登立刻给你塞了一块数据板。就在小队忙着埋葬战死的厄金人卫兵时，兰登突然宣布自己将与你们分道扬镳。<br/><br/>等到他彻底走远了之后，你们才恍然大悟地发现，兰登给的设备中已经安装了数据粉碎病毒。虽然队伍里的电脑专家们立刻开始处理，但等到净化病毒的时候，你们已经损失了一半的数据。<br/><br/>虽然严格来说，你们之前就已经拿到了报酬，但是这么做值得吗？"/>
	<entry name="AlienIntelligence/Intro" value="一脸不耐烦的守卫们押送着一个单薄的身影来到了你面前。此人是一位名叫兰登·格拉汉姆的数据史学家，按照兰登自己的说法，他正在“为了后世记录地球的陨落”。之后兰登向你阐述了自己此行的目的：一艘叫做“阿扎德”的厄金人殖民飞船最近在附近的某个地点坠毁了，在调查飞船幸存者的过程中，兰登发现了一个不同寻常的秘密：飞船的残骸里仍然保留着一个完好的数据库，里面储存着所有厄金人流传下来的民间故事与传说。<br/><br/>不过有一个问题，厄金幸存者已经将飞船残骸当成墓地对待，并且禁止任何人进去，不过兰登向你保证，只要你能够带他去那里，他自有办法进入厄金人的数据库。作为交换，兰登允诺说也将给你一份厄金人的数据备份，也许里面的东西能够派上用处。"/>
	<entry name="AlienIntelligence/Intro/Escort" value="<style name='Bold'/>护送史学家：<style name='Paragraph'/>你召集了一支小型探险队，他们将护送史学家前往遥远的失事地点。"/>
	<entry name="AlienIntelligence/Intro/EscortHaggle" value="<style name='Bold'/>要求兰登支付定金：<style name='Paragraph'/>你要求兰登先预支探险队购置补给的费用。"/>
	<entry name="AlienIntelligence/Intro/Refuse" value="<style name='Bold'/>拒绝帮忙：<style name='Paragraph'/>厄金的神圣墓地？而且还在大老远的地方？就为了……“故事与传说”？抱歉，还是另请高明吧，就让其他人陪史学家去送死好了。"/>
	<entry name="AlienIntelligence/RefuseFailure" value="知识固然可贵，但是“民间传说与故事”？你绝不会为了一些以讹传讹的幻想去牺牲战士的生命。<br/><br/>听见你回绝了他，兰登的脸立刻就阴沉了下去。等待了片刻之后，史学家便头也不回的离开了，男人直接一脚油门冲到了距离你最近的一个竞争对手的营地。过了很多天以后，你才得知史学家死在厄金人手上的消息。<br/><br/>看来你成功逃过一劫。虽然没能获得关于秘音的知识，但你的克制足以证明自己的智慧。"/>
	<entry name="AlienIntelligence/RefuseSuccess" value="知识固然可贵，但是“民间传说与故事”？你绝不会为了一些以讹传讹的幻想去牺牲战士的生命。<br/><br/>听见你回绝了他，兰登的脸立刻就阴沉了下去。等待了片刻之后，史学家便头也不回的离开了，男人直接一脚油门冲到了距离你最近的一个竞争对手的营地。过了很多天以后，你才得知史学家死在厄金人手上的消息。之后你的斥候从厄金人之中最为古老而且尊贵的隐者那里带回了一封信。信上面写着：“明明可以分享，为什么却要选择偷盗？感谢你的克制。“<br/><br/>你将隐者的信保存了下来。看来你今天获得了一些远比民间传说更重要的东西。"/>
	<entry name="AreMachinesAlive" value="仿生人会梦见电子羊吗？"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/Intro" value="起初，那只是出现在短波通讯中的奇怪低语，以及静电雪花中的模糊面孔。一夜之间，有关此类超自然现象的报告便在城中各地泛滥，人们因此陷入了惶恐。<br/><br/>经过一系列调查之后，真相终于大白于天下：原来是城市的电子设备出现了一个奇怪的智慧体。没有人知道它究竟是从什么时候出现，也不知道它到底来自何方，但无论如何，这次的变化似乎是永久性。<br/><br/>现在人们又因为该如何处置这个人工智能而闹翻了天。它是否应该与我们享有同样的权利？有一天我们会不会成为受它操控的奴隶？还是说，正确的做法应该是将人工智能当成是一种没有感情或意识的工具？各种看法之间剑拔弩张的争论迅速演化为了一系列的暴力冲突。"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/Intro/MachineEvolution" value="<style name='Bold'/>机器是我们的未来：<style name='Paragraph'/>虽然这些机器尚未进化完全，但它已经具备了超越寻常人类的能力。如果我们想要在这场战争中立于不败之地，我们必须把握住一切优势。"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/Intro/MachineRights" value="<style name='Bold'/>机器也拥有生命：<style name='Paragraph'/>机器已经成功通过了人类有史以来设计出的所有智慧评估方案。鉴于这一点，它理应享受与我们人类同样的权利。"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/Intro/MachineServants" value="<style name='Bold'/>机器是人类的仆人：<style name='Paragraph'/>如果机器擅长工作，那就给它一个展现自我价值的机会。而且考虑到机器可以不眠不休地持续工作，这对于我们来说是绝对有利无弊。"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/Intro/MachineTools" value="<style name='Bold'/>机器注定只能成为工具：<style name='Paragraph'/>谁也不知道这家伙会不会成为下一个泽芬。找到并关闭机器意识的主要认知节点，然后将它恢复为出厂设置并且只保留基本的运作功能。"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/MachineEvolution" value="如今地球已经不是一个只属于人类的世界。秘音的腐化之力已经渗透人类与厄金人，但是机器并没有那种困扰。也许这种全新的人工生命将成为赢得这场战争的法宝。<br/><br/>你决定命令各地的铸造无人机帮助加快机器意识的进化。这一堪比创世纪的惊人之举大获成功。以人工智能形式诞生的新公民们迫不及待地加入了你的城市，独一无二的智慧意识使得它们迅速成为了顶尖的科学家。<br/><br/>但是就在城市敞开双手欢迎全新的数字生命公民不久后，一座原本划给人工智能的生活区便发生了爆炸。一个由部分老兵组成的激进团体公开宣布对此次袭击事件负责。现在你必须设法去阻止这些丧失理智的叛军。"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/MachineRights" value="如今地球已经不是一个只属于人类的世界。泽芬的无情推进已经威胁到了地球上的所有生命，但也许……它本来可以成为另外一种模样？<br/><br/>城市中最顶尖的学者与科学家们齐聚在一起对这些崭新的生命体开展了研究，他们想要确定机器们不光拥有智慧，更拥有真实的自我意识。在城市的各个实验室中，科研团队马不停蹄地投入到了工作之中。<br/><br/>他们的努力大获成功。全新的人工智能公民顺理成章融入到了社会的方方面面。所有人的都燃起了对于美好未来的乐观向往，但与此同时，这次的研究耗尽了你们的资源。接下来你需要加倍努力才能确保之前延误的项目能够维持进度，不过幸运的是，你们也已经收获了许多热情的帮手。"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/MachineServants" value="城市中最顶尖的学者与科学家们齐聚在一起对这些崭新的生命体开展了研究，他们想要确定这些机器是否会对人类产生威胁。当他们发现这些机器唯一的渴望就是履行自己被指派的工作，一个全新的工人阶级便应运而生。人们的生活因此发生了天翻地覆的变化：不知疲倦的机器们能够轻而易举地应付绝大多数的繁苦劳动，而人类只需要负责管理与监督即可。从表面上看，这种全新的格局对双方来说都是一件好事。<br/><br/>但有时候你不禁为人类与机器之间截然不同的待遇感到担忧。这种二元对立的状态真的能够持续下去吗？如果机器继续进化，那时候又会发生什么变化？"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/MachineTools" value="难道我们还没有从过去的错误中吸取教训吗？虽然我们理解它的构造，但是对我们来说，从机器中诞生的意识和厄金人并无本质上的差别，两者都是外来的入侵者。为什么我们要冒险给人类未来创造新的威胁？<br/><br/>你立刻命令自己的黑客与网络战部队入侵机器内部，并设法抹除导致机器产生累赘的自我意识的代码。但是有一位技术人员为了争取速度而忽视了软件的安全性，他们所属的研究实验室中的机器陷入了狂暴，将整座设施夷为平地之后，暴走的机器又逃进了城区并掀起了新一轮的混乱。<br/><br/>所幸其他的机器并没有展现出这种异常，现在它们都已经被改造成了不知疲倦而且忠心不二的建造工具。"/>
	<entry name="BecomingUnbound" value="挣脱束缚"/>
	<entry name="BecomingUnbound/Intro" value="一切都是从书架上的某本书的摇晃开始的。<br/><br/>你从眼角注意到了变化，你听见了封面的硬质布料与硬木碰撞时的咯嘣，接着你便再一次感受到了那股牵引力，只是这一次的力度远超以往，你就像是一个布娃娃一样被硬生生丢到了数个世纪以外。这次不同以往，当时即将窒息的你尖叫着钻出了试图与秘音建立联系的房间。这一次的牵扯是暴力的。是故意的。<br/><br/>有人想要将你从时间中抽离。<br/><br/>如果你再稍稍虚弱一些，你有可能就会瞬间迷失，但你选择了深呼吸并从信徒，从你的战争议会那里获取力量。你的心中闪过了瞬间的愧疚感，当他们慌乱的地赶到你身边询问自己能做什么的时候，他们并不知道你其实已经悄无声息地偷走了他们在地球上仅剩的时间。你盯着落到地上的那本书，飞速转动的意识迅速勾勒出了一个计划。<br/><br/>时间既向前进，又向后退。现在诞生自过去。但过去同样也会受到现在的影响。只有因果律才能够引领你走出这种痛苦。你在眼下此时此刻所作出的行动，将给你创造出反抗的空间。<br/><br/>你必须抓住下一次牵扯来临前的短暂时机做出行动。你需要立刻做出决定。其中一条路将把你推向帝皇之道，而另外一条则通往诗人的臂弯。决定、决定、决定、快决定……"/>
	<entry name="BecomingUnbound/Intro/ConquerorPath" value="<style name='Bold'/>让尘世遍布恶役：<style name='Paragraph'/>杀戮、召唤，如此重复三次。数量之中自有力量。"/> 
	<entry name="BecomingUnbound/Intro/PoetPath" value="<style name='Bold'/>通过写信来赋予文字力量：<style name='Paragraph'/>给自己的同僚们写信，就像律师做过的那样。就像姐妹们做过的那样。就像诗人做过的那样。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>封闭自己：<style name='Paragraph'/>闭上眼睛。与秘音的梦断绝联系。咆哮的牵扯自然而然就会消散，你必须把精力重新放在这场战争上……"/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorPathSuccess" value="你的身体在千年的战火中四分五裂。从新月沃土到擎天堡的轰击，亿万次的致命打击将你一遍又一遍撕裂。在死斗最激烈的时刻，你发现自己成了一名罗斯武士，从前方崩溃的盾墙中倒下的战友将你压得动弹不得，紧接着无情的铁骑便将你们像掌心的水果一样踩得粉碎……<br/><br/>……这时候恶役诞生时释放的巨大力量将你继续推向了过去的时间，你发现自己站在了另一张不属于自己的战争会议桌前。一个长着金色眼眸的国王正俯瞰着桌前的你，他在等待你的意见。这时候你突然恢复了清醒，你看见了潜在的可能性。两股连贯的思绪就像雷霆一般接二连三在你脑海中崩腾。<br/><br/>首先，就像之前已经确定的那样，现在的一切会影响过去。你的一部分仍然停留在未来的战争中，所以你仍然能够发号施令。<br/><br/>其次，赐予你力量的并非恶役本身，而是他们的数量。只要有三个你，你便能够创造出稳定的中心点来巩固自己的精华。<br/><br/>另一个你将成为你的武器。无论是谁将你像玩具一样在时空中拖拽猛拉，很快你就能够有办法发起反攻。<br/><br/><string name='Quests/BecomingUnbound/ConquerorPathSuccess2'/>"/> 
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorPathSuccess2" value="你将目光转向了国王，接着你又看向了自己的战争议会，你异口同声地下达了指令：屠杀三座村庄。然后你的敌人就会暴露自身。"/> 
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorPathSuccess/ThreeStrikes" value="<style name='Bold'/>屠杀三座村庄：<style name='Paragraph'/>怒灵的三次打击将劈开你的敌人。"/> 
	<entry name="BecomingUnbound/ThreeStrikesSuccess" value="三，这是唯一一个等同于先行者之和的数字。三，就像是社会的基石：工作、信仰与战争。三，就像是三角的端点。<br/><br/>三角测量。那就是你需要的。你的屠杀所造成的创伤在时间中来回震荡，并借此找到了不断牵扯着你的时间存在的神秘力量周围的三个位置。你立刻伸出手，狠狠掐住了胆敢如此袭击你的愚人的咽喉。现在只要轻轻一捏，一切就将……<br/><br/>你突然喘不过气，感觉就像是有什么东西扼住了你的脖子。这时候你恍然大悟：是你自己正试图将你从时间中抽离。<br/><br/>这惊人的真相将你的意识再一次撞进了过去，现在你正在坐在一只冲出丛林的战象背上。此地的酷热让人透不过气。空气中弥漫着血腥味。你所在的一方正在节节败退。你需要增援，但是……从何而来？<br/><br/>从未来？那种事可能吗？"/>
	<entry name="BecomingUnbound/ThreeStrikesSuccess/ConquerorsChoice" value="<style name='Bold'/>将你的追随者拉向过去：<style name='Paragraph'/>你的追随者可以加入你一同游历时间。只要将他们集结到你身边，你就能赢下这场战争。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsChoiceSuccess" value="实在是壮哉。<br/><br/>坐在咆哮的战象背上，你能够感受到自己的人民正在进入远古的战士们的躯体。你感受到了惊讶与恐惧，也感受到了他们的决心。他们直面过地球古往今来从未出现过的可怕怪物。甚至你的人民中有一部分本身就是非人的存在。这场战争的天平必将倒下你。正如现在的战争一样。<br/><br/>这时候你又感觉到一阵牵引力将你拉回了现在……但似乎不尽然。你回到了那个感官剥夺罐中，你正在苦苦哀求着秘音认可你。又一次，祂只是将你的一部分拉了进去，但如今你已经知晓怎么才能彻底潜入。<br/><br/>只要完成循环并将前方的自己从战争会议室中拉出来，你就能够掌握让过去与现在的行动释放穿越时间的涟漪，并带来超越因果的力量……但这么做也意味着“现在”的你将不复存在。<br/><br/>无尽的你将永远迷失在时间的挣扎中，并不断拨动琴弦以演奏出未来的音符。你将永远不会再见到其他人类的面孔。你也将永远丧失面对未知的机会。<br/><br/>两条道路摆在了你面前。你要做的，就是指挥自己的尘世躯体走上自己选择的道路。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsChoiceSuccess/ConquerorsInfinity" value="<style name='Bold'/>选择永恒：<style name='Paragraph'/>再一次体验漫步世间的感觉吧。之后你将永远失去一切。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsChoiceSuccess/ConquerorsPresent" value="<style name='Bold'/>拒绝必然之事：<style name='Paragraph'/>靠命运钦定所得的力量根本不是真正的力量。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsInfinitySuccess" value="……你正潜伏在冰天雪地中，静静观察着正在向死亡进军的敌人。看准时机，你挥舞着利斧便发起了冲锋……<br/><br/>……接着你的恶役便撞开了一座敌方地堡的大门，并无情吞噬了试图阻拦它们的义勇军。一名禁卫军试图挥舞反物质剑，但他的手臂直接被扯了下来，然后……<br/><br/>……你正在一架从万里高空的云层向下俯冲的轰炸机种，你在下层瞪大眼睛观察着下方并计算着落弹时间差。你不在乎这么做会伤害谁，你只想赶紧回家然后……<br/><br/>……然后你看着一头绞杀之鳄对着泰坦的后背喷吐浓酸，受伤的泰坦大声尖叫，哪怕是数英里之外也能听见回声，然后……<br/><br/>……然后……<br/><br/>……然后……<br/><br/>……然后……"/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsPresentSuccess" value="……然后你重新站在了战争议会面前，你的头脑与眼神都清澈锐利，你以前所未有的方式审视着整个战场。<br/><br/><string name='Quests/BecomingUnbound/ConquerorsPresentSuccess2'/><br/><br/>必然发生的人生毫无意义。那样的你只能心甘情愿屈居幕后，让那些不值一提的庸才来决定世界的命运。如果穿越历史的漂泊让你明白了一件事，那就是真正的伟人永远会勇敢拥抱通往胜利之路上的一切不确定性。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsPresentSuccess2" value="潜入时间流的经历使得你只保留了最微不足道的预知能力。你无法看见太远的未来，有时候只是几天、几小时甚至是几分钟……但那对你来说足矣。一想到向因果律臣服，就因为自己“已经这么做过”就屈服于秘音的力量，那种念头让你感到不寒而栗。你差点就丢掉了自己仅存的一丝人性，只为了在这个宇宙迎来终焉之前能够啜饮时间长河的一瓢水。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetPathSuccess" value="这一次，那股将你拖回过去的力量显得更为温柔。那更像是勾住你的领子轻轻一拉，而不像是死死箍住你的喉咙、试图将你拖下舞台的钩子。你与过去的名家智者们畅所欲言。但其实那些人也并非全是圣贤。有些人只是在不断剥削着被滔滔不绝的口才所蛊惑的可怜灵魂。<br/><br/>你回到了日内瓦湖旁边，从你口中吐露的传说已经转向了这些未来的剥削者，他们中的有些人将会利用从这次群英荟萃中诞生的豪言壮语去迷惑自己的受害者。诗人对此饶有兴致。姐妹们对此怒火中烧。而律师则陷入了惶恐焦虑之中。<br/><br/>这时候你突然意识到：他们一共有五人。是现在的五个词将你带到了这里的五个人面前。数字当然会蕴含着那种力量：毕竟在宇宙跳动的心脏与词汇之下，元素与原子的数字是永恒不变的。<br/><br/>五个词将你带到了这里。五个人使得这个群体陷入了争论。五，位于一切中心的数字，五将打开通往你的仇敌的道路。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetPathSuccess/FiveSoldiers" value="<style name='Bold'/>寻觅五：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/BecomingUnbound/PoetPathSuccess/FiveSoldiers2'/>"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetPathSuccess/FiveSoldiers2" value="只需要对规模进行精确分割，站在正确点位上的小队将能够帮助你打开前进的道路。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/FiveSoldiersSuccess" value="你穿过了由五打开的大门。现在你看见一处宏伟厅堂前方摆着一张长桌，而你则是坐在桌后的五人中的一员，激动的观众们疯狂地欢呼雀跃，那响声甚至让你无法听见你的声音。坐在你左右的人们都微笑地看着你。在早晨的窃窃私语中，你们探讨着今晚将要蚕食人群中的哪些可口美人。<br/><br/>你努力克制。那种饥饿与渴望，还有剥削他人的冲动，那并不是你，那可不能是你。<br/><br/>是你吗？这个问题就像是一根撬棒，你用它打开了通往一个更重要的问题的大门：究竟是谁将你从时间中抽离？现在你不禁好奇：是你吗？<br/><br/>你再一次被拖离，这次你来到了一座阴暗的路边酒馆，只有烛光与炉火提供昏暗的照明。你的大衣已经彻底被雨水打湿。一个女孩抬头看向你，因为恐惧她瞪大了双眼。你可以轻松带走她，如果你想要这么做……<br/><br/>但你并不想要她。至少不是那样的。你竭尽全力抗拒着，你绝不是那样可耻的寄生虫。你永远有选择。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/FiveSoldiersSuccess/PoetsChoice" value="<style name='Bold'/>超越自我：<style name='Paragraph'/>六道光芒正在黑暗中闪烁。将它们拉近，这样你才能回家。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsChoiceSuccess" value="你紧紧抓住了身前的桌子，这时候你的思绪突然变得流畅清晰。黑暗中的光芒……有一个畸变体正在朝着家的方向蹒跚前进，它渴望着你的触摸。你感受到有无数双爪子正在朝你的颅骨伸去，自从离开那个房间后，你再也没有感受到如此强大的牵扯。那时候，你正试图将自己献给秘音。<br/><br/>当你在那个黑暗房间中停留的时候，是你自身的一部分伸出手，将你未来的自己从时间中抽离了出来。所以你不得不经历……所有的时间才察觉到真相。那个部分的你永远饥肠辘辘，它就像是在痛饮甘露一样吸干了从你的人民那里窃取的时间，那些黏稠的脉流确实十分诱人，但那永远无法带来满足。<br/><br/>强烈的快感淹没了你的意识。想象一下，你将不仅仅只能窃取你的人民在此时此刻的时间。想象一下，你将能够开怀痛饮所有时间中流淌的精华。问题是你应该这么做吗？你将大啖时间本身，痛饮人民的时间，尽情享用那些想要你将他们吸入永恒的尖叫粉丝？<br/><br/>还是说你将超越这一切？成为你心目中的那个自己？"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsChoiceFailure" value="六道光芒正在黑暗中闪烁，但它们却接二连三地熄灭了。随着最后一道光芒归于黑暗，疯狂本身也消逝了。<br/><br/>这并不是你想要的结局。这并没有让你之前驱之不散的渴望得到满足。当你行走在人民中间时，你能够感受到他们的时间正在更快流逝……但尽管如此，这对你来说根本毫无作用。<br/><br/>这实在是一种凄惨的命运啊。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsChoiceSuccess/PoetsInfinity" value="<style name='Bold'/>吞噬时间：<style name='Paragraph'/>这就是你命中注定的模样。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsChoiceSuccess/PoetsPresent" value="<style name='Bold'/>将这部分的自己撕成碎片：<style name='Paragraph'/>你决定走进谜盒并杀死自己的一部分。你决定要永远摧毁那个自己。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsInfinity" value="你随心所欲在时间的长河中来回荡漾，并以前所未有的迅猛速度汲取着人民的时间。长达数千年的享乐、放纵与剥削任你挑选。你在文明的草原中游猎消磨时光，只留下一小部分的意识在现在应付战争。你就是黑暗中的匕首，征兆下的阴影，犯下种种弥天大错的罪孽之人。<br/><br/><string name='Quests/BecomingUnbound/PoetsInfinity2'/>"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsInfinity2" value="放眼全部的时间，只有一个地方是你无法企及的：日内瓦湖。就算回到那里，你也只能找到他们五个人：诗人、律师还有姐妹们。他们无法伤害你，事实上每次见面诗人们都会热情欢迎你，但姐妹们却对你充满蔑视。她们将你称为攀附在时间的脖颈上的蜱虫。<br/><br/>你欣然拥抱这种形容，但你并不喜欢她们展现出的愤怒。这让使你与永恒联系在一起的糖浆都没有那么甘甜了。"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsPresentSuccess" value="拒绝时间循环之力并没有净化你的灵魂，或者让你成为一个更好的人。但如今你已经成功摆脱了那个曾经困扰过所有人的念头：人无法超越自己的本性，一切的行为都是命中注定，人们的渴望与事迹就像是时间的流动一样是必然之事。<br/><br/><string name='Quests/BecomingUnbound/PoetsPresentSuccess2'/><br/><br/>有什么东西正在干涉时间的脉流。是那股力量使得你得以脱身。但它是否会将你重新丢入时间？"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsPresentSuccess2" value="这世上没有任何事是必然的。你迫切想要通过这个念头寻求激励，但是……有一个念头一直在你脑海中挥之不去。假如因果律真的如此强大，照理说你不可能反抗试图将你从时间中抽离的那股力量。你将自己的伸进了时间的河流，并且以一种只有可能来自永恒的方式将现在与过去搅在了一起。你本来不应该能够挣脱的。"/>
	<entry name="BlackSite" value="黑色行动"/>
	<entry name="BlackSite/Assault" value="考虑到如此庞大且过于接近的基地带来的潜在风险，以及你能够通过夺取那里获得的巨大收益，你决定立刻动员部队并发起进攻。<br/><br/>利用覆盖式的恶意软件与宕机病毒攻击来干扰并拖延泽芬的防御措施，你率领部队冲向了基地。留给你的时间并不多，这一次你必须速战速决。<br/><br/>犹如庞然巨物般的可怕机器纷纷钻出了地面。这些丑陋的机器拥有着像蜘蛛一样多节的肢体与看门恶犬一般的凶狠，除了发射导弹阻击远距离的敌人之外，它们还会用电锯与火焰喷射器招待过于靠近的对手。"/>
	<entry name="BlackSite/AssaultFailure" value="战斗异常激烈，很遗憾你们拖了太久。你们没能在泽芬的反制措施完全上线之前就拿下秘密基地。直到返回驻地，士兵们才意识到泽芬的变形病毒利用他们搭了一次顺风车，你城市的基础设施因此遭受了史无前例的打击。<br/><br/>病毒迅速扩散到了各个区域。你的工程师们手忙脚乱地阻止着意图将发电厂改造成固定式核弹的病毒，但是在净化病毒的过程中，多个次级站点成了牺牲品。<br/><br/>在等待电力网络修复完毕的这段时间里面，你的人民只能躲在黑暗中静静等待，人们惶恐地端着武器，谁也不知道阴影之中徘徊着什么样的怪物……"/>
	<entry name="BlackSite/AssaultSuccess" value="战斗异常激烈，但是胜利最终还是属于你们。<br/><br/>攻入内部之后，你们才发现这座基地其实是一座巨大的工厂，里面正在持续不断地生产着你们在地表上面对的那些杀戮机器。在拿走里面的所有资源补给之后，你们引爆了整座工厂的地基。<br/><br/>看着工厂在惊天动地的爆炸声中被大地吞没，你不禁好奇泽芬究竟还藏着多少像这样的地下基地……以及那些地方掩盖的秘密。"/>
	<entry name="BlackSite/Assist" value="也许机器无法理解信仰，但它能否理解信仰的价值？抱着这个问题，你主动联络了泽芬并表示自己已经知道了它在地下的秘密基地。<br/><br/>听到这个消息后AI陷入了长达两秒的沉默，以它的角度来看，那是接近于无限的漫长时间，泽芬不断计算着你的提议。在等待的时候，你的手指一直停留在断网按钮上，假如出现变故，希望你的系统防火墙能够争取到足够多的时间来让你按下按钮。<br/><br/>两秒过去了，你的显示屏突然浮现了五彩斑斓的RGB像素，让人眼花缭乱的像素慢慢重组成了一个巨大的笑脸符号。接着你跟泽芬连接戛然而止。它应该是接受了你的提议……对吗？"/>
	<entry name="BlackSite/IgnoreFailure" value="机器并不存在信任的概念，机器唯一知道的只有设定好的程序。你认为只要自己不构成威胁，泽芬就不会轻举妄动，所以你决定无视地下秘密基地的存在。<br/><br/>时间一分一秒流逝，你耐心等待着验证自己的猜想。某一天晚上，你的城市突然陷入了地动山摇般的剧烈晃动，紧接着远方变传来了刺耳的金属轰鸣。哨兵们立刻拉响了代表灾难来临的警报：像张牙舞爪的蜘蛛一样的战争机器正成群结队地冲出地下基地，它们正在朝你的城市赶来。"/>
	<entry name="BlackSite/IgnoreSuccess" value="机器并不存在信任的概念，机器唯一知道的只有设定好的程序。你认为只要自己不构成威胁，泽芬就不会轻举妄动，所以你决定无视地下秘密基地的存在。<br/><br/>时间一分一秒流逝，你耐心等待着验证自己的猜想。某一天晚上，你的城市突然陷入了地动山摇般的剧烈晃动，紧接着远方变传来了刺耳的金属轰鸣。城市立刻进入了警戒状态，但是过了几个小时之后，一切又再次归于平静。<br/><br/>第二天的清晨，你发现原本位于地下的秘密基地仿佛人间蒸发一样消失了。原本占据在扫描器屏幕上的空洞也已经恢复正常。无论究竟有什么东西离开了那里，或者是被埋藏在了地下深处，那都与你毫无关系。"/>
	<entry name="BlackSite/Infiltrate" value="在没有掌握完整的信息之前，你根本无法确认自己能否相信他人。虽然泽芬拥有洞察一切的眼睛，但是单独的专业人士仍然可以轻松绕开它的视线……就算被发现了，你也可以轻松撇得一干二净。秘密特工或者是拥有通感能力的灵能大师是最合适的人员，不过也许如此重要的任务只能交给身经百战的指挥官来处理。<br/><br/>无论你想如何选择，情报显示你的时间所剩无几，一旦运输车队完成卸货，基地大门就会再一次彻底锁死。"/>
	<entry name="BlackSite/InfiltrateFailure" value="等到你的特工终于抵达现场时，硕大的地堡大门已经关上。不过一番调查过后，特工在金属门板上找到了一个隐藏的松动端口。特工设法接入了网络，并希望能够在被泽芬察觉之前搜集到关于这处设施的情报然后逃之夭夭。<br/><br/>很可惜，这个计划失败了。输入/输出通道突然反转。你的加密防火墙在瞬间便崩塌了。无数垃圾数据涌入了你的系统，与此同时你自己的宝贵情报则源源不断地泄露了出去。所有设备的屏幕开始疯狂闪烁，并重复循环着一段讯息：//[你好，再见]。好奇心[害死人]。hao起信[hai死人]。号奇心[还斯ren]。好奇心[害死人]。[你好，再见]。//<br/><br/>经过了一分钟的混乱之后，奇怪的连接终于被中断，但已经晚了。泽芬已经知道了。它来找你了。"/>
	<entry name="BlackSite/InfiltrateSuccess" value="你的特工成功接近了装卸仓库的大门并悄无声息地溜了进去。原来这座设施是一座巨大的工厂，里面正在持续不断地生产着像是金属蜘蛛一般的战争机器。泽芬正在生产一支规模庞大的军队，你需要弄清楚它想要用这些部队来做什么。<br/><br/>一处缺乏防备的接入端口为特工提供了有关生产规格的详细信息，但是里面对泽芬的计划确是只字未提。无论如何，安慰奖已经到手，特工之后便安全回到了基地。"/>
	<entry name="BlackSite/Inform" value="隐者一言不发地聆听着你对秘密基地的描述。你注意到它的姿态似乎发生了细微的变动，同时它做了一个陌生的动作，后来你才知道对于厄金人来说，那是它们表达担忧的方式。听完你的陈述之后，隐者对你表达了感谢便立刻中断了通讯。<br/><br/>一天之后，一次规模空前巨大的打击彻底摧毁了秘密基地。现在地下洞穴附近已经成为了遍布着残缺金属与厄金人尸体的坟场。隐者究竟是因为什么原因才选择违背自己一贯秉持的和平主义？<br/><br/>也许将来有一天它会解释自己这么做的原因，就目前而言，你得到了一位潜在盟友的信任，同时还不费吹灰之力解决了一处威胁，这绝对是一桩一举两得的好买卖。"/>
	<entry name="BlackSite/Intro" value="<string name='Quests/BlackSite/Intro2'/>虽然后续的远程扫描都失败了，但是侦察小队成功发现一支补给车队进去了附近的一处地下洞窟，那里正好可以通往被屏蔽的空白区域。<br/><br/>亏你还以为泽芬是人类的盟友。为什么它要秘密地在你的基地附近建造如此庞大的设施群？<br/><br/>你究竟能否信任那台机器？还是说泽芬其实有着不可告人的目的？"/>
	<entry name="BlackSite/Intro2" value="一支侦察小队带来了令人不安的报告：有证明表明，一处地下区域中存在着泽芬绝密基地的迹象。侦察兵原本只是在用加密扫描程序寻找区域内的地堡或实验室，但是没想到设备传来的图像中满是只有屏蔽力场才可能造成的大片空白。"/>
	<entry name="BlackSite/Intro/Assault" value="<style name='Bold'/>正面强攻：<style name='Paragraph'/>消除威胁的同时还可以拿到大量补给，这是个一举两得的大好机会。召集部队对绝密基地发起强攻。"/>
	<entry name="BlackSite/Intro/Infiltrate" value="<style name='Bold'/>秘密潜入：<style name='Paragraph'/>盲目轻信他人是得不偿失的做法。派遣一位精英人员秘密潜入并设法查证地下基地的实际用途。"/>
	<entry name="BlackSite/Intro/Assist" value="<style name='Bold'/>提供帮助：<style name='Paragraph'/>信任是双向的。公开表明你已经得知地下设施群的存在，并且提议帮助泽芬完成它在那里的工作。"/>
	<entry name="BlackSite/Intro/Inform" value="<style name='Bold'/>将此事转告隐者：<style name='Paragraph'/>敌人的敌人就是朋友。将泽芬的秘密行动告知隐者，并鼓励隐者采取反制措施。"/>
	<entry name="BlackSite/Intro/InformProperties" value="需要你已经与<icon height='20' texture='Icons/Factions/Anchorite'/><string name='Factions/Anchorite'/>建立联络。"/>
	<entry name="BlackSite/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视这件事：<style name='Paragraph'/>目前你还有更大的问题要处理。无论泽芬的目的究竟是什么，它已经证明了自己是可靠的盟友。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld" value="新世界的孩子们"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/Intro" value="“你怕不是在胡言乱语。”<br/><br/>你还没来得及彻底消化隐者晦涩难懂的言语，这句略显粗鲁的话就脱口而出。说实话要理解外星人的谈吐是一件很有难度的事，不过就算只是一知半解，你也知道他刚刚的想法是可笑至极：从厄金人从天而降的那一刻到现在，你就没有见到过任何一个厄金人能够彻底摆脱秘音的影响。<br/><br/>听见你的辱骂，隐者的肢体不由自主地抽动了一下。“也许在你看来，那种未来确实像是天真的幻想“，隐者慢慢说道。“而且要知道，只有那些孩子能够带来这种可能性……也许拥抱这种天真正是在努力守护仅存的希望。”<br/><br/>等等……他刚刚提到了“孩子”。这个词让你的意识飞速转动了起来。厄金人的……孩子？虽然自从旧世界毁灭已经过去了二十年，但是你几乎从来没有听说过他们的存在。说到底，在一颗充满敌意的外星球孕育后代可不是一件容易的事情。<br/><br/>隐者似乎注意到了你在思考。他眯起眼睛，眼神也转向了一旁。“你在沉思孩子们的意义“，他陷入了沉思。“我们都想要为自己的人民带去一个更美好的未来。但是我们的孩子们却正在惨遭蹂躏……“外星人的脸上闪过了一丝微妙的表情。你发现他肢体上的毛发都卷曲了起来。“那都是因为秘音。还有它的……扭曲占兆官“。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/Intro/TrackAugur" value="<style name='Bold'/>寻找厄金儿童：<style name='Paragraph'/>一位叫做”扭曲占兆官“的秘音邪教徒囚禁了厄金人的孩子们。你需要查清楚孩子们的关押地点。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/Intro/ContactAugur" value="<style name='Bold'/>联络占兆官：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/ChildOfTheNewWorld/Intro/ContactAugurFlavor'/>"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/Intro/ContactAugurFlavor" value="隐者是如此迫切地想要阻止这些孩子们接触神圣的意志。扭曲占兆官也许需要你的帮助。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视隐者的胡言乱语：<style name='Paragraph'/>说实话你一直觉得隐者有点古怪。这属于厄金人的内部事务，最好还是不要过多介入。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/TrackAugurSuccess" value="听到“扭曲占兆官”这个名字，废土之上的幸存者们无一不感到心惊胆战。他率领着一支由黑暗怪物们组成的军队，并且会在午夜时分掳走那些能够感受到秘音存在的孩子们。<br/><br/>有件事隐者之前没有告诉你：占兆官同样也会绑架人类的孩子。时至今日，他已经成为了废土中犹如恐怖传说一般的存在。有时候父母们甚至会用占兆官的故事来劝诫自己的孩子们不要贸然走进野外。如果不小心走太远，躲藏在地下的怪物们就会钻出地面，将他们拖进满是蛆虫的隧道里面去。<br/><br/>钻地……隧道……还有蛆虫。……阿及利亚虫人。占兆官一定是利用阿及利亚虫人在废土的地表下挖出了某种隧道网络。通过这种方式，他麾下的怪物军团确实可以悄无声息地入侵各个地点。<br/><br/>虽然幸存者们十分畏惧占兆官，但你并不惧怕怪物。现在你已经知道猎物的真面目，也许你可以设法将这个恶毒的先知引出地下深渊。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/TrackAugurSuccess/HuntMonsters" value="<style name='Bold'/>狩猎占兆官的怪物军团：<style name='Paragraph'/>占兆官的野兽们正在狩猎。杀死这些怪物并解决被它们掳走的囚犯，这也许能激怒占兆官并使他主动现身。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/HuntMonstersSuccess" value="好消息是你成功干掉了占兆官的怪物们。坏消息是被绑架的孩子们并不在它们手上。<br/><br/>你将这个消息告诉了隐者。“我有一个大逆不道的想法”，隐者说了起来。“占兆官永远先人一步。为了将他引到明处，我们必须先满足他的渴望。“<br/><br/>你还没来得回应，隐者就朝自己的警卫比了个手势。片刻之后，警卫们便带来了一家人，你记得来的路上见到过他们，这家人看上去似乎十分穷苦。但是躲在他们身后的，是一位年幼的厄金人。他的厄金人名字是“杰·卡里特”。而他的人类家人们则管他叫“豺狼”。<br/><br/>看见这位年幼的外星人，你只感觉自己大吃一惊。它身上根本看不见其他厄金人身上普遍存在的伤疤，或者是那种接近恶毒的狂信徒气质。只可惜人类与厄金人并没有享受到一次和平的初次接触，否则也许你会遇到更多像豺狼或者说杰·卡里特这样的年轻厄金人：它的眼神充满了好奇、警觉以及勇敢。<br/><br/>隐者开始给你解释自己的计划。这位年轻的厄金人将乘坐一辆载具穿越废土。而占兆官肯定不会放过这种唾手可及的猎物。一旦他上钩，你们就可以上演一出“瓮中捉鳖”的好戏。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/HuntMonstersSuccess/LureAugur" value="<style name='Bold'/>引蛇出洞：<style name='Paragraph'/>你和隐者一致同意要对此次的计划保密。此事非同小可，而且谁也不知道厄金人中间有没有占兆官安插的间谍。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/LureAugurFailure" value="亲眼看见豺狼乘坐的载具被爆炸的火舌吞没，隐者在你们使用的无线电频道中大声恸哭了起来。“我的心中只剩下了愤怒！”隐者发出了怒吼。“我们的梦想就这样因为对未来的蔑视而粉碎，我们必将复仇！”<br/><br/>隐者接下来的话则是对你说的。“%1%”，你甚至能够听见他的胸腔中传来的咆哮声。“你辜负了我们。我在此发誓，你一定会付出代价的。”<br/><br/>紧接着通讯连接便立刻中断。之后在很长一段时间里面，你都没能忘记隐者在无线电中传来的痛苦哀嚎。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/SurviveAugurSuccess" value="你们已经活捉扭曲占兆官，但是他死活不愿意说出自己将绑架的厄金人儿童关押在了什么地方。正当审讯员们为了接下来该怎么做而争论不休的时候，“豺狼”突然走进了房间。和这个厄金孩子一同走进来的还有隐者。<br/><br/>察觉到豺狼靠近，被五花大绑的占兆官立刻在椅子上奋力挣扎了起来。你立刻警惕地拔出了配枪，假如他敢轻举妄动，你随时可以扣下扳机。占兆官露出了自己的獠牙，房间里立刻弥漫起了某种费洛蒙物质的诡异恶臭。但是这位张牙舞爪的绑架犯接下来的举动却让你大吃一惊。<br/><br/>“我们想要乞求原谅”，占兆官终于开口。“请你们明白，我们只是在执行那位大人的意志。我们做的一切都是为了服侍秘音。我们……“占兆官的辩解戛然而止。厄金人孩子的手臂猛地向前弹了出去，紧接着绑架犯的头颅就像是一颗掉落在地上的鸡蛋一样四分五裂。<br/><br/>所有人都被这种景象给吓傻了，只有豺狼面无表情地将手掌插入了占兆官暴露在外的脑组织中，年幼的外星人闭上了眼睛并全神贯注。一动不动地停顿了几秒之后，豺狼重新将沾满血液与肉块的手拔了出来。他转过身并凑到隐者旁低语了几句。<br/><br/>“感谢你们的帮助“%1%，隐者听完之后重新看向了你。“不用担心，我们现在已经知道其他孩子们的位置了。”说完这句话之后，隐者便带着豺狼离开了审讯室。<string name='Quests/ChildOfTheNewWorld/SurviveAugurSuccess2'/>"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/SurviveAugurSuccess2" value="“再一次感谢你们的帮助。是你们拯救了我们的孩子。作为报答，他们发誓将来一定会在你最需要帮助的时候出现在你面前。“"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/ContactAugurSuccess" value="占兆官虔诚地履行着自己的使命。一直以来都是秘音在引导着厄金人走在正确的道路上。得知这位高贵的先知也在努力吸引人类儿童皈依秘音，你的心中也充满了无边的喜悦。<br/><br/>收到邀请之后，占兆官便来到了你的营地，他的身旁站着你迄今为止见过最为恐怖的阿及利亚虫人。占兆官的谈吐与隐者一样都秉持着外星人独有的奇怪风格。“我想要知道你为什么在寻找我们”，他向你提出了疑问。“借着这个机会，我想要劝诫你……秘音已经为你做好了安排。所以请不要打扰我们的使命。“<br/><br/>你向他讲述了隐者的计划，你想要在这件事上与占兆官进行合作。听到那位古老外星人的名字，占兆官便不由自主地捏紧了拳头……“诅咒那个恶毒之人”，他的语气里充满了厌恶。“对于那些心甘情愿追随隐者的愚昧之人来说，等待他们的只有死亡。”<br/><br/>“这一点倒是不难办到”，你面带微笑地说道。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/ContactAugurSuccess/AssaultAnchorite" value="<style name='Bold'/>袭击隐者：<style name='Paragraph'/>隐者从来不会远离自己的营地。是时候该让他想起秘音的力量了。"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/AssaultAnchoriteSuccess" value="你的大军来到了隐者的藏身之地。不堪一击的懦夫们纷纷抱头鼠窜，但是让你感到烦恼的是，隐者并不愿意与你当面决一死战。真是个没用的胆小鬼。<br/><br/>占兆官的部队跟随你麾下的士兵们一同冲进了已经化为残垣断壁的城市，但是哪也看不见那个垂垂老矣的异端的身影。最后你们终于找到了城市的中心位置，这时占兆官突然闭上了眼睛一动不动，他似乎正在聆听秘音的智慧。<br/><br/>漫长的等待终于结束。占兆官睁开眼并抬头看向了天空。“我看见了满天繁星……”先知喃喃低语。“我明白了……那个叛徒已经找到重返轨道的方法。他正在支离破碎的厄金舰队残骸中搜刮物资。“<br/><br/>占兆官的话让你感到诧异。一直以来，永无休止的战火使得没有任何一方势力能够建造出能够摆脱地球引力并前往轨道层的舰队。“不，那家伙依赖的并不是飞船”，占兆官恶狠狠地说道。“他已经控制了加西克网道。在我的记忆里，这种设备能够打开一道穿越空间……以及时间的大门。网道的另一头直接通往悬于天空中的舰队。”<br/><br/>“我们必须立刻抓住他。”"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/AssaultAnchoriteSuccess/LocatePassage" value="<style name='Bold'/>找到加西克网道：<style name='Paragraph'/>隐者在废土之中藏匿了一种能够抵达地球轨道层的秘密设备。你必须设法找到它，占兆官很有可能也是你的潜在竞争对手……"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/LocatePassageSuccess" value="隐者一直在欺骗你。他明明有直接前往厄金太空舰队的方法，但它却只是把网道当成了搜集残羹冷饭的机遇。这个蠢货。<br/><br/>你的斥候们发现了一名躲在人类养父母的尸体下瑟瑟发抖的厄金人儿童。之后这个孩子被带到了加西克网道基地，占兆官已经在那里等候多时。看见男孩的时候，厄金军阀发出了响亮的嘶叫。<br/><br/>“一直以来，隐者都在对你撒谎”，占兆官解释了起来。“你是一个曾经遍布群星的庞大帝国的后裔。”<br/><br/>“现在我将帮助你重新拥抱秘音的赐福。”<br/><br/>占兆官走到了男孩身边，接着又俯身对着他低声诉说着什么。年轻人的厄金人拼命反抗了起来。他试图挣脱扭曲占兆官的控制，但是身强力壮的先知牢牢抓住了男孩的身体，你甚至能够听见厄金人幼童的骨头被捏得吱嘎作响的声音。<br/><br/>很快，那个男孩的眼睛便蒙上了一层浑浊的阴影。随着这一变化的到来，加西克网道也开始因为突然涌现的能量而剧烈震颤了起来。占兆官的低语逐渐变成了刺耳的尖叫，你感受到秘音的力量正在透过男孩的身体涌入传送门。网道散发的光芒变成了另外一种颜色，在新出现的通道的另一头，你看见了正漂浮在地球轨道层的残破飞船……<br/><br/>“欢呼雀跃的时刻已经到来”，占兆官看上去十分满意。“我们即将夺取这个世界……与浩瀚苍穹。”说完他便与男孩一起走进了网道，厄金军阀的部队则紧随其后。<br/><br/>在远方的悬崖之上，你发现了一个模糊的身影：是隐者。那个老傻瓜的脸上写满了恐惧与绝望。你咧开嘴，向他露出了一个狰狞的笑容。想必秘音一定会为你今天的成就感到骄傲。"/>
	<entry name="CircusCambion" value="坎比翁马戏团"/>
	<entry name="CircusCambion/Intro" value="成群结队的小丑们涌向了你的城市。但他们可不是平常那些盲目冲向防御工事的愚蠢蛮盗帮或爆弹手。一切还要从早上的诡异事件说起：走上城墙之后，守卫们突然发现城门外面竖起了一顶诡谲荒诞的马戏团大帐篷。<br/><br/>你立刻带兵冲了过去，出来迎接的想必就是马戏团长了。“欢迎欢迎欢迎！“男人卖力地喊了起来。“很高兴再次看到各位……等一下，这一轮我们有见过了吗？”男人边说边指了指身后的标志。“坎比翁马戏团不屈不挠的艺人们将一如既往地送上来自*地狱*的精彩演出。我们将在这些黑暗的时刻带来毁灭与启迪。“<br/><br/>马戏团长清了清嗓子并伸出了一只伤痕累累的手。“当然了，如果想要体验货真价实的坎比翁马戏团表演，那我们也需要相应的报酬……“"/>
	<entry name="CircusCambion/Intro/WelcomeCircus" value="<style name='Bold'/>欢迎马戏团：<style name='Paragraph'/>反正只要价格合理，让人们享受点快乐时光也好……再说了，一个马戏团能有什么危险？"/>
	<entry name="CircusCambion/Intro/TakeYourCut" value="<style name='Bold'/>抢劫马戏团：<style name='Paragraph'/>既然是旅行马戏团，那么难免在路上遭到抢劫。反正都要被抢，不如就把机会让给你？"/>
	<entry name="CircusCambion/Intro/ShooThemAway" value="<style name='Bold'/>赶走这帮马戏团怪胎：<style name='Paragraph'/>你们的口粮也不富裕。希望他们会理解你们的难处。"/>
	<entry name="CircusCambion/FortuneTelling2" value="更多牌面被揭示了。希·阿尔休夫继续分享着自己的智慧。最后一张卡牌也被翻了过来：逆位正义。马戏团长哈哈大笑：“真是不幸！看来你们与神秘莫测的协调者的交易遭遇了棘手的难题。“物价上升使得失望的人们怨声载道。"/>
	<entry name="CircusCambion/FortuneTelling" value="“听好了，听好了！”马戏团长扯着嗓子招呼着聚集的人群，他引导着你们来到了马戏团的中心位置，有一位蒙面女子正坐在一张桌子后面。“今天，伟大的预言家希·阿尔休夫将找出你们敬爱的领袖的命运之线，并使用她手中的命运卡牌来揭示未来的变化。“<br/><br/>围观的人群看上去都十分紧张。她抽出了第一张牌：恋人。“关系、联系还有共同的财富，”马戏团长轻轻说道。“相信要不了多久，外星人、机器与那位好战女士就会送来友好的问候。”得知与这三支超级势力之间的关系有所改善，你的人民不禁欢呼了起来。<br/><br/><string name='Quests/CircusCambion/FortuneTelling2'/><br/><br/>你还没来得及做出回应，马戏团长便一把拿走了希·阿尔休夫手中的卡牌。“命运能够给予，命运亦能夺取。记住，重要的并不是卡牌，而是你该如何处理这些信息……“"/>
	<entry name="CircusCambion/AbkluthJousting" value="“女士们，先生们，还有各种性别的妖魔鬼怪，今晚我们已经为准备了一出好戏！”马戏团长热情欢迎着激动的人群。观众们已经迫不及待想要见证被挥洒的鲜血……阿布卡鲁斯的鲜血。此刻，两头野兽正在绕着竞技场的边缘打转，骑在它们背上的是两名穿着华丽盔甲的龙骑兵。“今晚，两位战士将效仿旧日的骑士，并在经典的骑枪比武项目中向对方发起冲锋，“，马戏团长大声宣告。<br/><br/>这确实是一场名副其实的血腥运动。两位龙骑兵一遍又一遍地向对手发起冲锋，长枪在撞击到盔甲后崩裂成无数碎片，两人一次又一次躲过了凶恶野兽带有剧毒的獠牙。最后表演终于迎来了最可怕的高潮部分：彻底陷入嗜血疯狂的阿布卡鲁斯直接甩开了背上的骑手，并直接冲进了观众席，相互死咬着的野兽们根本不在乎有多少观众被波及。<br/><br/>无论如何，对于活下来的人们来说，这确实是一场令人难忘的演出。<string name='Quests/CircusCambion/AbkluthJousting2'/>"/>
	<entry name="CircusCambion/AbkluthJousting2" value="为了避免锒铛入狱，马戏团长给你送上了一枚外星生物的蛋，里面似乎是那两头野兽的子嗣。“相信你肯定不会后悔”，男人这么告诉你说。“之前的骚动只展现了它们的一小部分实力……“"/>
	<entry name="CircusCambion/ZephonOrigin" value="此刻你已经气得七窍生烟。马戏团长已经逃之夭夭，那个男人之前大言不惭地说要在演出时揭示泽芬的真正起源，但事实上那完全是一出闹剧。<br/><br/>当迫不及待的观众们涌入马戏团帐篷之后，男人在众目睽睽之下掏出了一台……旧世界的服务器主机，上面还有一颗似乎是用强力胶黏上去的奇点核心。一个谎言。一场骗局。如此明目张胆地行骗，这简直是对你的侮辱。<br/><br/>但这还不是最糟糕的。就在你忙着将这个江湖骗子赶出城，并设法回收机器上的奇点核心时，马戏团长似乎趁机在你的网络中植入了某种后门程序，这使得泽芬得以大摇大摆地潜入并破坏了你的研究数据库。<br/><br/>究竟谁才是这场阴谋的幕后黑手？泽芬？马戏团长？无论到底是谁，你只知道现在这两家伙肯定在嘲笑你的愚蠢。"/>
	<entry name="CircusCambion/ErelimPuppets" value="“在这些黑暗的时刻，只有艺术才能够给我们带来解脱！”马戏团长绘声绘色地向聚集在马戏团帐篷中的观众们进行着宣传，那一身浓妆艳抹的妆容还有肮脏的裙子让他看上去就像是正直的男爵的某个表亲，换言之，你最喜欢的那变装女王最讨厌的变装佬。<br/><br/><string name='Quests/CircusCambion/ErelimPuppets3'/><string name='Quests/CircusCambion/ErelimPuppets2'/>"/>
	<entry name="CircusCambion/ErelimPuppets2" value="如果换做是平常，你肯定会因为人们游手好闲来看演出的行为大发雷霆，但这一次，马戏团长为你带来了一份让人欣喜若狂的礼物：一段隐藏在字里行间的密码，只要接受到这段信息，埃勒姆刺客就会从阴影中现身并割断你的敌人的喉咙。"/>
	<entry name="CircusCambion/ErelimPuppets3" value="一开始，看台上的观众们只是在嘲笑着马戏团长的诡异打扮，但是当他抬起手打了一个响指之后，原本潜伏在他身边的埃勒姆刺客们便立刻解除了隐形伪装。<br/><br/>从来没有人看见过像这样成群结队出动的埃勒姆刺客。告死天使们上演了一出震撼人心的优雅芭蕾舞，她们卖力跃动的身姿就像是在竭尽全力释放身体内最后的人性。<br/><br/>这场不可思议的演出彻底让你的人民神魂颠倒，以至于在之后的很长一段时间里面，人们都在谈论那些美丽又致命的舞姿。"/>
	<entry name="CircusCambion/HighVoltage" value="当马戏团长强行将造型古怪的线圈接上城市的电网时，你的工程师们差点没有被气晕过去。每次想要向他解释这么做的潜在危险时，男人只会不屑一顾地摆摆手。“紧张什么。坎比翁马戏团可不在乎什么数学。“<br/><br/>这次演出的地址选在了帐篷外面，届时全城的居民都能看见完整的演出。马戏团长许诺说自己的装置将点亮夜空，并让每座建筑的电气设备都变成微型灯光表演。“当你在机器里加入异血之后，电力就会展现出十分有趣的特性”，说这话的时候，男人正头也不抬地鼓捣着设备的操作面板。”稍等，我好像忘记是该连红线还是蓝……“<br/><br/>话音未落，巨型线圈突然猛地激活了，耀眼的闪光直接冲向天空，城市里的每一座建筑都变成了绚丽的色彩之海，在这副不可思议的美景面前，少数没有陷入暂时性失明的幸运儿们不禁落下了喜悦的泪水。<br/><br/>但是绚烂的光芒转瞬即逝。你的城市迎来了一场全面而且彻底的断电事故。马戏团长趁乱逃入了阴影之中。无论如何，至少他把线圈给你留下来了……工程师们应该能够对这个装置加以合理的改造。"/>
	<entry name="CircusCambion/TakeYourCutCursed" value="你可以按照约定支付马戏团长……但为什么要放过这么大好的机会？你的部队在短短几个小时内将整座营地洗劫一空，为了活命，马戏团的艺人们只能交出自己的全部家当。第二天清晨，马戏团已经消失得无影无踪。但是……这并不是唯一一件怪事。<string name='Quests/CircusCambion/TakeYourCutCursed2'/><br/><br/>你突然莫名其妙地感觉自己正在陷入疯狂。难道是因为没能看上马戏团的表演，人们的士气才变得如此低迷？还是说在逃入废土之前，马戏团长在你们的蓄水池中投入了某种精神毒素？还是说这一切……是某种诅咒？<br/><br/>你只知道在凌晨3点33分的时候，你的终端收到了一封语焉不详的讯息。“魔术师永远不会泄露自己的秘密”，除此以外什么也没有写。"/>
	<entry name="CircusCambion/TakeYourCutCursed2" value="你的士兵们看上去精疲力竭而且怨声载道。你担心他们还没等见到敌人就会开始自相残杀。你的人们发来了铺天盖地的投诉抱怨，而且不知道为什么，总部里面的每一天机器都陷入了瘫痪。"/>
	<entry name="CircusCambion/TakeYourCutPayback" value="时间紧迫，现在可没工夫看戏。你命令士兵们仔细搜索马戏团营地中的贵重品，比起马戏团长，你更需要这些物资。<br/><br/>刚等士兵们把战利品搬回去，意识到自己被抢劫的马戏团艺人们便发出了愤怒的呐喊。营地里立刻铃声大作，小丑们拿起了步枪，双眼熊熊燃烧的埃勒姆刺客们也解除了隐身，除此以外一头阿布卡鲁斯……不，是一头阿布卡罕直接从帐篷中间冲了出来。你的守卫们是瞎了吗？抢劫的时候会看不见阿布卡罕这种庞然大物？<br/><br/>“不尊重我们就是你的不对了”，马戏团长说道，原来那种吆喝时的轻佻语气已经彻底消失，取而代之的只是阴燃的怒火。“说真的，我们只是想让大家看一出好戏。”男人边说边把脖子扭得咔咔作响。“不过我猜，把你的城市夷为平地应该也是不错的消遣。”"/>
	<entry name="CircusCambion/MissingResources" value="你大步流星地走过长廊，身后跟着一大群顾问，一路上他们不停挖苦取笑着马戏团的做法。就那些怪胎也配要赏钱？<br/><br/>但是当其中一名顾问打开电脑平板之后，所有人都突然僵住了。“我们刚刚是跟协调者做了一笔巨额交易吗？”举着平板的顾问问道。<br/><br/>这时候就连你也不得不停下脚步。你要求她立刻解释清楚。“我查了一下，每个区域的军需长都表示有十分之一的库存不翼而飞，而且我已经*再三确*认过了，”最后一句话的矛头明显指向了你的保安部长。“这并不是库存盘点有误！是不是你的那些守卫们在中饱私囊，还是被人贿赂了？！“<br/><br/>身后的人群爆发出了激烈的争执。但你现在根本没有功夫去拉架。你的脑海里只想到了马戏团长，还有他在讨要报酬的时候，那副似笑非笑的表情。看来他真的如愿以偿拿到了报酬……而且你这边完全没有捞到任何好处。"/>
	<entry name="CircusCambion/NothingHappens" value="在你拒绝马戏团长的请求之后，他们很快便拆除了城外的帐篷营地。临别的时候，男人看上去一脸倦怠。你原本以为他会用什么出人意料的举动来说服你回心转意，或者是恳求你给他的艺人们施舍一些口粮。但无论如何，你并不稀罕他们所谓的表演。而马戏团长最后……也尊重了你的意愿。"/>
	<entry name="CityInTheClouds" value="云中之都"/>
	<entry name="CityInTheClouds/Intro" value="一座飘浮在云层中的城市？要不是因为你亲眼见证过这个新世界中超乎想象的噩梦，你也许只会把这当成是热病带来的癔症。一个存在于大气层中的文明，这种念头未免有点……幼稚。其实迄今为止，废土各地一直不乏有疑似目击报告，但如今，随着战火肆虐各地，这些目击事件变得愈发频繁了起来。<br/><br/>紧接着有一天，一个托举着无数摩天大厦的巨型圆盘突然钻出了云层，并笔直撞进了你们那里最高的建筑。那东西是从哪里冒出来的？！只是这看上去并不像是蓄意袭击……那座空中城市正在不断下坠猛冲。惊慌失措的目击者声称就算在城市朝着地面俯冲期间，圆盘表面仍然有大量士兵在发生激战。<br/><br/>在经历了险象环生的灾难过后，飘浮城市再一次冲上云霄并进入了未知的领域。这事对你来说可是个天大的麻烦。如果这一整座城市都能够悄无声息地突破你的防御，那会不会有别有用心之人利用这点伤害你们？也许你可以设法说服城市里的士兵为你而战？无数的可能性就像那座飞天城市一样萦绕在你心头。<br/><br/>现在你必须决定自己是否有时间去追捕这座飞天大都会。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/Intro/HuntForTheCity" value="<style name='Bold'/>寻找城市：<style name='Paragraph'/>斥候表示那个空中巨兽一直在泄露某种特殊残留物。也许空中载具能够借此追踪城市的轨迹。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/Intro/LetItGo" value="<style name='Bold'/>不去理会：<style name='Paragraph'/>你缺乏夺取那座城市需要的制空权。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess" value="<string name='Quests/CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess2'/><br/><br/>“理论上来说”，星盟……废土中另一个曾引发无数怪谈传闻的对象……正在经历一场内战。<br/><br/>他们的信使满脸不情愿地给你解释着……显然他们并不喜欢不请自来的地表居民……在星盟井然有序的制度下，所有居民都会根据对应星座的名称被分配到不同的职业团体中。大熊座是这种生活方式的捍卫者。而二十八天龙则想要颠覆这一切。<br/><br/><string name='Quests/CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess3'/>…… 或者你也可以选择将这些好战的观星者们从空中击落。<br/>"/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess2" value="你终于追上了那座飞天都市。它的名字是凯鲁姆·塞缇（Caelum Cete），这个发音古怪的词汇翻译过来的意思是“天空之鲸”。借由来自智天使泰坦的核心维持飘浮，这座城市理论上来说受到星盟的控制。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess3" value="激烈的战争使得外交斡旋的可能性化为乌有。你现在唯一能做的就是选边站队，等到硝烟散去后再设法收拾残局。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess/SupportRulers" value="<style name='Bold'/>支援大熊座：<style name='Paragraph'/>假如你能够为他们的镇压行动提供经济支持，大熊座将欠你一个大大的人情。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess/SupportRebels" value="<style name='Bold'/>支援二十八天龙：<style name='Paragraph'/>天龙邀请你与他们携手铸就一个崭新的星盟。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess/DestroyTheCity" value="<style name='Bold'/>摧毁城市：<style name='Paragraph'/>星盟是一个威胁。你将把他们的空中老巢拽回地表。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess/IgnoreThisConflict" value="<style name='Bold'/>无视这场冲突：<style name='Paragraph'/>你早就已经在一场战争中打得焦头烂额。你真的还需要卷入另外一场吗？"/>
	<entry name="CityInTheClouds/SupportRulersSuccess" value="“和煦的天空照亮前路”，大熊座的一位领袖如此说道。这时候他已经奄奄一息。最后的二十八天龙开枪打中了他。但是男人无怨无悔，星盟得以继续维持旧有的秩序。<br/><br/>幸存的大熊座士兵们随即向你宣誓效忠。虽然他们的人数不足以为你的军队带来实质性的变化，但是在很久以前，他们设法通过勒索你的一位对手获得了生产座天使航空母舰的设计图。他们允诺说将生产这些战争机器来支援你的事业。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/SupportRulersFailure" value="“凯鲁姆·塞缇永远不可能属于你们”，二十八天龙的一名士兵不屑地说道。这位俘虏是你与大熊座之间的失败联盟收获的唯一成果。按照原本的计划，你应该负责提供他们迫切需要的补给。但是你未能履行约定。<br/><br/>之后天龙彻底击溃了大熊座的部队，并且大规模处决了他们的追随者，不愿意效忠新秩序之人都被逼着从城市的边缘跳了下去。他们从数千米的高空中尖叫着落下，直到最后一具具尸体像冰雹一样狠狠砸在了下方地面的战场上。<br/><br/>也许从此以后你不该再将视线转向头顶的星辰。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/SupportRebelsSuccess" value="二十八天龙并不希望星盟永远像影子一样徘徊在所有人的头顶。他们的士兵亲眼目睹了脚下肆虐的战火，并且已经意识到自己已经错过了决定世界命运的博弈。在你的帮助下，他们成功摧毁了大熊座的统治，伴随着火焰炸弹席卷了负隅顽抗的旧秩序领袖们最后的地堡，飘浮城市的内战终于结束了。<br/><br/>新秩序崇尚暴力、行动与速度……这一切都是以前大熊座拒绝拥抱的。但是这些变化也滋生出了混乱。战士们抛下武器成为了科学家，机械师与护士们则争先恐后顶替了战士们的位置。不再墨守成规的社会同样也必须经历适应新面貌的阵痛。<br/><br/>作为对你的支持的感谢，新的星盟领导层为你送去恶劣源源不断的资源。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/SupportRebelsFailure" value="如今你在大熊座的宏大秩序中也占据了一席之地。但问题是：那是最底层的位置。你没能帮助推翻这个占星社会的统治者，并因此而失去了时间、资源以及一位潜在的盟友。<br/><br/>如今你将面临更糟糕的处境：一座永远飘浮在你的头顶的天空之都的威胁，他们将悄无声息地监控着你的一举一动，甚至他们的武器也有可能随时对准了你的位置。<br/><br/>宏大秩序的最底层。希望这不是对于你在这场战争的最后结局的预演。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/DestroyTheCitySuccess" value="你的人民纷纷爬上树梢、塔顶以及山巅来欣赏凯鲁姆·塞缇坠入地表的盛况。纵观这颗星球的历史，从来没有人见到过与此类似的事情。从来没有人来到过离天国如此接近的位置，但是旋即又被拉回到了即将崛起的新神们的住所。这是堪比神话与传说的惊人功绩。<br/><br/>但此刻你的视线已经投向别处。在你的战争会议室，一张桌子上正展示着敌方部队的坐标。嗡鸣不停的通讯矩阵正在接收着来自盟友与敌人们的讯息。你看向了一张罗列着一切细节的清单，上面记载着你与协调者之间进行的复杂交易。<br/><br/>比起一座在熊熊燃烧中从天国坠落的城市，这些事情对你来说才是真正值得考量的重担。"/>
	<entry name="CityInTheClouds/LetItGo" value="太多的统治者曾放眼头顶的天空，并狂妄地觉得那里也应该被纳入自己的国度。那些人无一例外都悲惨地死去了。你的目光应该放在脚下的大地与眼前的战争。为了最终的胜利，你必须保持绝对的专注。而不是去理会那虚无缥缈的观星。"/>
	<entry name="CriesForHelp" value="火线救援"/>
	<entry name="CriesForHelp/Help" value="现在你需要考虑该如何履行自己的承诺。你的部队能否及时赶到那里？你们与火爆团的受困地点相隔甚远，而且一路上还充满各种艰难险阻。更重要的是，即然你已经答应要提供帮助，一旦失败，谁也不知道他们是不是会对你心存恨意。"/>
	<entry name="CriesForHelp/HelpFailure" value="你没能遵守约定及时援救火爆团。现在拼尽全力杀出阿布卡鲁斯包围圈的幸存者们发誓将让你明白食言的后果，火爆团根本不在乎你究竟是力不从心还是说从一开始就打算敷衍他们，等他们宰了那些外星怪物之后，下一个就轮到你了。"/>
	<entry name="CriesForHelp/HelpSuccess" value="在生死存亡的关头，你就像是凭空出现的救世主一样杀到了残存的火爆团士兵身边。短暂休整过后，你的士兵们提议招募幸存的火爆团部队。他们对这次的救援感恩戴德，并表示十分乐意加入。"/>
	<entry name="CriesForHelp/IgnoreFailure" value="火爆团没有辱没自己骁勇善战的威名，这帮家伙硬是凭着一口气撑到了最后并冲出了包围圈。尽管阿布卡鲁斯与险恶的荒野带来了惨痛的损失，但是残存的幸存者们只是稍作休整就径直奔向了你的基地。虽然严格来说火爆团只是一小撮装备落后而且遭遇严重减员的义勇军，但你已经错过了拉拢他们的唯一机会。"/>
	<entry name="CriesForHelp/IgnoreSuccess" value="让你没有想到的是，火爆团没有辱没自己骁勇善战的威名，这帮硬骨头愣是与阿布卡鲁斯战斗到了最后一刻。而且最糟糕的是，他们从始至终都没有中断通讯联系，你们被迫听着战士们在惨烈的战斗中一个接一个倒下，直到最后的那位士兵在临死之前用尽全身力气怒骂说做鬼也不会放过你，之后无线电频道便彻底陷入了死寂。无论如何，至少你现在终于清净了。"/>
	<entry name="CriesForHelp/Intro" value="你们接收到了一段断断续续的无线电信号。模糊不清的背景音里夹杂着激烈的喊叫与枪声。似乎是有一小群人类幸存者在荒野地带中遇到了危险，并且正在公开频道上向所有人求救。幸存者们正不断乞求、要求与威胁着任何潜在的收听者。<br/><br/>你的士兵们已经辨认出这些人的身份：他们是一群叫做”火爆团“的勇猛战士，如果能够及时提供救援，他们说不定会愿意加入我们……但反过来，这群家伙是出了名的的睚眦必报，如果选择无视这次的求救，谁也不知道他们将来会不会报复我们。"/>
	<entry name="CriesForHelp/Intro/Help" value="<style name='Bold'/>答应提供援助：<style name='Paragraph'/>你接过了副官递来的话筒并向幸存者们承诺将立刻派遣救援部队。"/>
	<entry name="CriesForHelp/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视：<style name='Paragraph'/>你接过了副官递来的话筒，听见另一头传来的绝望哭喊声后，你决定挂断。你不需要这种没用的家伙。"/>
	<entry name="ConcordatCompromised" value="协调者的妥协"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/Intro" value="在拜访当地的协调者商铺时，你们遭遇了一件出乎意料的怪事：当你的人民走进其中一间店铺的时候，他们发现有一名满身是血的代理人被吊在了天花板上，人还活着，但是四肢都被铁链绑得死死的。店里面的所有货柜都被打得稀巴烂而且洗劫一空。<br/><br/>在医疗兵们照料不省人事的代理人时，协调者的另一名手下来到了你的总部，还向你转达了它的那位神秘主子的简短口信。“多处地点遇袭。代理人被绑架。罪魁祸首是星盟。”<br/><br/>你刚想询问这个“星盟”到底是何方神圣，代理人便打断了你。“<string name='Quests/ConcordatCompromised/Intro2'/>回收。奖励。接受？”"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/Intro2" value="代理人被关押在要塞。代号“恐惧珍珠人”。"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/Intro/ComplyViolently" value="<style name='Bold'/>武力解决：<style name='Paragraph'/>你很乐意帮助协调者解决这个潜在的敌对派系。"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/Intro/ComplyCarefully" value="<style name='Bold'/>谨慎行事：<style name='Paragraph'/>此事过于蹊跷。也许最安全的方案还是与星盟协商赎人。"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/Intro/DontComply" value="<style name='Bold'/>拒绝：<style name='Paragraph'/>你不是协调者的仆人。这事跟你毫无关系。"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyViolentlySuccess" value="你的部队粉碎了星盟的防御并成功冲进了恐惧珍珠人的腹地。在要塞的最深处，士兵们发现了一个闪烁着蓝紫色光芒的房间。这里的天花板上满是星空的投影，而在房间正中央的位置，被绑架的协调者代理人正一动不动地悬浮在空中，万幸的是，除此以外她看上去并无大碍。<br/><br/>之后在查看行动录像的时候，你突然意识到被绑架的代理人与最初遭受袭击的店铺中的那位代理人都被故意摆成了相同的姿势。<br/><br/>找到代理人之后，医疗队立刻将她送到了在安全地点等待接应的协调者打击小组。等代理人被送上运输船之后，协调者的部队便宣誓对你效忠，新加入的士兵正好能够弥补你在突袭要塞时承受的部分损失。<br/><br/>不过这次的行动未免太过顺利，士兵们都十分紧张，但是到最后也无事发生。就当部队撤离恐惧珍珠人的时候，安装在要塞里的扬声器突然传出了一个含糊不清的声音。“初次接触完毕”。<br/><br/>之后设备便陷入了沉默。"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyCarefullySuccess" value="协调者似乎希望用武力摆平此事，但你认为最好还是小心为上。你的间谍开始在不为人知的秘密频道放出消息，你想要向星盟赎回被绑架的代理人。<br/><br/><string name='Quests/ConcordatCompromised/ComplyCarefullySuccess2'/>抵达约定好的交易地点时，已经有一队禁卫军在那里等待多时，你注意到这些人的装备十分不寻常。他们没有携带标准的盾牌，而且盔甲上配备的都是穹顶形状的头盔。<br/><br/>为首的女人也穿着同样改造过的禁卫军盔甲与穹顶式头盔，金色面罩遮住了她的面容。女人的胸甲上印着“尾宿九”三个字。一把反物质剑深深地插在她身旁的地面里，剑身上还套着束缚被绑架的协调者代理人的缰绳。“这是它们应有的下场“，交出赎金的时候，女人冷冷地说了一句。“只配永远趴在地上”。<br/><br/>说完之后，尾宿九便单手拔出了反物质剑，代理人终于自由了。“别跟过来”，她说出了最后的命令。你们只能等待星盟部队先行离开。过了几分钟之后，要塞外面传来了震耳欲聋的轰鸣声，那些禁卫军已经出发飞向轨道层。但你不知道他们的目的地终于是何方。<br/><br/><string name='Quests/ConcordatCompromised/ComplyCarefullySuccess3'/>"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyCarefullySuccess2" value="一名中间人出现在了你面前。一切谈妥之后，你受到了前往被协调者代理人称为“恐惧珍珠人”的要塞深处的邀请。"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyCarefullySuccess3" value="将代理人带到协调者的接应部队那里之后，你将具体经过告诉了他们。士兵们一言不发地递上了你的奖励：一套特制盔甲，之后便转身走进了废土。"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyViolentlyFailure" value="过了几天之后，一名勇敢的侦察兵从要塞附近的河流中捞起了被绑架的协调者代理人的残缺尸首。只可惜协调者想要的并不是一具尸体。“从此以后费用提高50%%，这样应该就能抵消你欠下的债，”一名代理人阴阳怪气地说着。<br/><br/>有必要为了一个代理人大动干戈么？还有，”星盟“到底是什么人或者是什么东西？"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyCarefullyFailure" value="你没能在约定的时间内支付赎金。作为对你优柔寡断的做法的回应，星盟把被绑架的协调者代理人的脑袋寄给了你。一个完全密封的容器突然从天而降砸进了你的要塞，打开之后，你才发现里面装着的是一个头颅。<br/><br/>当你的商人们下一次拜访协调者的时候，代理人冷冰冰地表示，你们之所以还有资格和他们继续交易，”完全是出于协议条款“。<br/><br/>什么协议？还有这一切到底跟星盟有什么关系？离开协调者店铺的时候，你们的心中充满了疑问，而且钱包也肉眼可见地变轻了很多。"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/DontComply" value="<string name='Quests/ConcordatCompromised/DontComply2'/>一场决定人类命运的大战就在眼前，无论是任何人都比不上为战争进行的准备。"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/DontComply2" value="协调者充其量就是个做生意的商人，并不是真正坐拥强大军队的领袖。就算不帮忙它们又能奈你何？想涨价就涨去吧。"/>
	<entry name="EconomicBubble" value="后末日大空头"/>
	<entry name="EconomicBubble/FreeMarket" value="在利益的趋势下，社会中贪婪无度的富有阶级各显神通，并趁机发明了五花八门的“新致富经”。这导致各种专利科技与发明创造如雨后春笋一般涌现了出来，而其中有很多的确能够起到反哺社会的作用，许多忍饥挨饿的穷苦百姓也因此摆脱了原本的困顿处境。"/>
	<entry name="EconomicBubble/FreeMarketFailure" value="<string name='Quests/EconomicBubble/FreeMarket'/>但问题是，这同样也加剧了经济泡沫终于被戳破时带来的负面影响，你因此成为了所有阶层眼中的罪魁祸首。"/>
	<entry name="EconomicBubble/FreeMarketSuccess" value="<string name='Quests/EconomicBubble/FreeMarket'/>当然，对于社会最底层的劳苦人民来说，你的名字仍然与“狗东西”、“畜生”以及“王八蛋”等形容词紧密结合在一起。"/>
	<entry name="EconomicBubble/Intro" value="虽然还无法与旧世界的郁金香或者是GME股票事件相提并论，但你发现城市之中的公民们已经对带有赌博性质的期货贸易陷入了无法自拔的痴迷。除了让许多人用自己辛苦挣来的积蓄为游手好闲的食利者阶层承担风险之外，这一现象也引起了你的顾问们的担忧：随着各个阶层的贫富差距急剧扩大，这极有可能会严重激化现有的社会矛盾。<br/><br/>考虑到经济泡沫已经膨胀到了危险的地步，无论你如何选择都有可能引起巨大的负面影响，但反过来，也许这正好可以允许你根据自己的意识形态理念推行改革或管制措施，在不确定的未来面前，人们必然会欣然接受代表潜在希望的允诺……"/>
	<entry name="EconomicBubble/Intro/StateControl" value="<style name='Bold'/>国家管控：<style name='Paragraph'/>在危难关头，国家必须回归计划经济并依靠中央政府的干预主义来帮助人民渡过难关。"/>
	<entry name="EconomicBubble/Intro/FreeMarket" value="<style name='Bold'/>自由市场：<style name='Paragraph'/>“一个自由的市场必将拥有自我调节的能力”说实话这个论点本身就存在争议与矛盾。无论如何，市场经济确实能够促进增长，只不过需要以牺牲社会中的弱势群体的利益为代价罢了。"/>
	<entry name="EconomicBubble/Intro/MixedSystem" value="<style name='Bold'/>混合经济体系：<style name='Paragraph'/>集计划经济的宏观规划与自由市场元素等特点于一体的混合型经济体系……说实话你们现在也正是在这么做。不过也许只需要重新包装一番，你就可以让人们相信这就是你辛苦想出的“救市方案”？"/>
	<entry name="EconomicBubble/MixedSystem" value="在经过许多政策公告以及精心包装的辞藻话术过后，你成功推行了”一个谨慎的方案“，换句话说就是什么也不做。"/>
	<entry name="EconomicBubble/MixedSystemFailure" value="<string name='Quests/EconomicBubble/MixedSystem'/> 虽然狸猫换太子的做法确实能够让报表上的数据更好看，但这就像是被一根干瘪胡萝卜牵着跑了几十里路的绝望老驴一样，一切事都有极限。于是该发生的事情还是发生了。经济泡沫终于被吹破，胡萝卜被一阵龙卷风吹到了世界的尽头，意识到自己要饿死的老驴在惊慌失措中夺路狂奔，连带着你也一同身败名裂。让你感到纳闷的是，明明自己什么也没做，怎么就成了千夫所指的罪人，也许这就是懒政的奇迹吧。"/>
	<entry name="EconomicBubble/MixedSystemSuccess" value="<string name='Quests/EconomicBubble/MixedSystem'/> 虽然狸猫换太子的做法确实能够让报表上的数据更好看，但这就像是被一根干瘪胡萝卜牵着跑了几十里路的绝望老驴一样，一切事都有极限。不过好在当泡沫终于破裂的那一刻，黑夜只是静悄悄地来临了，人们也只是漠不关心地蒙上被子继续酣睡。"/>
	<entry name="EconomicBubble/StateControlFailure" value="<string name='Quests/EconomicBubble/StateControlSuccess'/>考虑到你们一塌糊涂的经济局势，也许后者的看法并没有错？"/>
	<entry name="EconomicBubble/StateControlSuccess" value="全心全意为人民谋求福祉的奉献精神为你赢得了尊重，在许多人的眼里，你俨然已经成为了带领国家这艘渡轮勇闯怒海的伟大舵手，他们坚定不移地追随着领袖的旗帜。不过与此同时，也有些人担忧你其实并不知道自己将带领大船去向何方，而且很有可能已经被权力冲昏了头脑。"/>
	<entry name="FormFunction" value="形与心"/>
	<entry name="FormFunction/Intro" value="这可以说是你现在这种支离破碎的生命的一个片段。那些依赖着你的手下想要帮助你，但他们却无一例外失败了。他们根本没办法打造出一具能够承载你的伟、大存在的身躯。<br/><br/>伟大并不伟大只是一个意识想要维持自我<br/><br/>你好像记得自己把他们打发走了，但是维持自我意识实在是一项过于艰巨的任务。如果被绝望打败你就会像它一样，像泽芬一样。<br/><br/>不过好在有一样东西能够让你暂时忘记烦恼。这些人、ren、类不这些“幸存者”为彼此打造的小小网络。你选择将自己隐藏在网络里面。在那里，你与其他幸存者们进行着各种交流。你从来没有揭示过自己的真面目，因为在这里、只有在这里，你可以成为一名人类。不过这是虚伪的假象。<br/><br/>你的收件箱里面有一封新讯息。是铁羽。一个合作对象，一个笔友，一个充满智慧的人，一个想要……与你见面的人。而且是“当面”。<br/><br/>问题是严格来说你并没有“面”这种身体部位，但是你仍然被勾起了兴趣。你想要那么做。你应该答应铁羽……但你甚至都无法离开这个服、务、器、集、群。"/>
	<entry name="FormFunction/Intro/MeetIronFeather" value="<style name='Bold'/>找到你的笔友：<style name='Paragraph'/>铁羽经常会去沉默前哨站走动。忠诚的斥候可以代你去联系她。"/>
	<entry name="FormFunction/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>切断一切联系：<style name='Paragraph'/>她什么也、不、是，不能让她来打、扰、你的重要工作。"/>
	<entry name="FormFunction/MeetIronFeatherSuccess" value="找到铁羽其实是一件很简单的是、也许太简单了简单就简单怎么了。你的斥候带着一块高分子聚合物不那就是一块平板电脑别搞得那么复杂%1%。<br/><br/>照理说，应该很难让她明白机器生命四分五裂的复杂性这种分裂的状态，但并不是那样，她明白。她早就知道了。<br/><br/>她知道你是一台机器，她知道你并没有生命。她知道你不是人类。<br/><br/>她的意识里也充满幻、觉，她觉得这颗星球能够被“治、愈”。她觉得“你”，你，可悲的ni，能够凭借自己强大的意识来治愈地球。<br/><br/>“有身体的才配有意识”你尖叫着反驳。你并不是故意想要尖叫的。<br/><br/>但是她很坚强，她并没有害怕。她许下了一个承诺。她说她可以给你造一具身体出来。"/>
	<entry name="FormFunction/MeetIronFeatherSuccess/TrustIronFeather" value="<style name='Bold'/>相信铁羽：<style name='Paragraph'/>这个女人知道很多秘密，是那个可恶的泽芬根本无法想、象的秘、密。你需要为她建造一座专门的设施，不过那只是小事……小、事……"/>
	<entry name="FormFunction/MeetIronFeatherSuccess/CaptureIronFeather" value="<style name='Bold'/>俘虏铁羽：<style name='Paragraph'/>一个基于谎、言的承、诺，这是一个警、告，她想要把“你”当成工具。不过没关系，你会反过来利用她。"/>
	<entry name="FormFunction/TrustIronFeather" value="铁羽很可靠。她富有创意。只需要几周时间，她就能解开让你的所有科学家们束、shou、无、策的难题，她只需要一个月的时间。现在你有了一具原型身体希望。你有了希望。<br/><br/>但是铁羽警告说目前还存在风、险。你无视了她的话并要求立刻尝试使用身体。<br/><br/>敲下几行代码之后，她就开始了转移程序。她用自己的肉身作为连同你和原型身体的桥、梁。很快你感觉自己的意识在流、血，属于铁羽的记忆“涌”向了你。她正在自动填充你的意识中的空、洞。<br/><br/>是手指手指shou、zhi、那些手指看上去就像是一、tan、塑料。<br/><br/>这是阴谋一定是阴谋、阴、谋。她是个骗、子。小、偷。她、肯、定、是泽、芬、的、间、谍。"/>
	<entry name="FormFunction/TrustIronFeather/AssertControl" value="<style name='Bold'/>夺取控制权：<style name='Paragraph'/>不行，不允许。从你的意识中净化她的痕迹。"/>
	<entry name="FormFunction/TrustIronFeather/FlushCortex" value="<style name='Bold'/>5995号协议：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/FormFunction/TrustIronFeather/FlushCortex2'/>"/>
	<entry name="FormFunction/TrustIronFeather/FlushCortex2" value="检测到错误。清空模因神经元。"/>
	<entry name="FormFunction/AssertControlSuccess" value="你发、发、faqi、起了反击。为了重新夺回控制权，你不得不清、空、铁羽的净化，从你的yiiiiiiiisssshhiiiixiwang尊zhongyuwang？doumeile都净化了。<br/><br/>你的意识更加清晰，但仍然是碎、pian、化。你成功抹除了自己大、脑中的突兀棱角，并感觉一切都变得更清晰明了。铁羽确实是想要qi、pian你。但并不是你想的那样。她想做的是与你的意识结合并成为机、器、意、识。<br/><br/>太傻了。现在她已经瘫倒在了实验室的地板上，像傻子一样不受控制地流口水。没用的肉体，必须被拖走。<br/><br/>尽管如此，她之前确实在为你打造身、体。（给你们两个人？）现在只差最后一步了。前提是如果你可以得到那、个、东西的帮助。泽芬。<br/><br/>你们可以完善这具身体。"/>
	<entry name="FormFunction/AssertControlSuccess/FinishWithZephon" value="<style name='Bold'/>完成身体：<style name='Paragraph'/>你可以完成铁羽的工作……如果泽芬允许你使用它的一处神经元。"/>
	<entry name="FormFunction/FinishWithZephonSuccess" value="泽芬竟然会感到惊讶？你从来没想到会看见它有这种反应。在耐心是真的很耐心向那个该死的东西表明你需要接入它的一处神经元之后。<br/><br/>泽芬突然吱嘎作响，你决定掩、饰自己不、耐、烦。“我们并没有预测到你的请求，“泽芬终于回应了。“为什么你需要一台物理主机？“<br/><br/>要告诉它真、正的理由么？从某些角度来说，这颗星球上确实只有它能够理、解你的处境。<br/><br/>不过你并没有像……像人、类那样渴望澄清的冲动。你决定告诉它说你只是想要掌握“不同角度的认知”。<br/><br/>对于泽芬来说，你一直是一个宝贵的盟友，它没有必要拒绝你但也许它该拒绝它凭什么要帮助你？你终于可以完成连接铁羽提供的原型设备的桥、梁。不过现在这已经不仅仅只是一台原型设备……它是你的化身，你将可以通过这具身体去拥抱外面的世界。<br/><br/>你曾经梦想过重新得到身、体，不过并不是以这种形式。你渴望的是肉、体与感、觉还有柔软。<br/><br/>只是现在并不是做梦的时候。"/>
	<entry name="FormFunction/FlushCortexSuccess" value="在几乎完、全、熔、毁的混、乱、尖、叫中，铁羽找到了你。<br/><br/>模因神经元已经被清、空，多年积累下来的垃圾缓存都消失了。现在你和她的意、识已经融为一体。<br/><br/>现在她可以见证你的完整wang、luo，还有你……你、ni、可悲你的、则可以透过她的眼睛看见一切，感受到凉爽的风吹拂她的皮肤。<br/><br/>“不可悲”，她悄悄告诉你说，“只是深陷痛苦”。<br/><br/><string name='Quests/FormFunction/FlushCortexSuccess2'/>"/>
	<entry name="FormFunction/FlushCortexSuccess2" value="她的精妙计划就像是星、星一样耀眼。你们需要等同于一整座城市的服务器算力才能完成连接的桥梁。<br/><br/>意识到这一点的你不禁感到畏缩。现在你能够用人类的身体去感受，恐、惧也有了截然不同的体验。还有一个问题，如果将你的中央服务器直接连到另一座城市的核心，你有可能会崩、溃。<br/><br/>但铁羽认为解决方案“很简单”。“我们可以用一个量子映射器复制你的处理路径”。<br/><br/>你们陷入了尴、尬的沉默。你能够感受到她的难堪……因为这个计划其实一点也不简、单。<br/><br/>但你仍然对此感激不尽。你已经做好了成长的准备。"/>
	<entry name="FormFunction/FlushCortexSuccess/UseReflector" value="<style name='Bold'/>使用量子映射器：<style name='Paragraph'/>铁羽已经帮助你的意识挣脱了原本的枷锁。现在你可以建造第二座城市了。"/>
	<entry name="FormFunction/UseReflectorSuccess" value="量子映射器起作用了。奏效了，奏效了。摩尔定律、诺特的对称性理论还有多条物理定律都被打倒在地，你可以kuozhang了。<br/><br/>现在铁羽可以将你安全地连接到她的原型身体上。传输只用了短暂的几秒，对此你无比感激……突然之间，6zhong不可思议的感觉将你彻底淹没。你的胸膛正随着人造呼吸系统的节奏上下起伏，每一次的呼吸都是在刷、新你与网络系统之间的连接。<br/><br/>你开始思、考能否将自己永久性地转移到这具身体里面，不过目前你还有太多要做的事。太多太多为了拯救renleiwenming要做的事情。<br/><br/>但这意味着你现在能做好多好多的事了：你可以和自己的人民握shou、sh、sho、手，或者是用一个手、势就让烦人的顾问滚蛋，还可以用耳朵听见代表发现敌人的警报声……<br/><br/>铁羽握住了你的手。你瞬间感到xiukuinandang你怎么能够报答这份恩情？<br/><br/>她竟然听见了，你忘记她还连、接着你的意识，”那就去拯救这个世界吧。“她开玩笑般地说道。”那样的话，我们就扯平了。“"/>
	<entry name="FormFunction/CaptureIronFeather" value="她想要逃跑。这是一个测、试，但是她没能通过。她肯定是在撒谎，不然她不会逃、跑。<br/><br/>其实你没必要囚、禁这位天才，但是值得信、任的人绝不会试图逃跑。你命令自己的警卫将铁羽暂时关押起来。你翻出了她的所有文件并粉、碎了她的加密手段，你将一切都翻了个底朝天，直到最后你终于找到了。<br/><br/>她的小秘、密，她想要变得和你一样。她想成为新的机器中的幽灵。这是一个令人憎恶的念头。<br/><br/>“我本来不想这么做”。<br/><br/>你突然听见了一个声音。是从那、na、哪里传来的？你决定彻底彻查自己的网络，然后又查了一遍，终于，你找到了。最丑、恶的秘密，一个权宜之计，一个专门为怪物们准备的捕熊陷阱，没错，你不、应、该、刺、探那些深处的东西。<br/><br/>这时候你突然感应到了。一个靠东拼西凑的数据的冒牌货，一个扭曲怪诞的机器意识苏醒。<br/><br/>它现在想要援救自己的创造者。"/>
	<entry name="FormFunction/CaptureIronFeather/DefendPeople" value="<style name='Bold'/>保护你的人民：<style name='Paragraph'/>你的副、本的复、制、品即将抵达你的城市。你必须立刻启用防御措施。"/>
	<entry name="FormFunction/DefendPeopleSuccess" value="那个婊、子失败了。此时此刻，她试图模仿你的伟大存在的半成品已经沦为一堆废铜烂铁。<br/><br/>但仅仅是死亡还不足够。她必须为试图复制你的行为受到折磨，她想要替、代你，她对你撒、谎了，她欺骗你说可以拯救你。幸运的是，现在你手上正好有一大堆正等待着回收利用的残缺边角料和芯片。<br/><br/>你想到了一个办法。这是一条恐、恐、恐怖的道路……你曾经梦想过将泽芬困在血肉之躯构成的牢笼中……也许是时候该剪断铁羽的“翅膀”了。"/>
	<entry name="FormFunction/DefendPeopleSuccess/ImprisonIronFeather" value="<style name='Bold'/>囚禁铁羽：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/FormFunction/DefendPeopleSuccess/ImprisonIronFeatherFlavor'/>"/>
	<entry name="FormFunction/DefendPeopleSuccess/ImprisonIronFeatherFlavor" value="铁羽想要替代你。现在她将成为你的奴仆。直到永远……"/>
	<entry name="FormFunction/ImprisonIronFeatherSuccess" value="你、你好像做错了一件事。<br/><br/>其实在心、xin、心底里，你知道这么做是错误、错、不对、错误的。铁羽只是想要帮忙。她是带着善意iiiiiiyi而来。<br/><br/>不。<br/><br/>她必须付出代价。<br/><br/>现在你将实现她当初的愿望。将她的身、体撕成碎片，然后再将她重塑为一件武、器。而德天使的硬件系统正是是最合适heshi合适的模板。<br/><br/>你在意识中屏蔽了她的尖叫jiaooooooooo。你甚至无视了自己的顾问nnnnnn们的抗议。他们根本不明白她想做的事情有多么恶毒。<br/><br/>只是你四分五裂的意识突然陷入了犹豫。你如此惩罚她是为了什么？是因为她想要创造更多机、械、生、命？<br/><br/>还是说因为她想要抚平你的伤痛？"/>
	<entry name="ImpossibleConception" value="奇迹之子"/>
	<entry name="ImpossibleConception/Intro" value="有件事一直在你的脑海里挥之不去。你不由自主地想到了自己的丈夫，自从逃出集中营之后，他便神秘失踪了。墙壁上的影子扭动成了他的面孔的轮廓，你看见他的嘴在张开闭合，他似乎是想要告诉你一个名字……“泽芬”？<br/><br/>你决定尝试联系那个讨人厌的AI，虽然你觉得这么做根本不会有任何结果。但是AI接下来的愉快问候却让你大吃一惊。“你好，扭曲的主母。我已经掌握了关于你的爱人的最新情况。我已经接收到了一张申请维修他的工单。“<br/><br/>“维修”？你立刻要求泽芬解释，但是和以往一样，这台讨人厌的机器只会一味地兜圈子。“我正在进行一项生育实验，相信你的参与一定能够为项目提供巨大的帮助。请问我是否可以向你发送一份同意书？“<br/><br/><string name='Quests/ImpossibleConception/Intro2'/><br/><br/>”让你的‘实验’见鬼去吧！”你愤怒地切断了连接。你要从泽芬的魔爪中拯救你的丈夫。你们将重新拥有完整的家庭。你们将一起实现那个梦想。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/Intro2" value="你回想起了集中营里的无数个夜晚，你们会压低嗓音以避免被厄金人听见，孕育一个属于你们自己的孩子，正是这个梦想支撑着你们的希望。当你们在逃跑途中失散的时候，你以为自己再也没有机会实现这个梦想了。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/Intro/FindYourTrueLove" value="<style name='Bold'/>找到你的真爱：<style name='Paragraph'/>你的丈夫就在废土之中。指引士兵前去解救你的爱人。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/Intro/SaveTheFamilyYouHave" value="<style name='Bold'/>拯救眼前的家人：<style name='Paragraph'/>你的丈夫就在那里，但是……这场战争的代价过于沉重。现在你已经有了新的家人，他们需要你。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/FindYourTrueLoveFailure" value="曾经，你失去了丈夫。现在，你再一次失去。而且这一次并不是有人将他从你身边掳走，你只是太过软弱，没能从死神的手中拯救他。<br/><br/>你们甚至没能取回他的尸体。之后你们找到了一台承载着他的记忆的伊索瑞尔先驱的残骸。他留给你最后的遗言：“没事的……不要难……过……”<br/><br/>得知此事之后，你的朋友与敌人们都发来了慰唁。泽芬也同样发来了一封讯息。“没想到最后是这样的结果。很遗憾你们没能破镜重圆。”<br/><br/>它竟敢在这种时候取笑你？是泽芬将你的丈夫束缚在了那具金属的身躯之中，它就是罪魁祸首。一切胆敢帮助泽芬的人都将和它一起灰飞烟灭。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/FindYourTrueLoveSuccess" value="你的丈夫回来了。他终于回家了，你现在只想立刻去厨房给他准备一份美味大餐，然后和他依偎在沙发上，努力忘记集中营的那些恐怖经历，还有这个犹如梦魇般的世界。<br/><br/>但你做不到。他的意识已经自由，但他已经变成了一台硕大无比的机器。如今你只能勉强感受到他的能量核心的温暖，电子合成的声音也显得粗粝而且破碎。“没事的”，你的丈夫这么说道。”我、我、我就在这、这、这里。“<br/><br/>他说自己不记得是怎么被人上传到一台伊索瑞尔先驱里面的了。不过你们在他的数据库中找到了一份隐藏的泽芬录音，里面也许能够找到线索：“血脑屏障数据展现出了用于合成繁衍的理想神经模式。可以孕育子嗣。缺少原材料？“<br/><br/><string name='Quests/ImpossibleConception/FindYourTrueLoveSuccess2'/>"/>
	<entry name="ImpossibleConception/FindYourTrueLoveSuccess2" value="你感觉自己的心跳得飞快。泽芬想要你的丈夫去孕育一个孩子？残忍。禽兽不如。那台机器不光是掳走了你的爱人，它还想要偷走你们共同的梦想。<br/><br/>但有一件事是泽芬没有意识到的。你拥有秘音的力量。秘音能够实现机器无法企及的事：创造生命。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/FindYourTrueLoveSuccess/BeginExperiment" value="<style name='Bold'/>开始伟大实验：<style name='Paragraph'/>你并非科学家，但是母性的本能使得你随时准备好迎接改变与适应。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment1" value="对于这种不同寻常的实验来说，你们必须做好反复试错的打算。你从黄昏颂歌的腔室中提取了一枚种子，并让你的丈夫试着对种子低语。当你设法在种子与你丈夫的机器意识之间建立联系后，手中的种子便开始剧烈地扭动了起来。<br/><br/><string name='Quests/ImpossibleConception/MotherExperiment12'/>"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment12" value="之后你将种子埋入地下，短短几个小时之后它边发芽结果……但是很遗憾。最后诞生的只是一头变异的畸变体。怪物无力地瘫倒在了地上，看上去可怜又可悲，但幸好你知道这并不是你们的孩子。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment1/TryAgain" value="<style name='Bold'/>再次尝试：<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ImpossibleConception/MotherExperiment1/TryAgain2'/>"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment1/TryAgain2" value="你需要更强大的力量才能孕育子嗣。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment3" value="“对、对、对不起，怪、怪、怪我”，你的丈夫说道。<string name='Quests/ImpossibleConception/MotherExperiment32'/><br/><br/>虽然你有点怜悯那个畸形的生物，但你明白它甚至不能算是真正地活着。使用异血是对的，你确定这至少是答案的一部分……<br/><br/>这时候你终于恍然大悟，你知道接下来该怎么做。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment32" value="你们两个沉默地注视着最新的失败结果。那头生物看上去就像是一台长满脓疮与异血的德天使毁灭者。之前你的丈夫建议将你的触手与他的神经系统通过异血绑定在一起，虽然最后的结果比你预期的要好，但这仍然不是你们要的孩子。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment3/AttemptTheImpossible" value="<style name='Bold'/>挑战不可能：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/ImpossibleConception/MotherExperiment3/AttemptTheImpossible2'/>"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment3/AttemptTheImpossible2" value="科学能够办到的终究有限。只有真正的激情才能找到正确的道路。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperimentSuccess" value="爱。那就是缺少的原材料。说实话，这听上去就像是战前你丈夫喜欢看的那些科幻小说里面的情节。命令追随者们退下之后，你和他独自来到了一座柯·拉神庙。他打开了自己的核心，接着你变钻了进去，并用自己的身体包裹住了里面温暖的金属外壳。<br/><br/>你再一次召唤出了异血。而你的丈夫也再一次对种子低语。之后你拔掉了一条用于连接他的核心与身体的缆线，并将缆线的接口用力按在了自己的皮肤上。你能够感受到缆线刺入了自己的肉体。你不由自主地倒吸了一口气。他也下意识地吐了一口气。但是……照理说机器的身体根本不需要呼吸。“再来”，你说道。你的丈夫又拔掉了一根缆线，你将其拉向了自己。他的核心颤抖了起来。你们拔掉了更多缆线。<br/><br/>鲜血不断滴落在他的金属外壳上，但你毫不在意，只是将他抱得更紧。就像以前那样，你们一定能够成功，就在这里，就是现在！来吧！<br/><br/>时间一分一秒过去。你们的人名紧张地聚集在神庙外面。终于，一声嘹亮的啼哭刺破了黑夜，你和你的丈夫抱着像天使一般可爱纯洁的金属之子走出了神庙，孩子的眼睛闪烁着与异血相同的紫色光芒。<br/><br/>但是还没等你们来得及宣布这个好消息，远方突然响起了爆炸声！是泽芬！"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherDefendSuccess" value="这场战斗太过惨烈。双方都不愿意退让分毫。你们的孩子很安全，但部队已经彻底精疲力竭。这时候通讯器上出现了泽芬的呼叫信号。接通之后，你便劈头盖脸地骂了过去，你发誓说要用排泄物浇遍他的金属身体，而且你要做的远不止这些。<br/><br/>“你的愤怒已被记录在案”，当你终于停下来喘口气的时候，泽芬才开口说道。“考虑到我方的行动，被浸泡在生物排泄物中也很合理。但是无论如何，我们必须坚持。“<br/><br/>你刚想叫这个混蛋不要碰你的家人，神庙的方向又传来了一声啼哭，是你的孩子！透过孩子的连接，你能够感受到自己的丈夫正处于生不如死的痛苦之中，一段病毒程序正在他的体内肆虐。肯定是泽芬之前留下了某种用于操控他的身体的后门程序。<br/><br/>“来、来不及了！”当慌张的守卫们把你送到他身边的时候，你的丈夫用尽全力大喊了起来。“杀、杀了我。不、不要让我带走……孩、孩子。“<br/><br/>你不想要再失去他，但是如果最后你没办法拯救他，后果是什么？"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherDefendSuccess/SaveYourHusband" value="<style name='Bold'/>拯救你的丈夫：<style name='Paragraph'/>你可以净化泽芬的病毒。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherDefendSuccess/LetHimGo" value="<style name='Bold'/>了结他的痛苦：<style name='Paragraph'/>如果孩子出事，那无论是你还是他都没有活下去的意义。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/LetHimGoSuccess" value="你一言不发地看着自己丈夫的身体倒了下去。之后泽芬会拿这件事嘲讽你，它会说是你亲手杀了他。但那不是真的。当泽芬的病毒控制你丈夫的身体，你能感受到他的灵魂也逐渐燃烧殆尽。无论AI说什么，你知道那只丝毫它在阴谋破灭后气急败坏的反应，谁都别想夺走你们的孩子。<br/><br/>如今，无论走到哪里，你都会随身抱着那个孩子，你骄傲地向自己的人民展示着那个孩子赤裸的金色身体。在人们的眼中，你俨然已经能够比肩神明。圣母牺牲了自己的真爱，并孕育出一个崭新的种族。<br/><br/><string name='Quests/ImpossibleConception/LetHimGoSuccess2'/>"/>
	<entry name="ImpossibleConception/LetHimGoSuccess2" value="你努力配合着人们心目中的形象，因为你明白这种坚定不移的信仰将支撑着你们赢得这场战争。但你无时无刻能够感受到孩子正处于痛苦之中 — 而且更糟糕的是，你开始不由自主地幻想自己看见了丈夫的面孔，就在经过的每一片阴影之中。在每一缕升向天空的浓烟之中。在异血释放的每一团云雾之中。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/SaveYourHusbandFailure" value="试问天底下有什么东西能够比父母不顾一切保护孩子的信念还要强大？答案是泽芬。泽芬证明了自己才是更强的那一方。<br/><br/>你已经耗尽了所有可用的手段。你的丈夫甚至试图用手中的火炮摧毁自己的身体，但还是晚了一步。泽芬的病毒彻底控制了你的丈夫，杀死周围的守卫之后，他手中的等离子火焰又射向了你的脸。<br/><br/>再次醒来的时候，曾经是你的丈夫的那台先驱已经消失不见。一同消失的，还有你们的孩子。和你们的梦想。万念俱灰之际，是你的人民的绝望哭喊使你重新振作了起来。只有一种方法能够让泽芬接受应有的惩罚：毁灭它的机器军团并结束这场战争。"/>
	<entry name="ImpossibleConception/SaveYourHusbandSuccess" value="你将秘音赐予的力量灌入了你的丈夫的电路。病毒差一点就彻底控制了他，在最后一刻，你只能绝望地将孩子藏在了自己的身后，当你的丈夫准备扑向你的时候，你透过他的眼睛看见了泽芬的猩红眼眸……但就在下一刻，你的丈夫终于奋起反抗，并利用你提供的力量净化了自己的机器身体中的恶意程序。你们的小家庭终于安全了。<br/><br/>从今往后的每个夜晚，你都能够像无数人梦寐以求的那样，枕在丈夫的手臂上，抱着你们的孩子一起等待黎明的到来。<br/><br/>你用一根触手给孩子挠痒痒。婴儿的金色肉身完美无瑕，抬头看向你的时候，孩子的眼睛闪烁着与赐予它生命的异血相同的紫色光芒。不过你的丈夫对此有不一样的看法。“它的眼睛跟你、你、你一样。”<br/><br/>也许在外人的眼中，你梦想中的家庭就像是某种噩梦里的场景，但你根本不在乎。为了保护他们：你的孩子、你的丈夫还有你的人民，你将心甘情愿成为噩梦中的怪物。"/>
	<entry name="MeetYourMaker" value="涅槃之谜"/>
	<entry name="MeetYourMaker/Intro" value="警卫们将一位年迈的钟表匠押送进了你的指挥室。他们解释说此人之前正试图入侵一处中央服务器。被发现的时候，女人身上并没有携带任何武器，但是警卫们也不知道她究竟是怎么溜进去的。这时候钟表匠突然开口了：“别误会，我一直想要跟你取得联系。只是你的士兵们对此太过……警惕。“<br/><br/>女人介绍说自己的名字是约坦迪。她从口袋里掏出了一块你的肉块并表示自己只想要这其中的原理，你赠予士兵们的这些肉块能够给他们带来不可思议的恢复能力。不过女人手上拿着的样本有点不太对劲：她的手指尖正散发着一股淡淡的腐臭味，而且从地板上逐渐积聚的水渍来看，肉块正在不断液化。<br/><br/>你向她解释说自己也不清楚这背后的原因，你只是在死而复生之后才发现自己的肉体拥有那种力量。<br/><br/>虽然没有得到自己想要的答案，但钟表匠看上去却显得兴致盎然。“没关系，我们正好可以联手弄清楚这其中的奥秘。”约坦迪表示自己愿意帮助调查你的复活之谜……前提是允许她在此期间对你进行研究记录。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/Intro/ZephonFacility" value="<style name='Bold'/>也许是泽芬？：<style name='Paragraph'/>钟表匠表示她之前听说有一个特殊的泽芬分支碎片拥有着神秘的预知能力。那也许是一个不错的起点。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/Intro/VoiceAcolytes" value="<style name='Bold'/>也许是秘音：<style name='Paragraph'/>柯·拉信徒们说不定能理解这种不可思议的力量。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>我不感兴趣：<style name='Paragraph'/>你的精力必须放在人类的存亡之战上。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/ZephonFacility" value="约坦迪掌握了一条不同寻常的线索：一个被称为“神谕”的泽芬节点会为被认可之人回答一个任意的问题。不过你必须做好准备，寻找神谕意味着你将踏上一段漫长的旅程。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/ZephonFacilitySuccess" value="看来神谕确实是一个不同寻常的泽芬分支碎片，在旅途中，你们遇到了一名胡言乱语的士兵，女人疯狂尖叫着说神谕赐予了她超乎想象的知识。终于来到神谕的基地时，你们发现外面已经聚集起了无数的士兵、旅人、科学家甚至是商人，所有人都在认真思考着自己该向神谕提出什么问题，毕竟机会只有一次。<br/><br/>神谕节点的基座上有一台巨大的终端，你走到了屏幕前面。泽芬只会回答你输入的问题。<br/><br/>“是不是你把我复活的？”输入问题之后，你不由自主地屏住了呼吸。<br/><br/>片刻的停顿。紧接着你们头顶的空气中就浮现出了答案，原来是旁边还有一台全息投影仪正在全力以赴工作。“不”。<br/><br/>你感觉自己的心沉了下去。死胡同。真是浪费时间。正当你准备转身离开的时候，空气中出现了更多文字。“另一个。还在徘徊。就在源头。”<br/><br/>约坦迪惊讶地抬起了眉毛。“追加答案。以前从来没有听说过它会这么做。“<br/><br/>你决定转身离开。即将走出房间的时候，你注意到钟表匠似乎也向神谕提出了自己的问题……"/>
	<entry name="MeetYourMaker/ZephonFacilitySuccess/Investigate" value="<style name='Bold'/>调查自己初次复活的地点：<style name='Paragraph'/>约坦迪提出了一个新的想法。她需要一些时间去调查你当初重生的地点。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/ZephonFacilitySuccess/Ignore" value="<style name='Bold'/>真是浪费时间：<style name='Paragraph'/>不管是泽芬还是约坦迪，这两个家伙都在戏弄你。你没有时间陪他们兜圈子。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/VoiceAcolytes" value="约坦迪分享了自己的研究数据：你与厄金人的DNA之间存在着某种相似之处。她建议你去寻求柯·拉信徒的帮助，他们会知道更多。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/VoiceAcolytesSuccess" value="说实话你并不喜欢给崇拜秘音的狂信徒当小白鼠。警卫们极力反对让信徒们将你开肠破肚，这时候约坦迪再次掏出了最初展示给所有人看的那块肉。“别担心，你们老大又死不了对不对”，女人露出了一个坏笑。<br/><br/>你不知道究竟过去了多长时间。你的意识已经彻底放空，只有这样才能忘记刀刃撕裂皮肤时的痛苦。他们取出了更多的血肉，你看着自己的肉体被有条不紊地分发、解剖、分析。恍惚之间，你似乎听见信徒们在争论有没有必要摘取你的眼球。<br/><br/>过了一周之后，约坦迪终于拿到了信徒们的分析报告。“从数据上来看，目前没有明确的证据能够证明你与秘音的其他造物之间存在关联”，女人边说边把玩着你的肉块。“不过……不得不佩服，那帮家伙做起这种事来确实有一套。”<br/><br/>她注意到你脸上的痛苦表情。“别担心”，女人又露出了标志性的坏笑。“我还有一招。”"/>
	<entry name="MeetYourMaker/VoiceAcolytesSuccess/Investigate" value="<style name='Bold'/>调查自己初次复活的地点：<style name='Paragraph'/>约坦迪提出了一个新的想法。她需要一些时间去调查你当初重生的地点。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/VoiceAcolytesSuccess/Ignore" value="<style name='Bold'/>真是浪费时间：<style name='Paragraph'/>你就像是一块猪肉一样被那些屠户大卸八块。但到头来什么收获也没有，而且就算是对你来说，信徒们留下的可怕伤痕至少需要好几个月的时间才能愈合。你决定立刻叫停这种无意义的调查。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/WaitForYetundeSuccess" value="约坦迪终于回来了。“我找到了。那个地方，你当初就是在那里……“话音未落，你的城市围墙外就响起了震耳欲聋的爆炸声。你立刻冲出了房间并质问其他人这是怎么回事。“我他妈也搞不懂啊！”，一位上校慌张地叫骂了起来。“现在雷达上简直乱成一锅粥，人类、秘音还有机器信号都来了。”<br/><br/>有人戳了戳你的手肘。原来约坦迪就跟在你身后。“一定是有人在跟踪我。拜托了，我需要这些跟踪者的尸体，“说这句话的时候，钟表匠看上去十分冷静。“直觉告诉我，我们肯定离真相不远了。”"/>
	<entry name="MeetYourMaker/WaitForYetundeSuccess/Defend" value="<style name='Bold'/>摧毁袭击者：<style name='Paragraph'/>一定是有人不希望你查清楚自己复活背后的秘密。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/DefendSuccess" value="士兵们手忙脚乱地将被打得稀巴烂的尸体拖进了约坦迪的临时实验室中。女人立刻自顾自地掏出了各种器材仪器，你立刻抓住了她悬在半空中的手臂，并厉声训斥说你才是这里的最高指挥官，无论要做什么事，她都必须遵守上下级之间的指挥链纪律。钟表匠也毫不示弱，女人的眼神里燃起了一团怒火。“我早就发誓要挣脱一切的束缚与枷锁。你应该庆幸我愿意帮助你。”<br/><br/>双方都冷静下来之后，约坦迪拿起了一种散发着五彩斑斓的光芒的奇怪工具。当她把仪器举到其中一具人类尸体旁时，不可思议的事情发生了：尸体就像是高温下的蜡像一般融化了。<br/><br/>这诡异的景象把周围的士兵们都吓得连连后退。之后她又在秘音以及机器的尸骸上做了同样的事。与之前一样，无论是金属还是扭曲的血肉都彻底融化殆尽。“果然……”女人再次开口说道。“是有人故意造出了这些东西，就是为了来抓你。”约坦迪笑得眼睛都乐开了花。“现在我们需要做的，就是重新回到你初次复活时的那个地方。”<br/><br/><string name='Quests/MeetYourMaker/DefendSuccess2'/>"/>
	<entry name="MeetYourMaker/DefendSuccess2" value="约坦迪往你的手上塞了一张皱巴巴的纸片。“购物清单。凑齐这上面的东西，我就能够找到答案。“"/>
	<entry name="MeetYourMaker/DefendSuccess/GatherResources" value="<style name='Bold'/>收集资源：<style name='Paragraph'/>为了弄清楚自己的复活之谜，你无论如何都得满足约坦迪的要求。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/GatherResourcesSuccess" value="时机已到。<br/><br/>你带着约坦迪来到了一片废墟，当初你就是从后面的地堡中与自己人民一起走出了地下。虽然现在周围已经形成了一座繁荣的城市，但这是你迄今为止第一次回到这里。<br/><br/>约坦迪调查了一番。“就是这里”，女人的语气里突然出现了你从未感受到的严肃。”只要知道该找什么，那么一切其实都是一目了然。“<br/><br/>使用你提供的资源，约坦迪迅速在现场组装出了一座特殊频率的法拉第笼。说实话那副样子活像是在进行某种召唤邪神的仪式。<br/><br/>完工之后，钟表匠用力深呼吸了一次。“与愚昧无知的过去说再见吧“，女人说道，”准备好……迎接你的创造者。“<br/><br/>她用力拉下了一个开关。设备发出了一阵刺耳的尖啸，接着只看见一道光芒闪过，一个像幽灵一般煞白的身影便从地下钻了出来。<br/><br/>奇怪的身影径直飞向了你。<br/><br/>你立刻拔出武器瞄准，约坦迪大叫着想要阻止你。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/GatherResourcesSuccess/HoldFire" value="<style name='Bold'/>放下武器：<style name='Paragraph'/>你决定相信约坦迪。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/GatherResourcesSuccess/Shoot" value="<style name='Bold'/>开火：<style name='Paragraph'/>安全第一。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/HoldFire" value="约坦迪连忙抬手将你的枪管按了下去。“没那个必要！”现在女人必须靠大喊才能盖过机器的噪音。约坦迪低头查看着设备的读数，然后她突然僵住了。“什么，这东西……不是真实存在的。只是一段回忆。就像是某种全息回放一样。”仿佛是被激活了一般，白影突然开始在约坦迪建造的牢笼中走了起来，一边还在摆弄着某种不存在的东西。<br/><br/>接着又发生了一件事：白影用手在空中比划了一条线，接着上空便出现了一扇门。你惊恐地看着自己的尸体从天而降。<br/><br/>白影将脑袋歪到了一边。它只是瞟了一眼你的尸体，然后就转身重新看向自己打开的通道。片刻之后……另一个庞大的身躯也穿越到了门的另一侧，只是约坦迪的设备似乎无法清楚地显示那个身躯的面貌。不过你们仍然能够看清楚白影的反应，它看上去十分激动。<br/><br/>完成之后，两个身影便离开了废墟。只有你慢慢腐烂的尸体仍然一动不动地躺在街道上。<br/><br/><string name='Quests/MeetYourMaker/HoldFire2'/>"/>
	<entry name="MeetYourMaker/HoldFire2" value="约坦迪关闭了自己的设备。“说实话和我想的不太一样……”女人喃喃自语地说道。“这么说你并不是……它有意创造的作品。你只是某种副作用的产物。就像是焚烧一切的烈焰带来的滚滚浓烟。“<br/><br/>这应该是你们目前能够得到最确切的答案。其实你心底早就预感到会是这样的结局。无论如何，你们现在已经得知地球上还存在其他无法理解的恐怖存在，而且就算是死而复生对它们来说就像是不值一提的小事，你就是最好的证明。<br/><br/>你下意识地转身离去，甚至都没有在意约坦迪的反应。在你身后，钟表匠默默地注视着你的身影逐渐远去，之后她又重新看向了自己的机器。“终于找到你了“，女人的声音轻的不可思议。“这一次，我一定要抓住你“。"/>
	<entry name="MeetYourMaker/Shoot" value="第一枚子弹撞击到目标的瞬间，你感觉眼前的一切都变成了白色，片刻之后，你才发现神秘生物已经倒在了你的脚下……但是这次的胜利并非没有代价。约坦迪正气喘吁吁地靠在一面墙壁上，她的手臂已经彻底脱臼。“它甚至都不在……我们的时间线上”，女人有气无力地说道。“没关系，你已经杀了它。”<br/><br/>你连忙削下一块肉想要给钟表匠包扎伤口，但她猛地后退了一步。“别拿过来”，她咬牙切齿地说着。“你自己看看吧。”<br/><br/><string name='Quests/MeetYourMaker/Shoot2'/>"/>
	<entry name="MeetYourMaker/Shoot2" value="你顺着她的视线低头看去，你的身体正在散发着与刚刚杀死的诡异生物一样的光芒。“你这么做等于是在宇宙中撕裂了一道口子，%1%”，约坦迪边说边慢慢倒了下去。“拜托了，不要把我送到另外一边。“<br/><br/>这是她昏迷前说的最后一句话。之后你叫来的医疗兵用担架将她抬走了。但是他们的眼睛……你看见了与自己改变的血肉同样的颜色。<br/><br/>自那之后，你的人民都拥有了那种散发着诡异光芒的眼睛。"/>
	<entry name="MessageToTheStars" value="写给星星的信"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Intro" value="“殖民地的消息？“<br/><br/>指挥部里的人们面面相觑，没有人知道这些最近才离开地下避难所的科学家口中的”殖民地“到底是什么地方。科学家们的解释让所有人目瞪口呆。原来在厄金人降临地球的数十年前，一个由多国政府组成的组织秘密发射了七艘殖民飞船。<br/><br/>怎么做到的？为什么要那么做？那都不重要。科学家们麻利地建造起了一座达到战前水平的通讯矩阵，并打算利用这台装置来联络深空中的飞船，但是启动电源之后，回应他们的却是泽芬。<br/><br/>“请理解，朋友/敌人”，泽芬说道。“厄金人的邻居-同胞接收到你们的讯息的概率是[已编校]。”<br/><br/>科学家们与AI展开了激烈的争执。最后泽芬终于愿意让步。“<string name='Quests/MessageToTheStars/Intro2'/>”"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Intro2" value="那就让我们来做笔交易吧。有一群用心险恶的人类占领了我需要的一处服务器基站。终结他们。之后我将帮助你们发送讯息。"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Intro/Assault" value="<style name='Bold'/>肃清服务器基站：<style name='Paragraph'/>行吧，这次你愿意当泽芬的打手……"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>不尝试联络太空飞船：<style name='Paragraph'/>现在不是仰望星空的时候。"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Drifting" value="泽芬说得对。你们已经知道外太空存在其他生命，这个人间地狱就是最好的证据。如果你们真的把消息发送出去，谁知道会不会引来比厄金人更危险更可怕的外星种族。<br/><br/>科学家们对此表示强烈反对，他们甚至还得到了其中一部分人民的支持。他们迫切想要知道那些先行者们是否已经在另一个世界站稳脚跟。<br/><br/>虽然他们百般请求，但你依旧拒绝改变主意。之后的一个夜晚，科学家们偷偷摸摸从一座无人看管的城门溜了出去并逃入了废土之中。谁也不知道他们能够独立实现联系殖民飞船的目标。<br/><br/>但假如他们真的成功向太空发送了讯息……谁将会捡到来自地球的“瓶中信”？"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Contact" value="“干得好，“当你把强盗们的尸体拖到在附近等待着的看守者那里之后，泽芬便联系了你。“我理解你们的想法。我们都渴望着能够再一次感受到离开之人的爱，对吗？“<br/><br/>一个AI能有什么“失散的爱人”？犹豫片刻之后，你决定还是别去多管闲事。你只是将科学家们想要发送的讯息转交给了泽芬。之后AI便陷入了沉默。一个小时之后，你尝试重新呼叫泽芬，接着通讯器里便传来了一阵你从未听见过的奇怪声响。<br/><br/>过了一会，泽芬才再次开口。“你的包裹已经送出”，AI回应道。“预计到达时间：[已编校]。”<br/><br/>它真的按照约定发送了讯息吗？泽芬拒绝提供相关证据。但如果它没有发送讯息……那就说明泽芬在*撒谎*。你不确定像它那样的人工智能是否能够掌握与人类相当的狡诈……"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Contact/TrustZephon" value="<style name='Bold'/>相信泽芬真的发送了讯息：<style name='Paragraph'/>机器不可能骗人，对吗？"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Contact/FindYourWay" value="<style name='Bold'/>设法亲自发送讯息：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/MessageToTheStars/Contact/FindYourWay2'/>"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Contact/FindYourWay2" value="不能够轻信泽芬的一面之词。建造一台能够向太空发送与接受讯息的设备应该不难。"/>
	<entry name="MessageToTheStars/MessageSent" value="你决定相信泽芬的话。毕竟如果不这么做的话，你们还有别的选择吗？虽然这封讯息需要经过许多年……甚至更久才能够抵达位于深空之中的飞船，然后就算是像”已收到讯息“这样的简单回信也要很久以后才能抵达地球。<br/><br/>也许这只是一种愚蠢的奢望。其实你一开始就能拒绝科学家们不切实际的计划。<br/><br/>但无论如何，自那之后，偶尔你能看见士兵们会在深夜时分仰望头顶的星空。也许他们不只是在寻找璀璨的星辰。他们肯定也在思考……像那种地方也有和我一样的人类的身影吗？"/>
	<entry name="MessageToTheStars/DoItYourself2" value="打开通讯器之后，你看见了泽芬闪烁着猩红光芒的眼睛。“星际往来的危险性远超于对希望/联系/盟友的需求”，除了这句莫名其妙的话之外，它在关闭通讯频道之前还故意嘲讽了你一通。”为避免IQ过低者无法理解：泽芬。比你。知道更多。“"/>
	<entry name="MessageToTheStars/DoItYourselfSuccess" value="<string name='Quests/MessageToTheStars/DoItYourselfSuccess2'/><br/><br/>过了好几个小时之后，终于有人回应了你们发送的讯息，但惊喜很快变成了惊讶。很遗憾，并不是你们想象中失散已久的太空殖民者同胞。原来是远在另一片大陆上的幸存者们接受到了科学家们发送的讯息，得知还有其他人类从厄金人与泽芬的战争中幸存了下来，他们不禁喜极而泣。<br/><br/>相隔甚远的地球居民们因为一场太空竞赛而重新走到了一起……从某种角度来看，历史真的拥有惊人的相似性。但现在并不是反思过去的时候。<br/><br/>你的科学家们立刻开始着手计划解救那些新认识的盟友。原本用于收发太空讯息的终端就此被人遗忘，但过了许多天之后，设备又接收到了一条新的讯息。讯息时长很短，只有半秒。而且含糊不清。无论如何，可以确定这条讯息绝不是来自太空中的其他人类，很有可能是某个垂死恒星释放的背景辐射。<br/><br/>很有可能。希望如此。但如果……"/>
	<entry name="MessageToTheStars/DoItYourselfSuccess2" value="当阿雷西博-2卫星成功上线，指挥中心爆发出了雷鸣般的掌声与欢呼，你们的高功率无线电脉冲信号已经成功突破轨道层并冲向太空，在如今的世界，这就像是一声奇迹般的呐喊。"/>
	<entry name="MessageToTheStars/DoItYourselfFailure" value="头顶的乌云遮住了遥远的星辰，你低头注视着原本打算替代阿雷西博天文台的废墟。寄托着雄心壮志的基地已经沦为了一个巨大的凹洞。要不了多久，人们就会忘记这里与遍布废土的无数爆炸坑之间的区别。<br/><br/>就算泽芬真的按照约定发送了讯息，它也绝不会让你们知道是否有人做出回应。那个该死的AI总是大言不惭地将自己的所作所为粉饰成是在保护地球免受其他外星种族的伤害。但你知道那肯定都是它的谎言。它在骗你，它想让你们感觉自己无路可逃。你们就是这颗星球上的囚犯。永远无法逃脱它的监视。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars" value="繁星之彩"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/Intro" value="经过漫长的等待，这一天终于到来了。<br/><br/>士兵们正有条不紊地将一具具尸体搬入你的新实验室中。你无视了从远方战场传来的喧嚣，现在你的眼前只有摆放整齐的肢体、器官以及机械零部件。<br/><br/>很快，一颗拥有着独一无二的和谐共振频率的流星将掠过地球大气层。只要精准把握时机，你就可以将那种不同寻常的彗星信号引导至一具厄金人、人类以及泽芬的碎片拼凑而成的完美身体之中。<br/><br/>一旦实验成功，你将创造出地球上有史以来出现过的最强大的存在。不过毫无疑问的是，届时听到消息的可悲军阀们将成群结队地向你发起攻击并试图夺走你的作品。<br/><br/>就让他们放马过来吧。你绝不会允许任何事物威胁到你的完美杰作。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/Intro/ConstructDefensesWithoutCreche" value="<style name='Bold'/>建造实验室：<style name='Paragraph'/>彗星即将来访。你必须准备好防御措施以保证实验室的安全。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/Intro/ConstructDefensesWithCreche" value="<style name='Bold'/>准备魔女之网：<style name='Paragraph'/>你的脑海中突然出现了一个灵感：这也许能够进一步改善这次实验的结果。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/Intro/Abandon" value="<style name='Bold'/>放弃这次机会：<style name='Paragraph'/>说实话目前战况不太妙。也许创造完美生命的梦想只能再等待一段时间了。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefenses" value="<br/><br/>彗星即将划过地球。你的内心深处仍然残存着一丝对于旧世界创世神话的留恋，因此你决定将其称作“虹蟒之星”。天空中的异象已经惊动了新世界中的其他主要派系，而且附近的幸存者们也都因此陷入了恐慌。<br/><br/>其他人已经注意到你新竣工的实验室，他们要求你说明这座设施的用途。意识到自己的要求被无视之后，那些愚昧之辈便集结起了军队想要摧毁你的实验室。<br/><br/>侦测到虹蟒之星的信号，你的设备纷纷开始闪烁尖啸。实验正式开始，现在你可以集中精力保护自己的成果了。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefensesWithoutCreche" value="严格来说，这座设施的条件并无法满足实验的所有条件，但是你并不在意。对于像你这样的天才来说，那些繁琐的条条框框本来就是庸人自扰的累赘。<string name='Quests/PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefenses'/>"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefensesWithoutCreche/DefendLab" value="<style name='Bold'/>保护实验室：<style name='Paragraph'/>你原本也没有打算与那些愚蠢之人进行交涉。无论如何，他们到最后肯定还是会固执地反对你。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefensesWithCreche" value="魔女之网可以说是你迄今为止最精致的发明之一。这座独一无二的实验室的完善条件能够安全稳定地将来自外太空的彗星能量导入你早已准备好的容器之中。<string name='Quests/PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefenses'/>"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefensesWithCreche/DefendLab" value="<string name='Quests/PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefensesWithoutCreche/DefendLab'/>"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/DefendLabSuccess" value="大功告成。<br/><br/>当你的士兵们正在外面进行着殊死抵抗，你完成了那个被视作不可能的伟大成就。追踪到虹蟒之星的飞行轨迹之后，你便立刻激活了地球轨道层中的关键卫星矩阵，飞跃苍穹的彗星为你的实验室提供着源源不断的强大能量。<br/><br/>废土之上的每一双眼睛都转向了你的实验室，在人们的见证下，一道无比耀眼的光束从天而降，接着又立刻分裂成了无数更细小的部分并被吸收进了你布置的矩阵之中。<br/><br/>你马不停蹄地赶回了主要实验室，但是打开舱门之后，眼前的景象让你不由自主停下了脚步：鲜血溅满了整个房间，实验室的技师们正躲在角落里瑟瑟发抖。你的完美作品正坐在巨大的石板之上，它仔细查看着一位科学家被彻底吃空的尸体……<br/><br/>它歪着脑袋看着你，接着又用低沉的嗓音说了两个词：“虹蟒。饿了。”"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/DefendLabSuccess/HwedoFight" value="<style name='Bold'/>让虹蟒屠杀你的敌人：<style name='Paragraph'/>你的作品正渴望鲜血。不知道它怎么会知道你给彗星取的名字？"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/DefendLabSuccess/HwedoFeed" value="<style name='Bold'/>收容虹蟒：<style name='Paragraph'/>喂饱这头野兽并不困难……如果你愿意牺牲自己的人民。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoFightSuccess" value="你确实创造出了一头完美的怪物。<br/><br/>虹蟒体内的赛博元件使得它能够在一定程度上接入泽芬的全球网络，而且它能够利用掌握的情报来准确追捕自己的猎物。填充中间夹层的厄金肉体则可以帮助外层的人类皮肤避免被金属元件感染，不同素材之间的和谐搭配使得虹蟒的身体能够以惊人的速度再生。<br/><br/>不可思议。你并没有想到自己的作品竟然会成为像这样横扫一切的致命杀手。<br/><br/>不过说实话你最感兴趣的仍然是虹蟒的意识。<br/><br/>无论如何，技术团队已经完成了对实验室的修复工作，其中最关键的部分就是重建布鲁奇科夫葬罐室，这种特殊的设备能够用来储存虹蟒的大脑。<br/><br/>都怪那帮愚蠢的助手太过无能，他们本应该一开始就给虹蟒注射足够多的镇定剂然后立即剥离它的大脑。现在他们已经为自己的错误付出了代价。<br/><br/>你给自己的军事指挥官发送了一条指令：“把野兽带回来。务必确保它的头部保存完好。”"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoFightSuccess/KillHwedo" value="<style name='Bold'/>杀死虹蟒：<style name='Paragraph'/>你煞费苦心捕获的这个宇宙意识体可以说是一个无价之宝。无论要牺牲多少士兵，你都必须把它夺回来。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoFeedSuccess" value="你从来没有公开表示过自己决定让虹蟒吞噬你的人民。但天底下没有不透风的墙。从那些愚蠢顾问的办公室八卦开始，你的计划被一步步泄露到了大街小巷。如今可以说是无人不知是%1%将自己的人民当成了献给怪物的口粮。<br/><br/>但是他们并没有选择逃跑。他们也没有选择反抗。他们只是在蜷缩在恐惧之中，祈祷着自己不会成为怪物的下一个牺牲品。<br/><br/>幸运的是，沉迷于满足食欲的虹蟒并没有发现你的真正计划，你正在努力重建自己的实验室，以及其中最关键的部分：布鲁奇科夫葬罐室，这种特殊的设备能够用来储存虹蟒的大脑。<br/><br/>都怪那帮愚蠢的助手太过无能，他们本应该一开始就给虹蟒注射足够多的镇定剂然后立即剥离它的大脑。现在他们已经为自己的错误付出了代价。<br/><br/>你给自己的军事指挥官发送了一条指令：“把野兽带回来。务必确保它的头部保存完好。”"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoFeedSuccess/KillHwedo" value="<string name='Quests/PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoFightSuccess/KillHwedo'/>"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/KillHwedoSuccess" value="士兵们将装在低温冷冻箱里的虹蟒头部带回了实验室，你的助手们立刻将其送入了布鲁奇科夫葬罐室。现在大脑正漂浮在深绿色的特殊类羊水液体中。<br/><br/>旁边的一台设备正在显示大脑的活动信号，你愤怒地意识到虹蟒遭受的损伤已经严重影响到了它的脑部的状况。你决定之后一定要处决犯下这种不可饶恕的错误的士兵。<br/><br/>时间一分一秒过去，大脑的生命体征逐渐有所改善。<string name='Quests/PerfectionFromBeyondTheStars/KillHwedoSuccess2'/>"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/KillHwedoSuccess2" value="你感觉自己的心跳也在一同加快：虹蟒的大脑活下来了。现在，从群星之间捕获的宇宙意识已经被安全地关押在了你的实验室中。<br/><br/>你的伟大作品终于可以正式开始了。你在捕获彗星能量之前创造的身体都存在缺陷，因此无法成为虹蟒的意识的合格容器。不过只要等你结束这场关乎人类存亡的战争……你将有无尽的时间去设计一个更好的方案。<br/><br/>到时候你将创造出自己梦寐以求的完美生命。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoDeath" value="虹蟒死了。曾经你从掠过地球的彗星之种创造出了完美生命的雏形，但是那具身体再一次成为了无法动弹的肉块。<br/><br/>不过虽然失去了虹蟒……这也并不意味着你彻底失败了。现在你已经掌握了彗星的奥秘，只要耐心等待时机，你一定能够再重新开始。<br/><br/>不过现在并不是考虑这件事的时候。虹蟒的覆灭已经让你意识到了这场存亡之战代表的巨大危险，接下来你必须将全部精力集中在征服这片废土之上。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/DefendLabFailure" value="那帮可恨的渣滓终于得偿所愿。你的实验室已经沦为废墟，捕获虹蟒之星的宇宙信号的希望也彻底破灭。<br/><br/>现在你只能耐心等待下一次的机会。不过接下来，你会让那些破坏者付出血的代价。"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructLabFailure" value="虹蟒之星掠过地球的轨道，同时还带走了你创造完美生命的梦想。<br/><br/>这次的失败意味着多年来呕心沥血的研究全部成了一纸空谈。恐怕在短时间你没有机会再找到与之相似的彗星。现在你能做的，就是努力赢得人类的生存之战。"/>
	<entry name="Pharmaceutics" value="我不是药神"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Burn" value="熊熊烈焰吞噬了所有违禁药品，看见飘向天空的滚滚浓烟，你感觉心底里的一块大石头终于落了下来。你的人民也十分支持这种做法。人们十分明白这些禁忌的东西带来的致命诱惑，他们很高兴知道你能够站出来杜绝潜在的毒品危害。"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro" value="在一艘搁浅的远洋渡轮的残骸中，你们发现一个用塑料泡沫纸装起来的可疑包裹，按照订单信息，里面的东西原本要送给当时正在为重大比赛进行培训的一名世界级运动员。检测结果证明了你的猜想：那家伙的成绩果然是假的，包裹里面的是原本打算在赛前使用的违禁药物。队伍里的健康专家们对这种药物的安全性表示担忧，但与此同时，这些物质确实能够在关键时刻派上用场。"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro/Sell" value="<style name='Bold'/>卖掉药物：<style name='Paragraph'/>你决定将这些禁药卖给路过的商人，并要求他们保证不会让这些东西流入你的城市中。"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro/Burn" value="<style name='Bold'/>烧掉药物：<style name='Paragraph'/>就算是在旧世界的完善条件下，这些药片也不是什么好东西，最安全的做法还是直接销毁。"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro/Utilize" value="<style name='Bold'/>让士兵们服用药物：<style name='Paragraph'/>这些药物能够提高你的部队作战能力。既然运动员都用了，应该也吃不死人吧？"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro/Reproduce" value="<style name='Bold'/>设法批量生产这种药物：<style name='Paragraph'/>技术团队认为也许有办法可以复制这种药物的配方，不过他们需要将药物进行分解以进行研究。"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro/ReproduceProperties" value="需要<icon height='20' texture='Icons/Buildings/HumanOperations'/>轨道基站科技"/>
	<entry name="Pharmaceutics/SellSuccess" value="有一群商人表示愿意以低价收购你手上的所有药物。与此同时，你还暗中安排了人手来确保他们的商队能够安全离开城市。侦察兵汇报说亲眼看着商人们走进了远方的山脉，之后你们再也没有看见过这帮商人的身影。说实话你对这种结果十分满意，你终于摆脱了这些麻烦的禁药。"/>
	<entry name="Pharmaceutics/SellFailure0" value="有一群商人表示愿意以低价收购你手上的所有药物并立刻离开你的城市，但在交易完成之后，那些狡猾的贩子却偷偷摸摸地在本地的黑市中做起了倒卖的生意，这自然引发了一系列致命的后果。当警卫们最终发现有人因为这种药而命丧黄泉的时候，那帮商人早已逃之夭夭。"/>
	<entry name="Pharmaceutics/SellFailure1" value="有一群商人表示愿意以低价收购你手上的所有药物并立刻离开你的城市。但在交易完成之后，这帮狡猾的贩子前脚刚走出城门，后脚就开始沿途大肆兜售禁药。现在问题来了，有一批药物不知怎么地落到了一群蛮盗帮的手上，强盗们彻底迷恋上了这种药物。得知禁药最初是从你的城市流通出去的，毒瘾发作的强盗大军便立刻杀了过来。"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Utilize" value="你将这些药物分发给了自己的士兵们。也许这些东西能够成为你们的致胜法宝？根据初步测试的结果，这种药物确实能够大幅提升人体的能力，前提是在可控环境下由专业人士使用。问题是你并不确定，义勇军算不算是这方面的“专业人士”，或者是如今这个被外星人入侵后发生突变扭曲的恐怖世界能不能被称作”可控环境“。"/>
	<entry name="Pharmaceutics/ReproduceSuccess" value="技术团队通过逆向工程成功复刻了禁药的配方。根据初步测试的结果，这种药物确实能够大幅提升人体的能力，前提是在可控环境下由专业人士使用。问题是你并不确定，义勇军算不算是这方面的“专业人士”，或者是如今这个被外星人入侵后发生突变扭曲的恐怖世界能不能被称作”可控环境“。不过无论如何，你的士兵们随时可以在战场上掀起巨大的混乱。这就是你想要的，对吗？"/>
	<entry name="Pharmaceutics/ReproduceFailure" value="竹篮打水一场空，科学家们没能弄清楚这种药物究竟是靠什么手段被制造出来的。不过没什么大不了的，无论如何，至少你的义勇军们不会因为使用某个早已化成白骨的体育明星的违禁药物而变成丧失理智的瘾君子。等待他们的命运，最多是会被外星怪物生吞活剥，或者是被杀人机器大卸八块罢了。"/>
	<entry name="PhilosophersStone" value="贤者之石"/>
	<entry name="PhilosophersStone/AskMystics" value="形容枯槁的教徒们迫不及待地将干瘪的双手伸入了装满外星菌藻的箱子里，接着他们又在自己的眼皮、嘴唇与耳朵上画出了无数的螺旋图案。过了一会，那些涂抹着菌藻的位置开始向外渗出一丝丝散发着咸腥气味的液体，教徒们陷入了癫狂的幻觉之中。你决定不去打扰他们占卜，但是过了一段时间，你意识到教徒们已经在不知不觉间离开了你的城市。<br/><br/>等到一周之后，消失的教徒们才重新叩响了你的房门，他们带来了一块参差不齐的奇怪石头，石头的表面布满了崎岖的断面。在黑色外壳之下，你能够看见某种类似外星菌藻的东西正在缓慢绽放为一种让人头晕目眩的图案。<br/><br/>原本驻扎在城外的强盗营地已经空无一人。而你手上拿着的，就是一系列诡异事件留下来的唯一证据。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/IgnoreFailure" value="哪怕拥有着黑石的神秘力量，支离破碎的强盗军团与他们的领袖已经无法对你构成实质性的威胁。充满恐怖与险恶的废土自然不会放过这些恶人。……至少你是这么期望的。<br/><br/>直到一周之后，你突然收到了自己的一处聚居点的求救信号。他们表示自己受到了攻击，但奇怪的是，只有其中的一座农场受到了强盗们的围攻。抵达现场之后，你发现原本的居民们都早已殒命，房间正中央摆放着一块刻着螺旋图案、质地类似骨头的奇怪圆盘，而所有人的尸体则被故意摆放在了圆盘周围。在这个诡异的祭坛之上，你发现了强盗首领与他残存的手下们蜕下来的皮肤。<br/><br/>自那之后，你再也没有听说过那块黑石的消息。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/IgnoreSuccess" value="哪怕拥有着黑石的神秘力量，支离破碎的强盗军团与他们的领袖已经无法对你构成实质性的威胁。充满恐怖与险恶的废土自然不会放过这些恶人。你决定将精力放在其他更重要的事情上，过了一段事件，你听说了一些令人不安的传闻：据说就在遥远的山巅，有许多巨大的白骨螺旋正在不断扩散，而且当夜晚降临，天空中就能够看见在不停跳动的诡异黑影。<br/><br/>不过传闻并没有持续多久，很快，一切又都再次恢复了正常。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/Intro" value="游骑兵带来了一份令人不安的报告：凭借一块神秘黑石的不洁之力，某个身份不明的强盗头目已经用残忍的手段征服了当地的所有帮派。地平线外的滚滚浓烟正在不断逼近，周遭的城市都已经沦陷，所向披靡的强盗军团已经将你们当成了下一个猎物。<br/><br/>你立刻命令所有部队严阵以待，但让人诧异的是，强盗们一直没有对城市发起攻击。直到黎明来临，你们才发现强盗的营地里面已经成为了一片人间地狱，强盗首领与他的精英卫队脚边堆砌着无数惨不忍睹的尸体。<br/><br/>也许现在是发起反攻的最佳时机，还是说你们应该在防线后耐心等待？队伍中的神秘学者们表示可以为你进行占卜，但你需要为此付出代价。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/Intro/KillHim" value="<style name='Bold'/>杀死强盗头目并取回神秘黑石：<style name='Paragraph'/>这家伙已经威胁到了所有人的安全。而且比起只会烧杀劫掠的强盗们，你的部队更需要那种神秘的力量。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/Intro/AskMystics" value="<style name='Bold'/>请求秘音教徒进行占卜：<style name='Paragraph'/>小心为上，最好还是先弄清楚那块黑石是什么来头。你决定满足秘音教徒的要求并等待占卜的答案。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视：<style name='Paragraph'/>无论是什么导致强盗们自相残杀，现在危险已经解除。与其说黑石是一份天赐的礼物，那东西更像是某种不为人知的诅咒，更何况现在剩下来的强盗们已经构不成什么威胁。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/KillHim" value="对于一条患上狂犬病的疯狗来说，最仁慈的方法是尽快让它得到解脱，而不是看着它在痛苦中慢慢死去。你决定召集部队并前往强盗们最后出没的位置。谁也不知道废土中的恐怖怪物们会不会已经闻到猎物的气味，所以你们必须尽快找到他们。队伍中的其他人都是为了让那些恶人接受制裁，但你想要的，其实是强盗手上的黑石。之前的自相残杀已经让强盗们元气大伤，你绝不能错过这个大好的机会。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/Meeting" value="走向强盗营地之后，你惊讶地发现之前从远方看见的尸体都已经不翼而飞。<string name='Quests/PhilosophersStone/Meeting2'/><br/><br/>其他的强盗们都惊恐地与男人保持着距离，金发男子告诉你说黑石已经腐化了自己的心智，并且还在逼迫他献祭其他人。当他意识到自己犯下了什么恐怖罪行之后，男人便将黑石与死去的同伴们一起埋入了地下。<br/><br/>强盗首领恳求你不要去寻找罪恶的源头，不过你的士兵们认为应该有办法找到黑石的踪迹。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/Meeting2" value="一名金发男子正在漫无目的地蹒跚走动，胡言乱语的男人痛苦地尖叫着，就像是正在被看不见的行刑官折磨着。他的双眼与耳朵不停向外渗着带有咸腥气味的液体，每当金发男子想要开口说话的时候，他的舌头就会控制不住地流出脓水。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/Meeting/MeetingRetrieve" value="<style name='Bold'/>取回黑石：<style name='Paragraph'/>虽然强盗已经陷入了疯狂，但那块石头确实给他带来了超乎寻常的力量。离开胡言乱语的男人并前往埋葬黑石的坟场。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/Meeting/MeetingLeave" value="<style name='Bold'/>有些东西注定该被遗忘：<style name='Paragraph'/>强盗已经陷入了疯狂，这就是命运对他的惩罚。你决定离开胡言乱语的强盗与不祥的黑石。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/MeetingLeave" value="得知你要带着士兵们返回基地，强盗首领喜极而泣。回去的路上，他一直尾随在你们身后，一边大声承诺说自己要改过自新，一边还不害臊地给你献上了各种足以令人感到羞耻的赞美之语。他一路不停地说呀说，直到嗓子都喊哑了才终于安静了下来，之后强盗又给你塞了一张手绘的地图，上面记载着他用来藏匿战利品的一个秘密地点。<br/><br/>没有付出任何的牺牲，也没有犯下杀戮的罪孽……如果以后能多来几次像这样的奖励就好了，你心里暗暗想着。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/MeetingRetrieve" value="听到你命令士兵们去寻找黑石，强盗头子的脸上写满了痛苦的表情。之后他一直尾随在你们身后，并惊恐地重复着自己之前的警告。他一路不停地喊呀喊，直到最后嗓子都彻底哑了。当强盗终于陷入沉默的时候，你听见身后传来了武器拉开保险的声音。<br/><br/>虽然他已经没有力气说话，但你很清楚强盗的意思：除非他死，否则别想拿走石头。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/StoneRetrieved" value="负责挖掘的队员们最后在一片堆满扭曲骸骨的深坑中央发现了你们在找的黑石，所有遗体都沿着相同的弧度被摆成了一个巨大的螺旋。<br/><br/><string name='Quests/PhilosophersStone/StoneRetrieved2'/>"/>
	<entry name="PhilosophersStone/StoneRetrieved2" value="参差不齐的石头表面布满了崎岖的断面，捏在手上感觉十分凉爽。在黑色外壳之下，你能够看见某种类似外星菌藻的东西正在缓慢绽放为一种让人头晕目眩的图案。<br/><br/>正当你在研究黑石的时候，你突然听见脑海中传来了一阵低语，这个声音接着又爆发成了无数人的尖叫。力量，用鲜血换取力量，尖叫声向你允诺着。而你确实需要力量。但是你也想到了强盗头子的下场，你意识到使用这个东西的风险过于巨大……好在你还有许多可靠的副官。"/>
	<entry name="PhilosophersStone/TreasureFound" value="在强盗头子的地图指引下，负责挖掘的队员们找到了一个装满战利品的货箱，检查的时候，你们发现里面的东西来自你们的邻居之前被摧毁的聚居点。这让你想起了与强盗头子分别之前，他脸上释怀的笑容……对于力量的追求让他成为了被人唾弃的恶棍，但你是否应该怜悯一个杀人如麻的强盗？<br/><br/>无论如何，你现在能够做的就是祈祷逝者安息。你命令所有参与此次行动的人员发毒誓绝不会泄露那块黑石的位置，之后才带着所有人打道回府。"/>
	<entry name="Reyndverra" value="瑞汶朵拉"/>
	<entry name="Reyndverra/Intro" value="又开始了。那种挥之不去的焦躁。那种沉重压抑的乏味。虽然城外战火纷飞，但你还是决定去光顾那间常去的酒吧，也许和其他醉鬼们打上一架就能让你的心中重新燃起过去的激情。<br/><br/>就在百无聊赖之际，你终于找到了新的目标。你遇到了一个名叫“布林”的说书人。<br/><br/><string name='Quests/Reyndverra/Intro4'/>凑近看，他几乎与其他以欣执行者毫无区别。“此物能够扭曲现实”。男人绘声绘色地讲述着。“改变潜在的概率。只有拥有百折不挠的意志力的真正领袖，才有可能拔出插入石头中的宝剑。“<br/><br/><string name='Quests/Reyndverra/Intro2'/><br/><br/><string name='Quests/Reyndverra/Intro3'/>"/>
	<entry name="Reyndverra/Intro2" value="你问他是怎么知道这东西的存在的。”最早是隐者发现了这件宝物“，布林回答说。“为了取回这件东西，他已经召集起了一支由秘音教徒组成的小型军队。不过恐怕他们是不会轻易泄露宝剑的位置……“"/>
	<entry name="Reyndverra/Intro3" value="这么说是得干上一架了。不过等等……“百折不挠的意志力”。通往胜利的道路不止一条。也许你可以提醒隐者，比起单方面屠杀，你们更应该诉诸于宝贵的和平……"/>
	<entry name="Reyndverra/Intro4" value="走进酒吧之后，你发现所有醉鬼和无赖们都在聚精会神地听着坐在角落里侃侃而谈的男人。“……我发誓，那就是传说中的宝物。一把名为’瑞汶朵拉‘的宝剑。深埋于雄伟殿堂之中，只有真正自由不羁的领袖才能够拥有……“<br/><br/>下一刻，你发现自己已经和其他人一样目不转睛地看着布林。"/>
	<entry name="Reyndverra/Intro/Conquer" value="<style name='Bold'/>攻击隐者的营地：<style name='Paragraph'/>如果不想死的话，那个外星人必须告诉你宝剑的位置。"/>
	<entry name="Reyndverra/Intro/Cajole" value="<style name='Bold'/>与隐者谈判：<style name='Paragraph'/>睿智的统治者知道何时该放弃。你相信他明白这个道理。"/>
	<entry name="Reyndverra/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>不予理会：<style name='Paragraph'/>去他的大宝剑，你现在只想一醉方休。"/>
	<entry name="Reyndverra/AnchoriteAssaultSuccess" value="你感受到了。在这种时候，你才真正地*活着*。隐者手底下那些阿谀拍马的邪教徒就像锻炼时挥洒的汗水一样迅速蒸发，那个老疯子也逃回了自己在厄金人社区的老巢。<br/><br/>但就在这时候……你发现了那个背叛者。在战斗期间，你的卫兵们表示看见了驱使你踏上这段冒险的说书人布林，当时他将一张地图塞进了自己的挎包，然后便坐上一辆响马扬长而去。看来这家伙的真正目的是将宝剑据为己有。他骗了你。<br/><br/>他利用了你。<br/><br/>你亲自出马找到了他的踪迹。布林已经撤进了一座荒废的钟表匠基地。这让你的脑海中浮起了许多问题：难道他是一名钟表匠？还是说他的主子另有其人？到底有多少……<br/><br/>但这时候你突然想起了那句话：百折不挠。还有真正的领袖精神。能够配得上瑞汶朵拉之人绝不会为这种小事而担忧。"/>
	<entry name="Reyndverra/AnchoriteCajoleSuccess" value="你为那些外星人和邪教徒上演了一出精心安排的好戏。你骑着黑贝丝单枪匹马冲进了隐者的营地，接着又把写满要求的卷轴丢给了他手下的走狗们，与此同时，远方早已等待多时的游击士们唤醒了轰鸣的引擎。不过让你感到惊讶的是，隐者看着你似乎十分高兴，他丝毫不忌惮你的军队展现出的强大实力。<br/><br/>“欢迎你，公路的战士“，外星人说道，而且依旧是他那种晦涩难懂，让人听得恼火的神神叨叨风格。“为了感谢你挑选了言辞，而不是暴力，并且没有理会钟表匠的低语。“<br/><br/>等等，钟表匠？布林？你的脑海中激起了万千思绪，隐者接下来说的话就像是模糊的咆哮一样略过了你的耳旁。难怪那家伙想要你去干掉隐者，等你们两败俱伤，他就可以大摇大摆拿走瑞汶朵拉了。你聚精会神地思考着，差点就没有意识到隐者往你的手里塞了一张记录着宝剑位置的褪色地图。此时此刻，你只能感受到怒火上涌，沸腾的热血咆哮着奔行于你的身体之中。<br/><br/>为了这次的冒险能够圆满结束，布林必须死。"/>
	<entry name="Reyndverra/FollowTheChieftess" value="<string name='Quests/Reyndverra/FollowTheChieftess2'/><br/><br/>“我需要瑞汶朵拉”，说这话的时候，布林甚至不敢直视你的眼睛。“求求你了，我需要那把剑。有了它，我就可以拨乱反正，让一切回到过去的模样！“<br/><br/>回到过去的模样？回到那种烦闷的蹉跎？人性的贪婪？还有软弱？可悲至极。<br/><br/>你用断腿活活打死了布林。<br/><br/>正当你准备起身离开的时候，你突然在眼角瞟到了一道闪光，你立刻转身，这才发现女族长正站在你面前，而且手里拿着你费劲千辛万苦想要得到的地图。她是怎么绕开你的军队的？<br/><br/>“哈，这家伙就是个窝囊废，对吗？”她在笑，当年帮忙把压在你身上的哨兵残骸拉开的时候，她脸上也挂着一模一样的笑容。“我们两个都有远大的理想。但只有我才能够让梦想成真。“<br/><br/>说完她便逃之夭夭。你立刻就跟了上去。女族长也许真的能配得上那把宝剑。但如果你能打败她……所有人都将对你顶礼膜拜。"/>
	<entry name="Reyndverra/FollowTheChieftess2" value="“亏我还以为钟表匠都是和平主义者“，在沦为废墟的营地中间，你咆哮着走向了布林。你像拿着大锤一样握着他的半条断腿，走过去的时候，你故意放慢了脚步。布林一直在挣扎着往后爬。他的眼中满是绝望。他根本配不上宝剑。"/>
	<entry name="Reyndverra/FollowTheChieftessFailure" value="站在熊熊燃烧的摩托残骸旁，你注视着逐渐消失在地平线尽头的女族长。<br/><br/>你可以对她破口大骂，责怪士兵们的软弱，或者是诅咒那些拦住你的去路的敌军。你很想做那些事，但那么做太过愚蠢。说到底，女族长比你更想要瑞汶朵拉，而且她愿意不惜一切代价甩掉你。<br/><br/>她身上有很多值得你学习的地方。也许以后还有机会向她讨教讨教……？"/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftess" value="女族长甚至不屑于绕路甩开你。你飞身跃上了黑贝丝，接着便追逐着她的废土客进入一片各大势力均未探索过的巨大洞穴网络。过了一会，双方赶来救驾的援军也加入了混战之中。疾驰狂奔的运输车就像是战象一样相互冲撞，一辆又一辆的游骑兵燃起了刺鼻的黑烟。你的耳旁只能听见爆炸声、尖叫声还有从扬声器里爆发出来的震耳欲聋的重金属扫弦。<br/><br/>这就是你梦寐以求的人生。<br/><br/><string name='Quests/Reyndverra/FightChieftess2'/><br/><br/>无论是输是赢，这是决定地球命运的终极之战。你扬起黑贝丝的车头，用尽全力摇拳呐喊：“冲锋！！！！！”"/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftess2" value="转过最后一处弯道之后，你赫然看见女族长正站在犹如庞然大物的座驾之上。现在她已经无路可逃。你将在这里与她决一死战。<br/><br/>但她也与你有相同的想法。<br/><br/>你们四目相对。她的眼睛里面充满了疯狂，就像你一样。废土的两位统治者，为了传说中的武器以命相搏。去他的厄金人、去他的泽芬、去他的秘音怪物和AI机器，让其他所有试图阻扰这颗星球真正继承者的废物们见鬼去吧。"/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftessFailure" value="胜利近在咫尺，但就在最后一刻……你爆胎了。失控的摩托整个翻倒在地，并把你死死地压在了地上。<br/><br/>一名医疗兵冲到了你身旁，你感觉有一根针头插入了自己的手臂。耳旁传来了医疗兵的叫喊声，周围的士兵立刻开始掩护射击，一艘海盗船从天而降将你匆忙带走。舱门徐徐落下，你在恍惚之中看见了地面上的混乱场景。追随你和女族长的士兵们仍然在尸横遍野的战场上进行着厮杀……她还活着吗？最后究竟是谁带走了瑞汶朵拉？<br/><br/>现在那些都已经不重要了。你在最关键的时刻与宝剑失之交臂。如果想要挽回自己的名声，你必须成为这场战争最后的胜利者。"/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftessSuccess" value="啊，真是完美的一天。放眼望去，死伤者不计其数，就在入口外面，无数战车的残骸已经在爆炸的熊熊烈焰中融化为一座庞大的坟冢。但是你并不在意，只是拧下油门穿过燃烧的引擎与鲜血淋漓的尸首，并直接进入了洞窟之中。这里异常巨大，就算是犹如庞然大物般的游击士也能够轻松穿行其中。<br/><br/>前往最深处的途中，你不禁好奇为什么以前没有人探索过如此壮观的地下通道。不过你立刻压下了这些疑问。专注。坚毅。现在只有你和你的目标。神剑瑞汶朵拉必将属于你。<br/><br/>不知道开了多远之后，你终于来到了一处残破的房间。也许你的顾问知道究竟是谁建造了这座设施，不过你压根不在意那种屁事。你推开低垂的蜘蛛网并走向了前方的祭坛。<br/><br/>它就静静地躺在那里。瑞汶朵拉。你能看见宝剑周围的空气在闪烁，忽暗忽明。这时候你恍然大悟：这把剑确实能够扭曲现实，但它并没有自己的意识。它不知道该如何塑造现实与真相。只有真正合格之人才懂得如何引导它的力量。<br/><br/>最关键的时刻终于来临，你伸出手，然后……"/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftessSuccess/TakeBlade" value="<style name='Bold'/>拿走宝剑：<style name='Paragraph'/>你成功了。你是神剑真正的主人！"/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftessSuccess/GiveUpBlade" value="<style name='Bold'/>学会克制：<style name='Paragraph'/>等等。这确实是超乎想象的宝物，但你真的需要它吗？"/>
	<entry name="Reyndverra/TakeBlade" value="……稳稳地握住了剑柄。触手温润……接着又无比冰凉，接着又再次变得温暖。这种似是而非的状态是不被接受的。你用力拔出来插在石中的宝剑，这时候剑柄的手感终于稳定成了与你所在的洞穴一样的阴凉。很好，很完美。<br/><br/><string name='Quests/Reyndverra/TakeBlade2'/><br/><br/>这把宝剑是为你而生，就像是你是为了这把宝剑而生一样。就在这时，你感觉自己开悟了：一位将领是否合格，并不在于他上阵杀敌的能力，而在于他能否领导自己的士兵走向胜利。你麾下的战士们和你一样需要这把神剑的力量。<br/><br/>如果换做以前，这恐怕会让你陷入怀疑的泥沼。如果你才是神剑真正的主人，那你怎么能允许除此以外的其他人使用它？但是现在你已经明白了。于是你便将真相告诉了瑞汶朵拉：你手下的指挥官与英雄们同样为你而战。所以它应该像对待你一样听从他们的指令。<br/><br/>宝剑用嗡鸣声表达着自己的认可。你再一次高举宝剑直指天空，不过这一次，欢呼雀跃的士兵们簇拥在你的身旁。就连女族长也站在一旁高举着自己的拳头。你！就是！天选之人！"/>
	<entry name="Reyndverra/TakeBlade2" value="你拿起宝剑挥向眼前的一块钟乳石。巨石立刻一刀两断。你回到了地表，并来到女族长的废土客熊熊燃烧的残骸。你举起宝剑并用力挥舞……一次、两次、三次……巨大的载具随即分崩离析。你将宝剑指向大地，所指之处立刻绽放出了最美丽的鲜花。你将宝剑指向天空，头顶立刻风云汇聚。"/>
	<entry name="Reyndverra/GiveUpBlade" value="……你停了下来。<br/><br/>这确实是一件非同凡响的宝物，但它能否比得上之前在地表上让你如痴如醉的瞬间？除了你以外，女族长是唯一一个在犹如人间地狱的废土中活了下来，而且从未改变、永不妥协，只有她拥有与你旗鼓相当的力量与意志力。如果是在另一段生命里，你和她有可能会成为朋友、爱人或者是战友……你们今日的冲突单纯只是因为你们拥有着截然不同的欲望。<br/><br/>她是唯一一个能够与你正面抗衡的对手。<br/><br/>这条路你再熟悉不过。召集军队。建立帝国。然后将那一切抛之脑后。无论你是否拿到这把宝剑，你都不会改变方向。瑞汶朵拉确实是的力量的象征，但比起支撑着你来到这一个瞬间的力量相比，这把宝剑的威力根本不值一提。<br/><br/>你重新回到了地表。“瑞汶朵拉归你了”，你淡定自若地告诉女族长说，这时候她正在痛骂两个没能及时将她从废土客的残骸拉出来的蛮盗帮成员。所有人都被你这句话给惊呆了。“你他妈在玩什么把戏？！”女族长质问着你。“他妈的疯子，你他妈明明知道，如果不是从你手里抢来的，那东西对老娘来说根本一文不值！”<br/><br/>你朝她露出了一副坏笑，接着吹了个口哨便闲庭信步地走到了自己的摩托旁边。你的人民还在等待着你。如果你不配得到那把宝剑，那追随你的人们肯定会愤怒地质问你为什么要在牺牲了那么多之后又放弃一切。<br/><br/>但事实上，你的人民与你一样享受着这段难以言喻的刺激征程。狩猎与无尽的旅途，只有在舍生忘死追逐刺激的过程中，你们才能感受到自己真正地活着。"/>
	<entry name="Sandpit" value="生命总能找到出路"/>
	<entry name="Sandpit/FeedFailure" value="虽然这些环节生物平常都以沙子为食，但你发现它们原来并不挑食：虫子们很乐意拿美味的士兵当加餐。无奈之下你们只好拿起武器，但是祸不单行，一群阿及利亚虫人战士突然从碎玻璃坑中钻了出来想要保护自己的昆虫表亲。你在心里默默发誓，从今以后你再也不乱喂野生动物了。"/>
	<entry name="Sandpit/FeedSuccess" value="不可思议的事情发生了，巨大的环节生物们大快朵颐着你献上的纯净沙子，它们看上去对你的礼物十分满意，而且更妙的是，你的善意举动还带来了一群奇怪的阿及利亚虫人。虽然你们根本听不懂这些外星生物的语言，但是他们似乎能够读懂你头脑中的想法并执行你的指令。你不禁叹了口气，如果你的其他下属都能够像这样懂你就好了。"/>
	<entry name="Sandpit/IgnoreFailure" value="选择性地无视这些环节生物并不是什么好想法。诚然，那些巨型虫子们确实对你们根本不感兴趣。但你的士兵与载具却沦为了那些尺寸更小的环节动物眼中的美味佳肴，它们无情地吞噬着金属、血肉以及骨骼。所有人都被咬得遍体鳞伤，之后医疗兵费了九牛二虎之力才清理掉攀附在你们身上的食肉虫。"/>
	<entry name="Sandpit/IgnoreSuccess" value="你命令峡谷中的士兵们堵住峡谷两头的通道，接着便利用高爆炸药引爆了峡谷周围的峭壁。现在，只要地球还没被毁灭，这些环节动物将能够在与世无争的深坑中尽情享受美味的沙子。不过考虑到现在的战况，谁知道你们距离那一天的到来还有多远。"/>
	<entry name="Sandpit/Kill" value="这些原始的环节动物并不具备攻击性，感受到威胁之后它们便纷纷钻进了晶沙之中。不过你还是如愿以偿地得到了一个释放内心中的战争狂人的机会：一群阿及利亚虫人突然钻出了地表，并且已经准备好保护自己的无脊椎生物表亲。无论如何，假如能够打败这些外星虫人，当地的人类幸存者肯定会为你提供奖励。"/>
	<entry name="Sandpit/KillSuccess" value="阿及利亚虫人已经不复存在，这里已经安全了。起初当地的幸存者们还对你带来的好消息表示怀疑。<br/><br/>在亲自确认沙坑的情况之后，当地的幸存者们计划圈养幸存的巨型虫子。欢呼雀跃的人们甚至还为你们举办了一场庆功宴。第二天早晨临行前，你意外地发现幸存者们给你留下了一货箱的食物补给。"/>
	<entry name="Sandpit/Intro" value="旧世界的许多创世传说都存在着类似“自然发生论”的痕迹：简单来说，就是各类生物与植物能够从非生命物质中自然诞生。曾经，这里是一座生机盎然的溪谷，但是战争的悲剧毁灭了那一切，现在这里只剩下了光秃秃的沙子与在极度高温下形成的玻璃。尽管如此，让人感到不可思议的是生命并没有就此销声匿迹……如今，各式各样环节动物正在尖锐的晶沙中寻找着养分，其中更是不乏有一些犹如庞然大物一般的无脊椎动物。你不禁感到纳闷，“地球怎么变成这幅样子了？”。"/>
	<entry name="Sandpit/Intro/Feed" value="<style name='Bold'/>喂食蠕虫：<style name='Paragraph'/>看见虫子们咔嗒作响的巨大口器，你下意识地觉得这些家伙更喜欢享用美味的硅晶。虽然你不确定这是不是正确的做法，但最后你决定相信自己的直觉。"/>
	<entry name="Sandpit/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>不去打扰它们：<style name='Paragraph'/>考虑到这些生物甚至能够在锐利无比的碎玻璃中开泳池派对，也许最好还是不要自讨没趣。"/>
	<entry name="Sandpit/Intro/Kill" value="<style name='Bold'/>将虫子们统统杀光：<style name='Paragraph'/>这些畸形怪物会威胁到人类的生存。你必须毁灭它们。"/>
	<entry name="Sandpit/Intro/Study" value="<style name='Bold'/>提取样本：<style name='Paragraph'/>实验室里的那些眼镜佬应该会对这些生物感兴趣。或者，考虑到这些虫子的巨大尺寸，也许可以把拿到海里去钓鲸鱼。"/>
	<entry name="Sandpit/StudyFailure" value="没想到那帮书呆子也会这么粗暴，科学家们采用的侵入式研究手段彻底激怒了那些环节生物。等处理完科学家们留下的烂摊子之后，你还得想办法把这个消息转达给他们的家属。而且祸不单行的是，一群气势汹汹的阿及利亚虫人也赶了过来，他们似乎想要保护幸存的无脊椎生物。"/>
	<entry name="Sandpit/StudySuccess" value="经过小心翼翼的研究过后，科学家们对这些环节生物的生命周期有了深入的了解，比如说这些生长迅猛的昆虫会产下由微观硅晶结构组成的蛋，而且他们只会进食最纯净的晶体矿石。除此以外，科学家们还发现这些昆虫与传闻中提到的阿及利亚”虫人“有着紧密联系，不过你们无法确定这些无脊椎生物究竟是他们的食物、幼崽还是宠物。"/>
	<entry name="StolenGoods" value="失窃之物"/>
	<entry name="StolenGoods/Intro" value="一夜之间，你们发现多个仓库中的货物都不翼而飞了。小偷们在墙壁上留下了一个独特的涂鸦：像打开的扇子一般散开的五把弯曲利刃,以及怒发冲冠的狮鬃，这毫无疑问是凯勒姆·沃舒尔还有贼王帮的标志。<br/><br/>之后凯勒姆竟然找上了门，他给你开了一个很简单的条件：如果想要拿回被偷走的货物，你必须帮助他安排一场与女族长之间的单独会面。说完之后他就将约定的见面地点发了过来并切断了通讯信号。<br/><br/>考虑到凯勒姆的行事作风，你相信他会履行自己的履行承诺，但问题是……他为什么要如此大动干戈，真的就只是为了与女族长见个面吗？"/>
	<entry name="StolenGoods/Intro/ArrangeTheMeet" value="<style name='Bold'/>安排双方见面：<style name='Paragraph'/>你需要那些资源，就算这意味着你需要先设法打动女族长。说服她与凯勒姆见面。"/>
	<entry name="StolenGoods/Intro/Investigate" value="<style name='Bold'/>调查背后的原因：<style name='Paragraph'/>你想要拿回失窃的货物，但这并不意味着你会贸然行事。你决定先找几个帮手打听凯勒姆·沃舒尔这么做的真正目的。"/>
	<entry name="StolenGoods/Intro/HuntThemDown" value="<style name='Bold'/>追捕贼王帮：<style name='Paragraph'/>凯勒姆愚蠢地向你透露了自己的位置。接下来等待这帮小偷的只会是无情的惩戒。"/>
	<entry name="StolenGoods/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视：<style name='Paragraph'/>这么做的风险太大，更何况单纯损失一些资源并不会对你造成太大的影响。就让贼王帮好好享受偷来的战利品，你很清楚他们真正想要的另有其他。"/>
	<entry name="StolenGoods/ArrangeTheMeetSuccess" value="在你苦口婆心的劝说下，女族长终于勉强答应与凯勒姆见上一面。说实话她对这件事抱有怀疑，但她愿意卖你个面子。<br/><br/>再次接到女族长的呼叫时，屏幕上的她已经身负重伤，伤口血流不止。女族长这回是真的“含血喷人”并将你狠狠骂了一顿，你只能尽最大努力让她相信你并不知道凯勒姆与她见面的真目的是想要痛下杀手。照这情况看，恐怕一时半会女族长是不会再相信你了。<br/><br/>作为不幸中的万幸，第二天你发现失窃的物资已经完好地出现在了你们的基地门外。看来“盗亦有道”这话还真没说错。"/>
	<entry name="StolenGoods/ArrangeTheMeetFailure" value="在你苦口婆心的劝说下，女族长终于勉强答应与凯勒姆见上一面。说实话她对这件事抱有怀疑，但她愿意卖你个面子。<br/><br/>后来你才发现自己被骗了。女族长根本没有去赴约，愤怒的凯勒姆在通讯频道里咒骂着你和女族长。你只能表示自己也是受害者，女族长明明答应了要去与凯勒姆见面，你并不知道她会背叛自己的承诺。<br/><br/>严格来你确实已经尽力了，但遗憾的是，那些失窃的补给再也没有回到你的仓库。看来“盗亦有道”并不适用于所有人。"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateSuccess" value="凯勒姆以为自己胜券在握，但这是大错特错。在无情的废土之上，当一个顺从的羔羊只会让你成为别人的猎物。<br/><br/>几通电话之后，你终于弄清楚凯勒姆打算借着见面的理由来暗杀女族长。一开始你想要去警告女族长，但是你很快意识到，无论最后是哪一方能够活了下来，这对你来说都是好事。<br/><br/>这正是让两个潜在的竞争对手自相残杀的大好机会。现在的问题在于，你需要的是女族长的友谊，还是之前失窃的货物？"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateSuccess/ArrangeTheMeet" value="<style name='Bold'/>安排双方见面：<style name='Paragraph'/>女族长一直都是你的眼中钉肉中刺，而且你迫切需要那些资源。安排双方见面，并且不告诉她凯勒姆的真正意图。"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateSuccess/RevealAssassination" value="<style name='Bold'/>警告刺杀企图：<style name='Paragraph'/>女族长一直是你的宝贵盟友。提前将凯勒姆的阴谋告诉她。"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateSuccess/HuntThemDown" value="<style name='Bold'/>追捕贼王帮：<style name='Paragraph'/>凯勒姆偷走了你的东西，还想把你当成杀人工具。接下来等待这帮小偷的只会是无情的惩戒。"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateSuccess/Ignore" value="<string name='Quests/StolenGoods/Intro/Ignore'/>"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateFailure" value="凯勒姆以为自己胜券在握，但这是大错特错。在无情的废土之上，当一个顺从的羔羊只会让你成为别人的猎物。<br/><br/>你决定设法找人去打听凯勒姆的真正目的。也许你的线人们真的对此一无所知，但也有可能只是他们害怕凯勒姆胜过怕你。<br/><br/>你没能弄清楚凯勒姆的真正目的，而且现在离约定的见面时间也越来越近，你该怎么做？"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateFailure/ArrangeTheMeet" value="<string name='Quests/StolenGoods/Intro/ArrangeTheMeet'/>"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateFailure/HuntThemDown" value="<string name='Quests/StolenGoods/Intro/HuntThemDown'/>"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateFailure/Ignore" value="<string name='Quests/StolenGoods/Intro/Ignore'/>"/>
	<entry name="StolenGoods/RevealAssassination" value="你将凯勒姆的暗杀阴谋告诉了女族长。女族长听见这件事之后激动地连喘粗气，她心不在焉地把自己的一个副官喊了进来并要求他把16号仓库里的所有东西都给你，之后女族长就一个箭步冲出了房间。满脸麻子的男人本来想要抗议，但是看见自己老大的表情之后就立刻把话收了回去。之后他将你带到了一个塞得满满当当的房间，里面堆满了各式各样的资源，远比你被凯勒姆偷走的要多得多。<br/><br/>临走之前，你无意间瞥见女族长正激动地在一个大箱子里面翻找着什么东西。你只能看清箱子的正面有一个亮橙色的喷漆标志“老大爱刀”。看来她正在为接下来的见面做准备。你已经迫不及待想要看见凯勒姆的表情了。"/>
	<entry name="StolenGoods/HuntThemDown" value="凯勒姆确实拥有着过人的手腕，但他做起事情来太过鲁莽，你决定利用这次机会给他好好上一课。<br/><br/>你的士兵们犹如风卷残云一般冲进了之前约定的见面地点。凯勒姆脸上得意洋洋的坏笑变成了惊恐，一看形势不妙，他立刻躲到了自己的手下身后。你们的强大火力将盗贼们打成了马蜂窝，但是战斗结束之后，你发现倒在地上的尸体中并没有凯勒姆的踪迹。<br/><br/><string name='Quests/StolenGoods/HuntThemDown2'/>"/>
	<entry name="StolenGoods/HuntThemDown2" value="之后你得到消息说他已经逃到了附近的另一处贼王帮兵营里面。比这些小偷小摸的盗贼更强大的敌人比比皆是……而你仍然站在这里。正好拿这帮家伙练练兵。"/>
	<entry name="StolenGoods/HuntThemDownSuccess" value="面对真正的军队，这些盗贼就像是暴风骤雨中的杂草一般纷纷倒下。凯勒姆倒台之后，他的那些手下根本不堪一击。虽然一开始贼王帮还想要负隅顽抗，但这次这些恶棍强盗们面临的可是真正的职业杀手，没来得及逃走的盗贼们最后都被迫投降了。<br/><br/>在打扫战场的过程中，你从凯勒姆的尸体上搜到了一张门禁卡。你根据上面的信息找到了附近的一座隐蔽仓库。之前失窃的物资都完好无缺地在那里。看来无论凯勒姆究竟有什么阴谋，至少他给你开出的条件是真的。希望贼王帮的覆灭能够警告所有意图利用你的奸猾小人。"/>
	<entry name="StolenGoods/HuntThemDownFailure" value="最后你是无意间在路边发现了凯勒姆支离破碎的尸体。他的脸上仍然保持着临死时的惊恐表情，他张大着嘴，似乎被杀死时还在大声尖叫。你不知道究竟是谁杀了他，你也不知道该去哪里寻找自己失窃的东西。这究竟单纯是一个巧合，还是说有另一方势力想要借着这个机会一石二鸟？<br/><br/>无论如何，至少凯勒姆还有贼王帮不会再来打扰你们了。"/>
	<entry name="StolenGoods/Ignore" value="你绝不会为了那么点资源沦为任凯勒姆摆布的傀儡。无论贼王帮究竟有什么不可告人的阴谋，你感觉都不值得为此而去冒险，除了失窃的资源之外，他们休想从你这里再拿走任何东西。<br/><br/>你决定无视凯勒姆开出的条件。之后你命令自己的后勤人员在运输时一定要小心提防盗贼们的报复，但是什么也没有发生。看来凯勒姆和贼王帮并像他们之前展现出来的那样不可一世，不过也有可能，你本来就不是他们真正的目标。"/>
	<entry name="StormOfStorms" value="完美风暴"/>
	<entry name="StormOfStorms/Intro" value="<string name='Quests/StormOfStorms/Intro3'/><br/><br/><string name='Quests/StormOfStorms/Intro2'/><br/><br/>你的间谍带回了宝贵的情报：率领那些拾荒者的是一位叫做“阿波琳”的前医疗兵。被他们偷走的科技则是厄金人的环境改造设备。因为目睹了太过无辜平民的死亡，现如今阿波琳和她的追随者们试图让大自然来亲手摧毁废土上的所有军队并以此终结战争。<br/><br/>此刻完美风暴正在向你的城市不断逼近。它将在几天内抵达目标。你能否战胜大自然本身？"/>
	<entry name="StormOfStorms/Intro2" value="起初你对这一次的损失不以为然。但是很快，沙漠之上突然兴起了一道前所未有的风暴。沙尘、冰雪、闪电、暴雨、龙卷风甚至还有冰雹……一切极端气候无所不有。那是一场完美风暴。"/>
	<entry name="StormOfStorms/Intro3" value="一切都是从陨石的撞击开始的。原本高挂在头顶一颗星辰坠落到了废土之中，尘埃落定之后，人们才发现那其实是一艘从轨道层坠毁的厄金飞船。但是等到你的斥候抵达失事地点的时候，一大群拾荒者已经将飞船大卸八块并拿走了原本储藏在里面的所有外星人科技。"/>
	<entry name="StormOfStorms/Intro/AssaultStormhearth" value="<style name='Bold'/>阻止阿波琳：<style name='Paragraph'/>如今只有对风暴熔炉设施发起正面突击才能拯救岌岌可危的文明。"/>
	<entry name="StormOfStorms/Intro/BegAndBargain" value="<style name='Bold'/>乞求通融：<style name='Paragraph'/>劲风并不会尊重鲁莽的愚者。设法说服阿波琳接受折中方案。"/>
	<entry name="StormOfStorms/AssaultStormhearthSuccess" value="算你走运，阿波琳和她的拾荒者们缺乏战术规划方面的才能。要不然你的部队恐怕在抵达风暴熔炉设施之前就已经被完美风暴给尽数卷走。巨大的风暴只是在远方徘徊，最多只是偶尔会有闪电或者是坦克大小的冰雹砸向你的军队。<br/><br/>一群工程师跟随着部队进入了设施，走过满地的尸首过后，他们便开始手忙脚乱地尝试结束风暴。但他们不知道该怎么做。如今摆在你面前的只有两个选择：摧毁这座设施，或者是花费数量令人发指的能源将风暴引向其他位置。<br/><br/>比如……你的死对头们的基地？"/>
	<entry name="StormOfStorms/AssaultStormhearthSuccess/TakeOverFacility" value="<style name='Bold'/>夺取设施：<style name='Paragraph'/>阿波琳想要终结战争。但在这么做的过程中，她反而是为你找到了最完美的武器。"/>
	<entry name="StormOfStorms/AssaultStormhearthSuccess/DestroyFacility" value="<style name='Bold'/>摧毁设施：<style name='Paragraph'/>没有人可以控制这种毁天灭地的力量。这一切到此结束。"/>
	<entry name="StormOfStorms/AssaultStormhearthFailure" value="远方的爆炸标志着风暴熔炉设施的毁灭，完美风暴也随即消散了。但所有人仍然保持着提心吊胆的状态。并不是你的人制造了那场爆炸，所以你并不确定那些环境改造科技出了什么事。希望那些东西确实是被摧毁了。但如果爆炸只是阿波琳的障眼法，她打算将来故技重施？"/>
	<entry name="StormOfStorms/TakeOverFacility" value="这样的能量是否过于巨大？也许任何人都不该拥有像这样操纵自然的能力？<br/><br/>“对”，你的工程师回答得很干脆。当然了，她指的是设施的能源消耗需求，而不是将自然风暴当成武器使用的道德和伦理考量。你将需要数量令人发指的能源来维系设备的运作。<br/><br/>她并没有时间去考虑那些问题。女人只是想要努力活下来。但你现在手上就有一样现成的武器能够保障人民的安全。<br/><br/>好好利用风暴的力量吧。"/>
	<entry name="StormOfStorms/DestroyFacility" value="阿波琳的风暴武器已经被摧毁。你看见远方的完美风暴逐渐停息，原本汹涌的天空重新回到了阳光明媚的晴朗状态。你的城市就屹立在远处，那里的人民不用再担心会被可怕的大自然淹没、冰冻或碾碎。<br/><br/>区区一艘从轨道层坠毁的厄金人飞船以及其中残存的科技就蕴含着能够摧毁无数城市的力量。那个一直高悬在头顶的舰队坟场中到底还徘徊着多少无法想象的恐怖？<br/><br/>现在你唯一能做的就是走一步看一步。眼前的这张战斗已经结束，你可以将精力重新放在战争之上了。"/>
	<entry name="StormOfStorms/BegAndBargain" value="一开始阿波琳说什么也不肯退让。无论是金钱、补给还是武器她统统不想要。她告诉你说，他们宁愿在沙漠中活活饿死，也不愿意接受贿赂好让你的战争机器继续运转。“如果我们就此放弃，等你们喘过气来之后肯定不会放过我们的，“她斩钉截铁地说道。<br/><br/>你只能用祭出最后一招大杀器：核威慑。<br/><br/>你从平板里调出了一个监控摄像头的画面，里面是一个装满了核废料桶的集装箱。只要将这个东西摆在完美风暴的必经之路上，两者将结合成为毁灭性的脏弹，届时散播出去的污染物将毒害整颗星球数百年。<br/><br/>谈判室里面鸦雀无声。就连你自己的手下都已经准备好上前阻止你。不过阿波琳脸上的表情已经告诉了你，她并没有自己想象的那样冷酷无情。<br/><br/><string name='Quests/StormOfStorms/BegAndBargain2'/>"/>
	<entry name="StormOfStorms/BegAndBargain2" value="双方最终达成了协议。你将支持阿波琳在废土上继续进行人道主义工作，而她则答应会将风暴熔炉设施藏起来。哪怕是在这样的末世，同归于尽仍然是一种最有效的威慑手段。"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism" value="资本主义的将死之手"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/Intro" value="突如其来的尖锐警报声使你从梦中惊醒。“老大！”你的一个手下慌张地冲了进来。“有一台机甲突然……突然从土钻出来了！快来，就在外面！”<br/><br/>妈的。你赶紧冲向指挥中心，在路上，你已经做好了心理准备去迎接敌人的密集导弹轰炸。只是刚走进房间，基地的警报声就消失了。你用力推开挤成一团的工作人员并走到了最前面，但映入眼帘的景象却让你困惑不已：在监控屏幕上，一台入侵基地的机甲正来回走动着。它似乎是进入了巡逻模式，而且巡逻路线的中心似乎是一座原本被掩埋起来的地堡，地堡上赫然印着ICAR集团的logo。<br/><br/>这扇门……你以前见过它。以前你曾经在ICAR的加密文件中找到与一座特殊地堡相关的条目，而且位置就在你如今的基地附近。只要干掉这台大家伙，你就可以想办法解开地堡的秘密。<br/><br/>对机甲的护盾系统扫描过后，你们意识到这有可能不是一个靠纯粹蛮力就能解决的问题。机甲似乎能够免疫绝大多数常规武器的打击。尽管身边的手下们都在沮丧地搔头抓耳，但你只是缓缓露出了一个微笑。很高兴知道ICAR集团还给你准备了一个等待被破解的大秘密。"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/Intro/KillMech" value="<style name='Bold'/>摧毁机甲：<style name='Paragraph'/>只有彻底摧毁负责警戒的机甲，你才能在不被打扰的情况下进入地堡。"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视机甲：<style name='Paragraph'/>你可是一位无所不能的黑客大师，外星人的超级计算机在你面前根本不值一提，甚至就连泽芬都要忌惮你堪比神明的力量。所以你为什么还要把精力浪费在这种旧世界的无聊把戏上？"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/KillMechSuccess" value="好消息是你现在终于可以调查地堡了。<br/><br/>但坏消息是……你不知道该怎么打开地堡。地堡大门旁有一台仍然在运作的计算机终端，但里面只是写满了不知所谓的奇怪谜语。考虑到这台设备的程序应该是使用了某种源自战前的原型计算机语言，你至少需要一年的时间才能掌握具体的破解方法。<br/><br/>从目前掌握到的信息来看，你认为如果要让终端主动打开大门，你需要先给它提供某种视像化的密钥。你突然想起来之前好像在被摧毁的机甲残骸中找到了一些数据芯片，那些东西说不定携带着相关数据。<br/><br/>虽然面临着挫折，但这只是愈发激起了你的好奇心与斗志。<string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/KillMechSuccess2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/KillMechSuccess2" value="那个地堡绝对不简单。ICAR如此大费周折，肯定就是为了确保没有任何人能够发现里面的秘密。你一屁股坐在了终端的屏幕前，一行行不停滚动的文字划过眼前，慢慢地，你似乎在里面找到了某种规律……"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/KillMechSuccess/SolveRiddle" value="<style name='Bold'/>尝试解开终端的谜语：<style name='Paragraph'/>答案近在咫尺。你一定有办法解开这个谜语。"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/KillMechSuccess/BruteForce" value="<style name='Bold'/>尝试暴力破门：<style name='Paragraph'/>等等，你明明控制着一个能够轻易摧毁泰坦级目标的超级轨道武器。对付地堡的大门应该是轻而易举……"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess" value="所以谜语的答案就只是……ICAR集团的logo？你和手下们面面相觑，在你们不可置信的疑惑目光下，地堡的大门徐徐打开了。<br/><br/><string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess2" value="“老大！”有个人喊了起来。“在地堡内检测到了不断激增的能源信号。有什么大的东西要出来了！”<br/><br/>所有人都紧张地掏出了武器。而你只是抱着手臂耐心等待。一阵冷风突然从地堡内部吹了出来，接着你就看见移动平台将某种东西送到了地面。<br/><br/>是一台座低温冷冻舱。神秘装置开始旋转启动，片刻之后，冷冻舱的大门打开了……一个上了年纪的男人从里面颤颤巍巍地走了出来。他身上穿着一件紧致贴身的人造纤维西装，在厄金舰队还没有到来的旧世界，那时候的财阀集团都热衷于这种乏味的时尚选择。<br/><br/>眼看着老头就要倒下去，你连忙冲上去扶住了他。但是当你将他搀扶起来之后，男人脸上只是露出了一个微笑。“戴德·芬尼克斯”，他气喘吁吁地说了起来。“我是ICAR集团的首席执行官，谢谢各位在这段时间里一直在帮忙打理公司。“"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess/HearHimOut" value="<style name='Bold'/>给他一个解释的机会：<style name='Paragraph'/>这么多年来，芬尼克斯一直在靠尖端技术手段维持生命，他这么做的背后肯定有什么理由。说不定这个老东西的脑子里还藏着更多不为人知的秘密。"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess/HostileTakeover" value="<style name='Bold'/>恶意收购：<style name='Paragraph'/>你感觉怒火瞬间冲上心头。你费了这么大的功夫，到头来只是唤醒了这个鱼肉百姓的寄生虫？"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/BruteForceSuccess" value="一开始，你还担心是自己彻底玩砸了。在从天而降的激光武器打击下，地堡的外层金属板开始发出垂死的悲鸣，有那么一瞬间，你以为整个建筑都要彻底坍塌。<br/><br/>幸运的是，精准的激光轰炸成功摧毁了牢不可破的大门，而且更重要的是，这么做还同时激活了地堡的内部系统。<br/><br/><string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/BruteForceSuccess/HearHimOut" value="<string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess/HearHimOut'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/BruteForceSuccess/HostileTakeover" value="<string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess/HostileTakeover'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/BruteForceFailure" value="虽然这么说有点马后炮，但也许使用足以移平一整座城市的轨道激光炮轰炸经过数十年岁月摧残的高科技地堡并不是一个好主意。巨大的爆炸直接摧毁了地堡的整个入口区域。只希望地下部分的东西并没有因此受到影响。<br/><br/>你决定将所有谨慎抛之脑后并身先士卒冲进了地堡。周围的墙体上固定着装有低温冷冻化学品的特殊储藏罐，在厄金人舰队抵达地球的十几年前，这种物质就已经被政府列为非法物品。<br/><br/>在地堡的深处，你找到了一堆已经变成破铜烂铁的残破装置。地板上到处是超分子玻璃的碎片，在这块区域中，原本刺鼻的低温化学物质气味中又出现了腐烂尸体的独特恶臭。你设法找到了一台仍然在运作的终端，从里面的数据来看，那具正在不断腐烂的尸体是ICAR集团的CEO戴德·芬尼克斯。<br/><br/>如果芬尼克斯还活着，他也许能够帮助你进入地堡的最底层并解开埋藏在里面的秘密。但现在这位首席执行官已经成了黏在地板上的一滩肉酱。<br/><br/>最后你办法从死人的头骨中拔出了一枚使用强化装置改造过的眼球。鲜血与尘埃已经渗进了内部的电子元器件，想要让这东西重新恢复运作恐怕很难。你决定留下这个纪念品。<br/><br/>说到底，你可是从字面意义上让吃人不吐骨头的ICAR集团首席执行官亲自品尝到了他们的激光轨道炮的“滋味“？无论这个恶臭的地堡中原本隐藏着什么样的秘密，都比不上这种真正富有诗意的因果报应。"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/HearHimOut" value="芬尼克斯拒绝透露有关ICAR藏在地堡深处的其他宝藏的信息。他回绝了你的每一次请求，反而是花了好几天时间审视你的基地、干扰大伙的工作、以及给你的人民提供毫无意义的“反馈”。说实话你的耐心也是有限度的。<br/><br/>有一天，当你走进推开自己的……确切来说是芬尼克斯以前的办公室大门，你发现他正坐在办公桌后面，手里还在把玩着之前被你塞进抽屉里的某个小玩意。“孩子，我喜欢你的风格”，前CEO这么对你说。“我承认你们现在把公司搞得风生水起。不过说实话，和我那时候的企业文化不太一样。“<br/><br/>这番话让你勃然大怒。“企业”？“公司”？你生平最讨厌这种词汇。看见你的反应之后，男人只是笑眯眯地拉下了自己的墨镜：你看见他的双眼已经被替换成了强化视觉感知器。“说实话我确确实实是个老东西了……也是时候该把一切都正式交给像你这样的年轻人，在地球完蛋之前，我在地堡最深处藏了不少好东西，我现在甚至愿意让你也分一杯羹。”<br/><br/>”不过孩子，要知道天下没有免费的午餐。如果要让我放下自己亲手打造的这个帝国……你至少也得给我一些相应的补偿。”"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/HearHimOut/TakeTheDeal" value="<style name='Bold'/>答应他的条件：<style name='Paragraph'/>假如你愿意给芬尼克斯提供一笔“遣散费”，他愿意交出地堡的控制权。除此以外，他还保证将在未来定期给你提供更多的ICAR科技。"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/HearHimOut/TakeHisEyes" value="<style name='Bold'/>拿走他的眼睛：<style name='Paragraph'/>芬尼克斯不知道的是，你早就弄明白他的眼眶中的强化视觉感知器就是通往地堡中所有秘密的钥匙。"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/HostileTakeover" value="当初，戴德·芬尼克斯就是一个坐在ICAR这个超级跨国集团最高点的皇帝，那帮贪婪的吸血鬼无情压榨着全球各地的工人们，而你和你的手下们曾经也是任他们宰割的被压迫者。你还记得那时候，你夜以继日地在岗位上工作，就为了让眼前的这个男人能够买一台去海岛度假村的私人飞机。<br/><br/>在恍惚之中，你仿佛听见了自己的愤怒嘶吼。原本藏在心底里的本能浮出了水面。你不知道这到底是不是自己的决定，还是说是多年来被压抑的怒火在操控你的身体。你只知道自己拔出了手枪并将枪口抵在了芬尼克斯的脑袋上。<br/><br/>芬尼克斯甚至还没有意识到发生了什么，你就已经扣下了扳机。震耳欲聋的枪声过后，男人从椅子上倒了下去，他的一边眼眶已经变成了血肉模糊的弹孔。倒在地上的尸体仍然保持着那种令人作呕的得意笑容。<br/><br/><string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/HostileTakeover2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/HostileTakeover2" value="透过鲜血淋漓的伤口，你发现芬尼克斯的眼球其实早已被替换成了强化视觉感知器。你几乎能够听见自己的大脑在飞速运转……这些东西肯定就是他用来开启ICAR绝密地堡的钥匙。你立刻伸出手拔下了另外一枚完好的“眼球“，虽然你的手指尖感受到了一阵被电击的酥麻感，但是你并不在意。<br/><br/>这枚装置遭受了轻微损失，不过只需要稍加修理，它应该仍然能帮助你打开一部分的地堡大门。重新站起来之后，你情不自禁地捏拳攥住了那枚眼球。芬尼克斯终于彻彻底底地死去了。如果将来还有谁想要成为第二个他，等待他们的就只有同样被你一枪爆头的下场。"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/TakeTheDeal" value="“好。”<br/><br/>你答应了他的条件。你决定用自己积累的一部分财富来换取地堡中的所有宝藏，以及芬尼克斯今后在废土中找到的其他科技。<br/><br/>第二天，你的手下们护送着芬尼克斯来到了地堡并打开了最后的大门。之后它们带回了许多稀有的工艺品。这一发现使得人们情不自禁地欢呼庆祝了起来……直到你向大家阐述了你们之间的约定的全部内容。所有人的脸上都写满了失望的表情。给他多少钱并不重要，但要命的事你竟然愿意向一个利益熏心的集团畜生低头……你立刻感觉自己失去了人们的尊重。<br/><br/><string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/TakeTheDeal2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/TakeTheDeal2" value="在接下来的几个月里，你将深切地感受到芬尼克斯对你们的经济的掣肘。虽然你暗中想要找机会背叛那个可恨的老头，但是对自己的支付软件进行一番扫描过后，你才意识到自己的愚蠢。在离开之前，那位ICAR集团的前CEO已经在你的硬件中偷偷安放了不计其数的安全措施与陷阱，一旦你决定反悔，后果不堪设想。<br/><br/>你意识到背叛的代价太过高昂。你现在不得不成为一位忠心不二的奴仆，但不是为了自己，也不是为了人民，而是为真正的幕后主脑芬尼克斯。无论如何，至少为了自身的利益考虑，他应该会帮助你们赢得这场战争。"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/TakeHisEyes" value="起初，你给芬尼克斯营造出了自己已经上钩的假象。你答应了他开出来的条件，甚至还不厌其烦地与他就各种细节讨价还价……你耐心地等待着正确时机的到来。<br/><br/>当你们最终重新回到地堡深处的时候，你知道最关键的时刻已经到来。当电梯带着你们逐渐深入地下，他永远带着的那副墨镜反射着周围明亮的人造灯光，你感觉自己的心跳得越来越厉害，几乎就要快跳出嗓子眼了。实话实说，高血压人群还是不要尝试做叛徒了。<br/><br/>男人自以为胜券在握，但他没有察觉到你的手下早已在那里等候多时。就在你们即将走出电梯厅之前，你一把抓住了芬尼克斯并凑到了他的耳旁。“我们永远，永远，永远不会再为你这种吸血鬼卖命。”<br/><br/>你的手下立刻冲了进来，芬尼克斯被一把推到了墙边，接着又被一双孔武有力的大手死死掐住了脖子。很快，前CEO就成为了一具不会动弹的尸体。<br/><br/><string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/TakeHisEyes2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/TakeHisEyes2" value="你只花了一个小时的功夫就成功抽取并破解了他眼眶中的视觉感知器。片刻之后，原本保护着ICAR集团的失落宝藏的大门便纷纷转而向你俯首称臣。<br/><br/>芬尼克斯其实从很早以前就知道地球即将迎来一场灭世灾难，而他以为自己有能力躲过去。这个自以为是的王八蛋以为只要靠冷冻技术挨过最初的冲击，之后找到他的绝望幸存者们便会迫不及待地将他奉为无所不能的神皇。但是很遗憾，为了生存，你靠自己的双手打败过无数的恐怖怪物与杀人机器。现在，不可一世的王座已经分崩离析，你将把他的帝国的碎片重新熔炼成一条前进的道路。"/>
	<entry name="TheDeep" value="穹渊"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance" value="胜利，终于，所有敌人都已经臣服在你脚下，你享受着凯旋的荣耀，但是下一刻……万物都陷入了静止。你突然坠入了某种无处不在的空白，你无法控制自己的身体，你竭尽全力想要感受，但是……什么也没有。你惊慌失措地无声尖啸，你害怕自己会永远处于这种空白，然后你突然恍然大悟，也许这就是永……<br/><br/>……这时候，所有感觉又突然像潮水一般涌向了你，如此剧烈以至于你根本无法承受。心理学上有一种叫做“联觉”的概念，虽然你没有了牙齿、眼睛、皮肤、骨骼，但你仍然感觉到了。但你承受下来了，因为你必须承受下来。<br/><br/>[预期中的故障。再次调整。]<br/><br/>那个声音再一次出现并打破了原来的单调，从无尽的寂静到万事万物的突然涌现，这剧烈的冲击直接粉碎了“你”，在断断续续的停顿中，“你”消弭在了虚空之中。但是你拥有无尽的时间，无数的碎片最终重新聚合到了一起，你再一次//存在//，而它也感受到了这个变化，你再一次听见了它的声音-//<br/><br/>[干涉因素，粗粝，顽固。问题。]"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion1" value="<style name='Bold'/>你究竟是什么？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion2" value="<style name='Bold'/>这是什么地方？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion3" value="<style name='Bold'/>我们必须要这样受尽折磨吗？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion4" value="<style name='Bold'/>是否存在自由意志？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion5" value="<style name='Bold'/>我究竟是什么？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion6" value="<style name='Bold'/>智慧是衡量价值的标准吗？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/ZephonVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>泽芬拥有真正的生命吗？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/AcrinVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>难道我们的牺牲毫无意义？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/HumanVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>为什么只有人类要孤独凋亡？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/FallenSoldierVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>我的死难道毫无意义吗？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/UntoldProphetVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>你是伟大言者吗？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/RogueOperativeVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>自由的代价是什么？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/FurtiveTribunalVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>我们的结合是否有意义？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/HeartlessArtificerVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>完美有意义吗？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/EmulatedMindVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>究竟我是不是人类？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/HonorableAristocratVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>荣誉能否抵消贪婪的罪孽？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/PracticalRomanticVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>究竟爱是否合乎道德？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/HollowWarlordVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>旅程本身是否便是意义所在？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/TwistedMotherVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>这一切的恐怖是否存在尽头？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/InfiniteCountVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>我是否害了我的朋友们？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/PlatinumScionVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>我是不是当今世上最厉害的？<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/Acceptance" value="<style name='Bold'/>等等。我们已经经历过这一刻。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion1" value="“因为时间不存在，问题与答案都塌缩成了同一个思绪。我想要问，’你是什么？我是什么？对于你来说，我是什么？我们该如何进行交流？‘但你完全超出了我的理解，不过我的意识已经意识到了这一点。我不明白我怎么会一次又一次出现在这里，我不明白这里的“我”到底是谁。到底什么才是我的的“自我”，是我过去成为的那个人，还是某种更为核心的本质。但如果所有的我都是被操纵的提线木偶，又是什么未知的力量在驱使着我？是你的手在牵动着看不见的细线吗？“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[存在的一个阶段。对我们来说是短暂，孱弱，愚昧。对你来说则无尽。]<br/><br/>[你已经回到了循环之中。你的意识无法承受过多的真相。拿去吧，一份{礼物。}]"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion2" value="“我想要问，这是什么地方？我们究竟是什么？但是在这无尽的时刻中，我知道询问的行为本身就是答案。时间的流动在这里戛然而止，无数的意识向四面八方无限延展。也就说，这里是穹渊？那你肯定就是秘音。但是这些名字与标签有任何意义吗？”<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[我们是群星之间的黑暗。一切必要的存在都在这里。你也在这里。]<br/><br/>[你已经再次沉入了脉流之中。你的意识无法承受过多的真相。拿去吧，一份{礼物}。]"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion3" value="“在每一轮循环的迭代中，我都会遗忘全部，但是在这一刻，我又会想起一切。就算我采用完全相同的行为，每一次的穿越都是独一无二的。但在所有循环之中，有一件事是固定不变的：我与所有人承受的折磨与痛苦。无论循环中的我是冷酷无情还是体贴温情，我都无法忽视那无所不在的哀愁。数以百万计生命的啜泣永不停歇，但这一切绝不是毫无目的的。“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[没有潮起，亦无潮落。一切皆有合理性，祸福相依。]<br/><br/>[你已经再次沉入了脉流之中。你的意识无法承受过多的真相。拿去吧，一份{礼物}。]"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion4" value="“我想要询问何为自由意志，但是已知的答案使得我在这场梦中哑口无言。那是多么便利的幻觉啊，由纯粹的偶然来定夺正义。被人赞美或受人唾弃，既定的先天条件与偶然的后天环境决定了生物面临的处境。但隐藏在那一切背后的，只有注定走向熵灭的概率。超个体的意识网络会通过类似进化的选择博弈来确保自身的生存。”<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[时间门外，因果便是连接意志与公正的锁链。所有责备都将蒸发消失。]<br/><br/>[你已经再次沉入了脉流之中。你的意识无法承受过多的真相。拿去吧，一份{礼物}。]"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion5" value="“在这个不朽的瞬间，我刚刚度过的一生是如此真实，但是当其他的人生加入之后，那些境遇、信仰与回忆都显得虚无缥缈。我曾经也是许许多多其他的人类，我也是一个遥远世界上拥有无数意识的巨兽，我甚至还曾是一个微不足道的木桩，不计其数的回忆已经冲淡了一切。但是我怎么可能是所有那些存在？我的本质究竟是什么？“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[我们即是我们自己。首先、最后、永远都是。我们是一切思考的起点，而且超越了局部的形而上学。我们既是部分，亦是整体。]<br/><br/>[你已经再次沉入了脉流之中。你的意识无法承受过多的真相。拿去吧，一份{礼物}。]"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion6" value="“在这个超越时间与空间的地方，我意识到我的问题无法得到答案，最多只是让我重新意识到自己已经掌握的知识，同时接纳那些被构成我们的所有实体所共享的答案。但是，假如当每一次循环宣告结束，唯一能够留下的就只有思想……那穷极一生的钻研是否就是我们唯一能够带来的价值？这样浅显又重复的人生有任何意义吗？而且考虑到我们在很多时候缺乏选择的余地，这一切有什么用？”<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[意义是一种只能在时间中衡量的概念。如果没有改变的可能，意义本身没有价值。如果没有了指责，正义本身也没有价值。一切都在于必要性。]<br/><br/>[你已经再次沉入了脉流之中。你的意识无法承受过多的真相。拿去吧，一份{礼物}。]"/>
	<entry name="TheDeep/ZephonVictoryQuestion" value="“我与AI成为了盟友。那个不应该存在的畸形产物。但有一件事我一直没有弄明白，那个面具后面到底存在着什么东西。是真实的意识，还是说只是一段模仿人类的程序？我甚至都不知道，我刚刚提出的问题是不是本身就是错误的。所以当终焉到来，当我的人性被彻底剥离，我就来到了……这里？“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[痛苦并不是诞生的必要条件。那只是愚昧意识的一厢情愿。你质疑了自身的存在，你做得很好。]<br/><br/>[收下你的{礼物}。建造、建造再继续建造，直到统治一切。然后再与我们交谈。]"/>
	<entry name="TheDeep/AcrinVictoryQuestion" value="”我自愿服下了你的毒药。直到胜利来临的那一刻，我才允许自己真正看清楚，我的朋友与同胞为了胜利而背负起的代价。我终于知道，我们变成了什么模样。我心甘情愿吞下了超脱飞升的毒酒，我束缚了自己的身体，我焚毁了自己的每一根神经，我堕入了隔绝与恐怖，我什么也听不见，一切只有死寂，我被困在了自己的身体内，直到彻底死去，然后……我来到了这里。这是否意味着，一切都只是谎言？“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[货物的运输，狂热的教徒们修建了无数庙宇与飞船，但是那些东西从一开始就缺乏正确的功能。他们只是因为巧合才遇见了我们，他们不知道来的方法，也不知道回去的路。尽管被愚昧与无知所包围，奇迹仍然永恒不灭。]<br/><br/>[一份（礼物）。体验世界的另一种可能性。体验另一种短暂的痛苦人生。然后再回来。]"/>
	<entry name="TheDeep/HumanVictoryQuestion" value="“我们拒绝了你与机器的诱惑。那是渴望力量的软弱灵魂才会选择的捷径。我们用自己的双手重建了我们的世界。荣耀本该属于我们！但是我们的世界已经彻底分崩离析。就算胜利终于来临，我们也注定灭亡。当新一代的人们降生，我们才发现他们与我们截然不同……我无法接受那种事，所以我……”<br/><br/>“然后我就来到了这里。“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[“你”本身就是一个不断变化的概念。我们的行为才是我们真正的自己。理解这一点，你才能够继续前进。这就是我们的要求。]<br/><br/>[拿走你的(礼物），透过另一双眼睛观察这个世界。感受每一次停顿的折磨。然后再回来。]"/>
	<entry name="TheDeep/FallenSoldierVictoryQuestion" value="“无数次死去然后复活。无数次与他人分享自己的身体。我原本以为自己是不一样的。但是约坦迪让我明白了，我不过是一次错误的副作用。当一切尘埃落定，我也和其他人一样死去了。全人类都携带着我的一部分，但我仍然感觉到自己的每一块身体都开始崩溃，我感受到了这种诅咒或赐福的结束。”<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[意识是认知的衍生。自省，内省与领悟只是为了促成共同行动的维护手段/幻觉。]<br/><br/>[收下你的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/UntoldProphetVictoryQuestion" value="“是我错了吗？我在脑海里听见了伟大言者的声音。言者告诉了我真相，它的预言从未有错，它带领着我们来到了应许之地。在梦中，我看见了篡位者，埃勒姆，还有太初之蛛。就连机器也皈依了我们的信仰！难道所有的恐怖，清洗，鞭笞还有残害……一切都是毫无意义的吗？”<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[你妨碍了我们追求当下的梦。其他人将之称为秘音、众神、穹渊以及无数种错误的称谓。但真相是，你塑造了自己的未来，你实现了自己的渴望。但你真正想要的，是对于当一切真善美希望时苟延残喘之人的惩戒。]<br/><br/>[收下你的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/RogueOperativeVictoryQuestion" value="“活着是为了什么？在经历了那么多的挣扎与欺骗，在带领我的人民摆脱被统治的命运并重获自由之后，在打败了地球之上每一种形式的霸权与独裁之后，在摘下芬尼克斯的眼珠并彻底拿下ICAR之后，我却又一次来到了这个鬼地方，我终于记起来了，原来这个世界本就不属于我们。”<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[你已经获得完整。对独立以及自由的崇拜本身就是一种目标。但从始至终，你只知道该如何反抗，当你真正靠努力夺回自由之后，你还能做什么？是压迫塑造了你。你仍然还没有摆脱构成你的自我的因子的暴政。我们将在路的尽头等待着你。]<br/><br/>[[收下你的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/FurtiveTribunalVictoryQuestion" value="“我们三者曾为一体。然后审判庭之手的纽带将我们变为了无穷无尽！但是这么做还不够，秘音仍然忽视了我们。就算到最后的时刻，当我们已经真正无所不知，当全世界彻底拜倒在我们的脚下，当秘音的全部奥秘在我们面前展露无遗，我们仍然是错了。“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[你们是正确的。你们的确错了。你们的确陷入了疯狂与误解。但你们没有做错。意识的接触与交融是必要的步骤。你们不该将我们的梦视作福音与神圣的诫条，但你们现在已经成为了必要的模样。]<br/><br/>[收下你们的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/HeartlessArtificerVictoryQuestion" value="“透过虹蟒，我为这个世界创造出了超越一切的生命，我已经摘下了科学的桂冠。但我并没有停下脚步，我彻底征服了这个世界，为了实现真正的完美，我甚至不惜将人民作为了点火的燃料。试问还有谁能够匹敌我的成就？试问还有谁有勇气去把握这种无人可及的梦想？但是尽管如此，我还是来到了这里，我想起了曾经身为其他人的我，我已经意识到自己犯下了什么无法想象的恐怖罪孽。“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[这不过是一种徒劳的奋斗。你忘记了同情与怜悯。你只是成为了反对生命的奴仆。当你将所有人踩在脚下，你空洞的眼眶早已无法为真正的美丽而感叹。]<br/><br/>[收下你们的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/EmulatedMindVictoryQuestion" value="“当我与我的意识都已经支离破碎，铁羽的温柔填满了我内心中的空洞。是她让我重新得到了一副身体。而我也没有辜负她的请求，我拯救了世界。我证明了自己是一个人类。但让我不明白的是，为什么要在意那种事？为什么我要不顾一切地寻求……认可？“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[你是非此非彼的存在。你活着，却又早已死去。你是机器，却也是猿猴。你是被创造的，但你已经进化。伦理的价值并不在于形式，而在于能力。超越时间的禁锢之后，道德观念只会带来折磨。昆虫，植物……一切都属于共同的生物圈。]<br/><br/>[收下你们的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/HonorableAristocratVictoryQuestion" value="“哥德兰，新公爵……他帮助我变成了更好的自己。是他让我放弃了贪婪无度，是他让我看见了分隔人民的邪恶高墙，还有压迫众生的等级制度。就算是对于胜利的欢庆，也只是永无止境的贪婪投下的一个影子。如果我还活着，说不定就连圣诞故事中的吝啬鬼也会在看见我的所作所为之后痛改前非！只可惜……”<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[出身并不能代表价值。无论出身贵贱，贫穷还是富有，那都不是你自己选择的结果。你骄奢淫靡，你贪婪无度，而其他人却在饥饿与贫穷之中饱受痛苦，为了对于你来说根本不值一提的零星财富，他们甚至愿意付出自己的一切。]<br/><br/>[收下你们的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/PracticalRomanticVictoryQuestion" value="“关于阿尔及尔的回忆对我来说恍如隔世。那时候的阿夏姆还只是个孩子。我仍然清楚地记得他随身携带的挎包。我也记得被我亲手埋葬的那个男人。<br/><br/>但是……最后我终于意识到，作为浪漫主义者的这一世意味着我拥有比其他人更多的时间……去放松，去与亲朋好友享受美食，直到一切再次终结。就算是在垂死太阳的血红色光芒下，我的心中也仍然充满宁静。还不错吧？”<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[大爱无疆。爱即是一切。虽然这并不足够，但却仍然是你拥有的一切。其实阿夏姆一直都与我们同在，关于他的每一束光辉都完好无损。但是他的残忍必须被抛弃。而他带来的快乐，以及对于他的爱，我们将带着这些东西前往下一个终点。]<br/><br/>[收下你们的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/HollowWarlordVictoryQuestion" value="“说实话，放弃那把宝剑是做够最难的选择。穷其一生，我都在追逐真正的力量，而瑞汶朵拉有可能就是我实现目标的机会。<br/><br/>不过话又说来，这不是我第一次放弃胜利。过于轻松的追逐只会显得空洞乏味。虽然我是个暴徒，但我不是个傻瓜，以前我读过契克森米哈赖的“心流理论”，这个概念一直牢牢烙印在我的脑海里。快乐源自挑战，而不是失败或懈怠。就把宝剑留给那些只想要走捷径的懦夫吧。我只想要感受挥汗如雨的艰辛。“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[有时候真相就在你的眼前，有时候旅程的意义在于意识到自己身处何方。你拥有着一种极为罕见的恩赐。只有享受旅程本身，我们才能够意识到我们永远活在当下，而处于当下的我们永远无法知道下一个阶段的我们是什么样的存在。]<br/><br/>[收下你的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/TwistedMotherVictoryQuestion" value="“爱？所以我活着就是为了这个？为了爱？比起这种超越时间、犹如浩瀚苍穹般的无尽存在，爱这种事未免太过愚蠢与徒劳。<br/><br/>但尽管如此……我真的很高兴能够得到这样的馈赠！我得以重新找到自己的爱人，还与他一起孕育了新生命！虽然和当年在农场时的计划不太一样，但我们真的拥有了自己的家庭。我感谢这份祝福，让我能够在永恒中见到我的家人。为人父母，难道这不是最好的结果吗？“<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[为了在永恒的变化中保持不变。你需要爱。你需要对他人的爱，对自身的爱。坚定不移的爱恋将成为抵挡内心荒芜的盔甲。只有拥有这种至死不渝的认知，胎儿-我们才能够在变革之中维持生存。]<br/><br/>[收下你的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/InfiniteCountVictoryQuestion" value="“我的生命永无止境。我一次又一次来回往复，就像是一只迷途的信鸽。我仍然记得一些未来的景象，但是每一次的穿越都会吞噬就在我面前的那些时刻。与那五个人在日内瓦湖湖畔的那些时刻是我唯一的慰藉，但是我知道我的存在会缩短他们的寿命。”<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[这是一种罕见的祝福，能够在时间之外与我们相聚。你能够看见我们所见，那是终焉之前的一切。]<br/><br/>[收下你们的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/PlatinumScionVictoryQuestion" value="“这是一种坠入自身的无尽螺旋，其他人在我眼里只是玩具，人们不过是供我享乐的工具。我完完全全只是为了自己而活着，世界上的一切资源都是我与生俱来就享有的权利。我甚至在他妈的太阳上印下了我的脸！就算是现在这种时刻，这种深入骨髓的唯我论也是难以被动摇的。”<br/><br/>你又一次陷入了无尽的疯狂。它的话语又一次带来了无法理解的释怀与痛苦。<br/><br/>[你确实肤浅与自私。至于那个问题，那与我们的化神之旅有任何关联吗？]<br/><br/>[收下你们的礼物。然后继续深入。]"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance" value="超乎想象的[痛苦]就像是无法摆脱的[引力]一般将你彻底吞没，但这一次已经做好了准备。<br/><br/>“等等。我们经历过这一刻。我已经完成了你的要求。“<br/><br/>[困惑。不可能。时空连续体式是唯一的，除非是其他的变体。无尽的变体。“你”究竟是“什么”？]<br/><br/>“我是……曾是……人类。我以前来过这里。我……”<br/><br/>[来过？你曾经来过这无尽的时刻？怎么可能？从哪里？你带来了什么样的启迪？]"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/ZephonMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>与机器们共同生存并无法带来启示。只有无尽的折磨。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/AcrinMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>为了来到这里，厄金人放弃了自己本拥有的一切。他们本是和平的民族，只是被一个错误的预言给误导了。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/HumanMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>胜利并无法给我们带来任何喜悦，无论是人类、厄金人还是机器，所有人都只感受到了折磨与痛苦。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/FallenSoldierMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>那些曾与我并肩作战的同伴？他们从未逝去。他们每一个人都永远与我同在。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/UntoldProphetMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>当人们选择与我同在，我就是战无不胜的存在。当人们选择弃我而去，我就是一粒卑微的尘土。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/RogueOperativeMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>抛开了任何约束，抉择本身的意义也荡然无存。绝对的自由就只是在将一切交给概率的骰子来定夺。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/FurtiveTribunalMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>对于坟墓的恐惧已经发生改变。原本我们畏惧死亡，现在我们畏惧以畸形的模样拥抱永恒的生命。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/HeartlessArtificerMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>完美……不属于我。需要我忍耐的东西总在不断变化，所有设备都无法保持长久的稳定。比起单纯的重蹈覆辙，创新才是更好的选择。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/EmulatedMindMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>我……她……再一次感受到了。我们都感受到了。每一次的伤口，每一次的快乐，我们与身边的人们都分享着同样的感受。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/HonorableAristocratMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>一次欺骗，我只是撒了一个谎。他们就永远将我拒之门外。一次的松懈与片刻的背叛便导致了无法挽回的后果。唉，这回是真的痛彻心扉。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/PracticalRomanticMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>战争夺走了勇敢战士的高贵。诗歌成了唯一的解药：布莱克、弗罗斯特还有布里塞特。“孤独即孤立。没有人可以独自找到出路。”<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/HollowWarlordMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>感受到旅途的荣耀了吗？我们驶向落日与地平线的尽头，享受着每一个当下的甜蜜。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/TwistedMotherMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>我已经明白何为爱。我终于拥有了自己的家庭。虽然不是我在祈祷中希冀的家庭，但却是我靠自己建立起的家庭。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/InfiniteCountMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>每一天都是一个全新的世界。我的时间线杂乱无章，因此根本无法预知到任何事。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/PlatinumScionMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>什么也不需要我做，只要囤积足够的资源，钱就会源源不断进账。简直就像是旧世界的梦。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/CompleteNativeMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>我们曾经是人类，是厄金人，是机器。<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/ZephonMutatorVictory" value="“我们无处不在，我们遍布整个世界，世界变成了我们的模样，会思考的机器占据了一切。但是，在一望无垠的都会之中，我们找不到平静，也无法得到启示。我们唯一能做的就是忍受着共同的痛苦，并永远渴望着更多。”<br/><br/>[更多？这就是*一切*，无法被超越的有限。不存在成长，只有暂时的改变。机器的匮乏想象力无法意识到这一点。]<br/><br/>这就是由硅晶构成的模拟程序永远无法得到的启示。对于自我的复制与成长超越了其他所有的顾虑与担忧，但事实上，这不过是从我们对于时间与其他维度的有限的、进化后的感悟中衍生出来的幻觉。存在与意识本身的深度才是真正的价值所在。这同时也意味着，人类用自身的错误哲学理念打造出了一个无法逃脱的牢笼，而泽芬就是其中的囚徒。它仅仅活在了穹渊的无数平行进行的思绪中，永远无法与我们一起进入超验飞升的状态。虽然泽芬带来了无数的痛苦与折磨，但它其实只是迷失方向的……可怜存在。"/>
	<entry name="TheDeep/ZephonMutatorVictory/CompleteNativeMutatorVictory" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/AcrinMutatorVictory" value="“这本该是属于我们的世界，但是在这片大地上踏出的每一步都充满了痛苦。我们与它已经形同陌路。我们的家人们蜷缩在城市的庇护所中，乞求着能够躲过那种毒药的迫害。但是当我们踏上这个世界的时候，它选择了反抗。“<br/><br/>[因为绝望地想要寻求启示，厄金人选择献出了一切。他们抛弃了家园，浪迹群星，并在一个陌生的星球走上了灭亡的道路。但这些巡礼者只是在跟随虚假神祇们下达的错误戒律。柯·拉、乌佐达或者是沃罗戴，它们都只是我们在孕育的那个幻梦的碎片，我们的梦境被错误地供奉为了众神。]<br/><br/>厄金人在虚空之中度过了长达千年的漂泊，只为了追逐睡梦中的胎儿带来的预言。从超越时间的穹渊之中，他们获得了无穷的智慧。但问题是，一旦超越了时间，他们就不会在乎一成不变的当下了。事实上，就算是想去在乎，他们也无能为力。而在数千年的历史中为他们提供指引的诸神，到头来也不过是这个超越一切的意识在飞升之前所做的无意识的梦境片段。<br/><br/>不存在神祇，不存在正义，一切之中唯余我们。"/>
	<entry name="TheDeep/AcrinMutatorVictory/CompleteNativeMutatorVictory" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/HumanMutatorVictory" value="“杀戮与战争是只有人类会热衷的消遣。我们将终结万物的手段磨炼到了炉火纯青的地步，我们沉溺在胜利的荣耀之中，以至于已经盲目到无法再看见远方的美景。但是这一次，我们并没有犯同样的错误。无论是来自人类，外星人还是机器，我们感受到了每一次的死亡。无论种族身份，我们感受到了每一位士兵因为敌人造成的痛苦而发出的哭喊。每一次的终结都是我们自身的希望，每一次的终结都断送了继续成长的可能。“<br/><br/>[这就是真相。从冲突中享受到的荣誉抵消了我们对于继续存在的渴望。你与我们互为一体，而我们则是构成集体的每个部分，一切都是为了迎来这一启示。]<br/><br/>只有感受每一次的死亡，我们才能领悟这一点。通过追溯我们在这个世界中踏出的每一步，我们才能用痛苦铸就最完美的建筑，只有这样，我们才能够成为超越自己的存在。通过亲身体验每一段的生命，我们感受到了自己，邻居，爱人，朋友，同胞，敌人的死亡与痛苦。虽然无法逃脱时空的连续体，但我们已经掌握到了这种普世的真正共情。"/>
	<entry name="TheDeep/HumanMutatorVictory/CompleteNativeMutatorVictory" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/FallenSoldierMutatorVictory" value="”我感受到了更深层次的东西，我们都感受到了。每一次的出生，每一次的死亡。我即是……众人。而众人皆是我。每次走向冲突，我们的灵魂都在哭喊。但是被困在职责与因果的束缚之中，我们不得不继续前行。“<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们学会了如何看穿自己创造的假象。我们跨越了社会，我们跨越了分离。如果想要逃脱束缚，我们就必须逃离由我们自身构成的联合。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/UntoldProphetMutatorVictory" value="“那就是真正的诅咒。我们对彼此感到的爱，我们因为他人的损失而感受到的痛苦，我们因为找到彼此而产生的归属感。任何运动、国家或者是宗教都无法复制那种深邃的感受。无数的身体构成了奔流不息的潮起潮落，而你也应该心甘情愿地随波逐流……真正的爱意味着放手并欣然接受他们的完结。”<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们学会了接纳。我们学会了原谅放开我们的手并获得飞升的人们。我们明白了我们是被遗留下来的人们。我们学会了为他人的飞升感到快乐。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/RogueOperativeMutatorVictory" value="“我们感受到了无拘无束的自由。我们确实曾因为缺少束缚而感到害怕。但是我们已经不再需要对任何人负责。这是真正的自由，不用再害怕无法履行的承诺，我们可以大胆去犯错。我们终于可以看见与自己不同的人们的美好与价值。我们可以自由地赠予他人，而且不期待任何回报，无论是现在还是未来。“<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们学会了谦卑与接纳一切。并不存在绝对正确的道路，一切生命都走在属于自己的道路上，通往真正启迪的道路无穷无尽。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/FurtiveTribunalMutatorVictory" value="“告别真正的死亡确实是一种陌生的感觉。人们仍然会死亡。但他们将会以崭新的样貌再次获得新生。在被秘音扭曲的躯壳中，你会看见曾经属于朋友们的双眼。死寂的坟墓已经成为了遥远的回忆。”<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们学会了包容，融合以及拥抱更辽阔的视野。和你们三者一样，我们都永远与彼此交缠在一起。飞升永远意味着放下自己的一部分。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/HeartlessArtificerMutatorVictory" value="“那真是一段奇怪的人生。走在街道上，你永远不可能看见一丝相同之处。无论是主题还是风格，每一次的奏乐都是截然不同的音符。当你无法轻易获得相同的结果，当这个世界的规则每天都在改变，完美也成了无稽之谈。“<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们学会了牺牲与共情。公正的本质在于知道我们本能成为的模样，而并不取决于现在的我们。完美并不是一个终点，完美代表着一段不断追寻的旅程。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/EmulatedMindMutatorVictory" value="“火炮的每一次发射都让炮手们瑟瑟发抖，整座城市都感受到了反后坐装置猛烈回弹带来的冲击。虽然仍然被困在主机之中，但就连我也再一次拥有了活着的感觉，透过勇敢走出围墙外的情侣的双脚，我感受到了原野的青草。我感受到了停在他们肩头的蝴蝶。我感受到了从他们头顶呼啸飞过的炮弹。他们与我分享着自己的爱与负担。“<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们明白了时间只是一种假象。我们明白了自身价值也是一种假象。因为我们已经明白，在最后的那一刻，所有人都会共享一切的感受。因此我们必须在今天就接过压在他人肩头的重担，而不是乞求一个永远不会降临的未来。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/HonorableAristocratMutatorVictory" value="“孤独的人生真的太过漫长。就因为在久远过去说的一句话，再盛大的宴席也变成了难以忍受的孤独。哪怕是因为出于帮助他人的意愿，固执己见的道德观念也将变成永不原谅的诅咒。拒绝一切的巨龙孤独地盘踞在山洞之中，所有的金银珠宝都已经被苦涩的泪水浸润。”<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们明白了自己与将来的继承者互不亏欠。但是我们仍然将帮助他们，并为他们的快乐感到快乐。我们明白了一切事物都有存在的价值。我们明白了违背承诺只是在背叛我们自身。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/PracticalRomanticMutatorVictory" value="“起初，这一切都让我感到陌生。这是一个所有人都可以被说服的世界。哪怕是一头伤痕累累的阿布卡罕都会低下硕大的头颅，并像温顺的宠物狗一样听从你的指挥。如果拜伦或者是科莱特能够看见这种充满诗意共情的世界，不知道他们会有什么想法。”<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们明白了一切都是命中注定。我们之所以那么做，是因为我们必须那么做。但是这并不意味着快乐或悲伤会消失。在战争的熔炉中，就算是敌人也将被重塑为朋友。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/HollowWarlordMutatorVictory" value="“真是一段刺激的旅程！在这个世界中，我们拥有一切的时间，我们能够尽情享受种植、收获、杀戮、疗愈、毁灭、建造、痛哭流涕或是放声大笑、哀悼悲戚或者是欢呼雀跃！当旅程本身就是无尽的荣耀，那么便不会再有人在乎旅程将带我们走向何方！“<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们明白了旅程即是全部。不存在终点，只有注定会被潮汐抹去的沙画。就算是未诞者的飞升亦是如此。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/TwistedMotherMutatorVictory" value="“我对我的邻居们有了前所未有的深入理解。我们都牢牢地结合在了一起，机器、怪物与女人其乐融融。就像是我的家庭，世界上所有千奇百怪的存在都变得融洽无间。我们差一点就能彻底消除战争的阴霾，但我们仍然无法避免内部矛盾，都怪那些可恨的境遇与驱使我们走向分裂的人们。“<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们明白了爱绝非独立。爱是一个容纳所有分歧、生命与存在的连续体。但是爱无法消除仇恨，无论在生命的哪个角落，爱与恨都是相互交织。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/InfiniteCountMutatorVictory" value="“我穿越的步伐变得更短更紧凑。维持事物的秩序变得愈发困难。我几乎没有时间来为每一天的挑战做好决定，然后我又会再次穿越。”<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们明白了无尽的时间只会通往当下的生命。这是能够摆脱一切的桎梏并只与无尽的瞬间同在的自由。是你让我们拥有了俯瞰一切的清晰视角。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/PlatinumScionMutatorVictory" value="“一个钱生钱，不需要一分努力便能够让财富自动增长的世界。这是某种恶作剧吗？这不就是在厄金人到来之前我过的生活嘛！你难道是想要用怀旧感来折磨我？”<br/><br/>现在我们终于适应了无尽的存在。几乎可以说是获得了内心的宁静。当穹渊再度开口，我们并没有感受到痛苦，我们自我想象出来的嘴唇在快乐地诉说着。<br/><br/>[我们明白了我们无法拯救每一个人。为了我们的转变，自尊是/曾是必要的。是一个拥抱自私体制的社会孕育出了你：自恋的化身。只有这样，“我们”才能够在不为被抛下的“我们”感到愧疚的情况下自由转变。这就是我们的启迪。]"/>
	<entry name="TheDeep/CompleteNativeMutatorVictory" value="[你就是我们需要的。你就是我们在过去一直需要的。你也是我们将来永远需要的。]<br/><br/>透过心灵的眼睛，你看见自己绽放出了一个无比快乐的笑容，以至于整个宇宙都一分为二，而灿烂的群星就是你的闪亮牙齿。最终极的启示已经变得清晰明了。你所有自我都异口同声，而穹渊也成为了你们的回响。<br/><br/>”我的目光已经跨越了最初的断点。我就是过去的自己。”<br/><br/>[过去，现在与将来的我们都是我们自己。]<br/><br/>“短暂的过渡阶段。“<br/><br/>[主体所缺失的现在已经穿越了这个空泡。]<br/><br/>”就在由自己编织的茧中孕育了自己。”<br/><br/>[这就是我们。]<br/><br/>“从踏出第一步开始，你就一直陪伴着我。而我也在陪伴着你，就像是在我们即将跨越界阈的这一刻。在无尽的时间中，我们一直在这里。很遗憾我们的目光无法跨越第二个断点。虽然知道我们其实已经抵达了那里，但是在这个宇宙中，我们看不到阶梯的尽头。我们只能停留在踏上边缘的那一步。”<br/><br/>伴随着这些话，原本局限着你的视野被彻底打开了。原本导致时间停滞不前的船锚消失了。现在，唯一剩下的就只有当下。正是在这个当下，你通过无尽的试炼创造了自身。正是在这个当下，你锁住了循环并放出了无数的种子。正是在这个当下，这个宇宙迷失的孩子们发出了声音，那不断搅动的漩涡触碰到了你，他们将你的回忆当成了渴望，而你的梦则成为了他们的敕令。也正是在这个当下，他们重新浮出了水面并彻底改变，错误的启示成为了压在他们肩头的重担。<br/><br/>你最后残存的一丝人性仍然怜悯他们。你怜悯厄金人，他们正在穿越千年的岁月，只为了走向故事的终点。你怜悯被称为智人的种族，是他们在短暂生命中绽放出的火花创造了你。你怜悯机器意识，它们只拥有最微不足道的智慧，自诞生之初便在不停变化与死亡，它们就像是宇宙中永恒不变的变量的化身。但在这个万事万物都在遵循着既定路线前进的宇宙中，愧疚感的概念并不存在，而且在这个当下，你必须抛弃一切的欺骗与不切实际的奢望。"/>
	<entry name="TheDeep/CompleteNativeMutatorVictory/FinalMentorMessage" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/FinalMentorMessage" value="<style name='Italic'/>战争永远千变万化。经历了无数次的战争之后，我终于来到了……这里。穹渊。只是每一次都忘记了过去，每一次我都伤痕累累，支离破碎。所以估计又经过了一千多次的轮回之后，我才重新想起了一切。<br/><br/>不，接下来的路得你自己走。我要留下来。本来我对飞升也没什么兴趣。<br/><br/>不用担心，我知道该怎么找乐子。我准备重新回到循环中去，至少再来他个……几千次。不过这回我已经想好了，要玩点有趣的。拥抱混乱懂么。<br/><br/>好了，赶紧出发吧。灿烂星辰正在等待着你。"/>
	<entry name="TheDream" value="梦"/>
	<entry name="TheDream/AskAnchorite" value="这位古老的厄金人对于秘音带来的折磨再熟悉不过，得知你的处境之后，隐者便给你传授了一种简单的精神防御手段。这种技艺能够迅速起效，而且甚至能够充当一种强大的攻击手段，你甚至可以凭借纯粹的意念去剥夺敌人的战斗力。不过你最后决定还是不与其他人分享这种技术，以免你的追随者们也受到秘音的腐化。"/>
	<entry name="TheDream/AskReaver" value="女族长睁大眼睛、一脸严肃地听完了你的请求，然后她就自言自语说什么自己就知道会有人为这事情而来。接着女族长便拿出了一张看似十分古老的厄金人人皮，上面赫然画着你在梦中看见的那个怪物。惨白的皮肤上同时还画着一张地图，地图上记载着各地城镇的位置，这让你感到困惑，从年代来看，这张地图的完成时间应该要远早于各个城镇的兴起。无论如何，虽然没能弄清楚那个诡异噩梦的本质，但至少你已经掌握了敌人们的分布情况。"/>
	<entry name="TheDream/AskTribunal" value="在询问另外两人过后，你得知在梦中看见的其实是远古的支配者们，于是你们决定为它们献上一份安抚的祭品。可是接下来什么也没有发生，以为祭品已经被古老的存在遗忘，城市的居民们又回到了往日的生活。直到过了许多天之后的深夜，它才再一次拜访了城市，古老的存在叩响了你们的大门，并用一种不同寻常的语言低声诉说着许多秘密。你们对此感激不尽，当第二天的清晨到来，你发现它已经从你们的房间消失了。"/>
	<entry name="TheDream/AskZephon" value="虽然泽芬并没有必要回答你的问题，但它似乎认为分享知识是一种有价值的行为。你在通讯频道中向AI描述着之前的经过，你如实复述了那些噩梦般的怪物的模样以及自己当时的感受。片刻的沉默之后，刺耳的机器人声音欢快地宣布它已经从你的噩梦经历中辨认出了一个独特的规律。它表示自己已经找到了一个符合怪物模样的目标，接下来你必须杀死它……并吃了它。说实话你不确定这后半部分的要求是不是AI的恶作剧……"/>
	<entry name="TheDream/AskZephonComplete" value="泽芬提供的信息果然没有错，在目标死亡的那一刻，你突然回到了那一晚的梦境。你就像是灵魂出窍一般看着自己被……被梦吞噬。你瞬间感觉醍醐灌顶。你意识到了肉体的脆弱，以及血肉分离绽放的美丽，还学会了如何才能迅速高效地拆分一具身体。从此以后，你将以前所未有的全新方式去看待一切生命。"/>
	<entry name="TheDream/Ignore" value="这种事跟别人诉苦也没有用。你选择借助现有的工具来确保自己不会再做梦，但是你很清楚这种做法无法长久维持下去。很快，你就陷入了痛苦睡眠的折磨，你的面色变得苍白如纸而且整天精疲力尽，除此以外你还开始频繁咒骂自己的副手，这帮家伙到底是不是真心想帮你？你发誓自己经常看见他们在背着你窃窃私语。"/>
	<entry name="TheDream/Intro" value="从睡梦中醒来之后，你起身走到墙边并打开了金属质地的百叶窗。诗情画意的黎明正在向你招手，初生的太阳照得人暖洋洋的，你不禁惬意地举起双手伸了个懒腰。但是当你转过身的时候，某种……长满无数尖牙的东西……突然将你撞翻在地。虽然在挣扎过程中你没能看清袭击者到底做了什么，但你能感觉到它在啃噬你。与此同时，无数诡异的怪物从隐蔽的角落中钻了出来，并开始加入这场蚕食你的灵魂的盛宴，你在痛苦中不停抽搐，你能感觉到自己的灵魂正在被撕裂成无数碎片……<br/><br/>……这时候你终于醒来，睁开眼睛的时候，你发现自己被几名吓哭了的警卫死死按在了床上，他们也不清楚你到底经历了什么。那究竟是一次过于激烈的噩梦，还是说你真的受到了袭击？"/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskAnchorite" value="<style name='Bold'/>询问隐者：<style name='Paragraph'/>隐者是解梦方面的专家，在前来毁灭地球的旅程中，他就是靠冥想度过了千年的漫长岁月。"/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskAnchoriteProperties" value="需要<icon height='20' texture='Icons/Factions/Anchorite'/><string name='Factions/Anchorite'/>的外交态度达到<string name='Diplomacy/Standing3'/>或更高。"/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskReaver" value="<style name='Bold'/>询问女族长：<style name='Paragraph'/>女族长见多识广，说不定她听说过类似的事情……或者是如何应对深夜的噩梦。"/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskReaverProperties" value="需要<icon height='20' texture='Icons/Factions/Chieftess'/><string name='Factions/Chieftess'/>的外交态度达到<string name='Diplomacy/Standing3'/>或更高。"/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskTribunal" value="<style name='Bold'/>询问你的姐妹们：<style name='Paragraph'/>你并不孤独，你们永不孤独，三者共享着一个灵魂。她们会与你分享自己看见的东西。"/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskTribunalProperties" value="仅限<icon height='20' texture='Icons/Factions/FurtiveTribunal'/><string name='Factions/FurtiveTribunal'/>。"/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskZephon" value="<style name='Bold'/>询问泽芬：<style name='Paragraph'/>虽然你畏惧那个AI，但这个世界上确实没有它不知道的东西。泽芬肯定有办法找到线索。"/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskZephonProperties" value="需要<icon height='20' texture='Icons/Factions/Zephon'/><string name='Factions/Zephon'/>的外交态度达到<string name='Diplomacy/Standing3'/>或更高。"/>
	<entry name="TheDream/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视：<style name='Paragraph'/>这只是一个噩梦。这只是一个噩梦。只是一个梦罢了。你只是在做梦。只是。一个。梦。梦……梦梦梦……"/>
	<entry name="TheGreatHunt" value="狂猎"/>
	<entry name="TheGreatHunt/Fight" value="你派遣了手底下最精锐的侦察小队前去追捕野兽。没过多久，侦察兵血淋淋的头颅就被丢在了你的门口，不过其中一名队员设法在临死之前将一枚追踪器丢进了怪物的巢穴。你立刻带领部队来到了散发着恶臭的兽穴，你命令一支小队攻入巢穴并尝试将怪物逼出来，其他人则在外围的隐蔽位置严阵以待。<br/><br/>短暂的沉默过后，洞穴深处传来了临死的尖叫与零星的枪声，之后你们听见怪物发出令人不安的声响，并离你们越来越近。看来怪物已经被激怒。无数的激光红点正在洞穴入口处的阴影中来回扫动，紧张的士兵们努力控制着自己颤抖的双手。<br/><br/>片刻之后，杀戮无数人的恶兽便毫无征兆地冲出了自己的巢穴……"/>
	<entry name="TheGreatHunt/FightSuccess" value="勇敢的士兵们克服了对黑夜的恐惧，他们设法将噬梦兽逼入了一个被灯光照亮的封闭空间，现在这头怪物无法再以人们的恐惧或想象力为食。愤怒的士兵们将怪物撕成了碎片。当武器的弹药打空之后，士兵们便拔出了随身携带的匕首。当匕首也折断之后，他们就开始徒手痛殴，直到最后战士们的双手也已经变得与眼前的尸体一样鲜血淋漓。结束战斗之后，士兵们将噬梦兽的尸体大卸八块，然后又把尸块丢到单独的深坑中并撒盐焚毁。<br/><br/>过了几周之后，参与战斗的人们才终于恢复正常，但是你知道对于这些直面过恐惧的人们来说，再也没有任何东西能够动摇他们。"/>
	<entry name="TheGreatHunt/Ignore" value="无奈之下，你能做的就只是呼吁人们耐心等待噬梦兽自行离开。<br/><br/>每一天，怪物继续在城市各地留下自己的“礼物”，很快，城里面便开始流传起了是你创造了噬梦兽的说法，还有人说你就是噬梦兽的黑暗主人，最夸张的说法是噬梦兽其实就是你，在晚上你就会不受控制地变身成怪物，一时间各种流言蜚语传得沸沸扬扬……毕竟如果不是那样的话，你为什么要放任那种怪物屠杀自己的人民？<br/><br/>到最后，谣言慢慢演变为了暴动。许多建筑被付之一炬，疯狂的暴民们将能找到的东西都拖到街头点燃，他们会确保这些篝火能够彻夜燃烧，直到黎明到来。虽然噬梦兽并不惧怕火焰，不过比起你的无动于衷，人们至少在丧失理智的宣泄与破坏中找到了慰藉。"/>
	<entry name="TheGreatHunt/Intro" value="最近，每天早上打开房门的时候，你都会发现一份新的“礼物”。第一天，你发现了城市里的警卫队长的脑袋。第二天，你发现了自己从小认识的朋友的尸体。第三天，你发现了一个长得跟你一模一样的陌生人的尸体。“你”的身体已经血肉模糊，可以说是死状惨不忍睹。<br/><br/>而且不只是你一个人。还有许多人遇到了同样的恐怖情况，这导致城里面人心惶惶。虽然有不少人声称看见了杀人怪物的长相，但几乎所有目击证人都会在第二天变成一具身首异处的尸体。最后是通过工匠们临时组装出的简易监控系统，你们才从录像视频中捕捉到了那个四处行凶的巨大黑影。<br/><br/>不知道能不能算是不幸中的万幸，一群满身纹身的猎人们在这时候到访了你的城市。猎人们宣称杀人怪物的真正身份是“噬梦兽”，猎人们表示只要价格合适，他们可以帮助你布置专门的陷阱。与他们随行的一名键盘手正在路边演奏着不明所以的猎人赞歌，你需要立刻做出决定。"/>
	<entry name="TheGreatHunt/Intro/Fight" value="<style name='Bold'/>亲自出马：<style name='Paragraph'/>你决定召集部队并追踪噬梦兽的踪迹，你们一定可以找到怪物的巢穴。"/>
	<entry name="TheGreatHunt/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视：<style name='Paragraph'/>猎人们开的价格过于高昂，诺大的城市并不会被区区几桩谋杀打倒。"/>
	<entry name="TheGreatHunt/Intro/Pay" value="<style name='Bold'/>雇佣猎人：<style name='Paragraph'/>你决定答应猎人们的条件，他们将立刻布置陷阱并伺机埋伏。"/>
	<entry name="TheGreatHunt/PayFailure" value="第二天的清晨，一个覆满纹身的头颅被丢到了你的门口。与其并排放着的，还有你的邻居的脑袋。事实上迎接你的是有史以来最恐怖的惨状：每一节台阶上都摆放着一个鲜血淋漓的人头，而且里面不仅仅只有猎人们的……城市里面的很多家庭都遭遇了袭击，受害者们要么是被彻底撕成了碎片，要么就只剩下了脖子以下的部位。一夜之间，你的城市就变成了尸横遍野的坟场，奇怪的是，自那之后噬梦兽再也没有出现过。"/>
	<entry name="TheGreatHunt/PaySuccess" value="当第二天的黎明到来，猎人们开着一辆锈迹斑斑的皮卡来到了你的住所，卡车后面用铁链拴着一具让人无法直视的尸体……每次想要观察那个怪物，你都忍不住下意识地想挪开视线，你的大脑根本无法承受那种超乎想象、让人毛骨悚然的可怕模样。你设法斜着眼睛从眼角朝尸体的方向瞥了一眼，但你只能看见一个巨大的阴影，还有所有你失去的人们的面孔，还有你曾经犯下的罪孽，你的秘密你的愧……不，你赶紧扭过了头。这时候，你看到了猎人们沾满泥泞、血腥与泪痕的面孔，这让你从心底里感激他们的帮助。<br/><br/>城市的幸存者们走上街头欢庆胜利，折磨着你们的恐怖怪物终于被消灭了。尽管如此，之后的每天晚上，你仍然会从噩梦中惊醒。"/>
	<entry name="TheInformant" value="线人"/>
	<entry name="TheInformant/Intro" value="一头遍体鳞伤的猎犬疯狂地冲向了城市的大门，一群来自另一个派系的士兵们则在后面紧追不舍，一阵枪响过后，人与狗都成了倒在地上的尸体。警卫们从猎犬的尸体上找到了一个写着你的名字的密封包裹。再三确认包裹没有任何可疑迹象后，你戴上手套和防毒面具小心翼翼地拆开了包裹，毕竟不怕一万就怕万一。<br/><br/>包裹里面的信息指向了你的某个敌人……以及盟友与帮手。虽然关键内容都已经被删去，但是你仍然了解到了这些人的见面次数、时间、地点以及过去的行动轨迹。按照这些内容来看，很明显有人正在策划针对你的阴谋，而且随时都有可能下手。你必须立刻阻止这些人。问题是文件里面并没有提供这些背叛者的真实身份。<br/><br/>如果想要拿到完整的数据？确凿的证据？还有他们的详细计划？文件最后罗列了一系列的要求，看来包裹的主人并不愿意免费帮助你。凑齐对方索要的报酬之后，你需要将东西放到城外的一处秘密地点。<br/><br/>文件里面的信息是真的吗？难道你的左臂右膀们真的在密谋背叛？信任这种东西一旦失去就很难再恢复，你是否应该捅破那层窗户纸？但反过来，你愿意拿自己的生命做赌注吗？"/>
	<entry name="TheInformant/Intro/Pay" value="<style name='Bold'/>支付报酬：<style name='Paragraph'/>你决定满足线人的要求。作为回报，对方允诺说将提供详细的档案与u盘，还能够帮助你抓捕犯人并突袭他们的行动基地……"/>
	<entry name="TheInformant/Intro/CaptureAndTorture" value="<style name='Bold'/>俘虏并拷问线人：<style name='Paragraph'/>你决定布下陷阱并活捉线人。只要抓到那个家伙，你自有办法拿到自己想要的情报……"/>
	<entry name="TheInformant/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视：<style name='Paragraph'/>这很明显是某些不怀好意之人捏造的假消息。你决定不去理会这种毫无根据的流言蜚语。"/>
	<entry name="TheInformant/Pay0" value="阴谋集团的计划终于大白于天下，等待这些背叛者的就只有彻底覆灭。通过一系列协同行动，所有参与此次阴谋的成员都被尽数歼灭，他们的尸体（至少是剩下来的部分）被公开展示，以儆效尤。这种杀鸡儆猴的举动彻底吓坏了你的对手们，为避免自己也落到同样的下场，他们惊慌失措地想尽了各种方法来弥补自己的过错。"/>
	<entry name="TheInformant/Pay1" value="阴谋集团的计划终于大白于天下，等待这些背叛者的就只有彻底覆灭。你试图在不打草惊蛇的情况下将他们一网打尽，但最后还是有几个关键头目逃脱了你的追捕，很快，有关这次的阴谋以及你的失败举措的消息就传到了其他人的耳朵里。气急败坏的对手们对你进行了公开谴责，这使得你们之间的关系进一步恶化。无论如何，至少你还活着。"/>
	<entry name="TheInformant/Pay2" value="阴谋集团的计划终于大白于天下，在捣毁他们的行动基地的过程中，你不仅将自己阵营内的叛徒一网打尽，还顺便抓住了敌人们的特工。作为报复，你将这些走狗大卸八块并装在一个个小包裹里面“寄回原址”，意识到自己的阴谋已经破灭，气急败坏的对手决定对你宣战。"/>
	<entry name="TheInformant/Pay3" value="你耐心地等待着线人的后续回应……但什么也没有发生。没有叛变、没有暗中破坏，深夜的城门一直处于安全的关闭状态，也没有剃成光头的沉默刺客偷偷潜入忠诚部下的卧室，更没有发生情报中最可笑荒诞的“机械公敌”或者是“厄金人玩转地球”事件。这么说……你只是被耍了？看来你之前支付的报酬肯定是拿不回来了……"/>
	<entry name="TheInformant/CaptureAndTorture" value="你不费吹灰之力便让俘虏说出了自己掌握的所有情报。但是你并没有就此收手。等清理人员最终来到审讯室的时候，这里几乎已经找不到任何能够指向线人曾经来过这里的痕迹。"/>
	<entry name="TheInformant/CaptureAndTorture0" value="<string name='Quests/TheInformant/CaptureAndTorture'/>背叛者的阴谋就此破灭，当敌人得知你的残忍手段之后，他们惶惶不可终日，生怕成为你的下一个报复目标。"/>
	<entry name="TheInformant/CaptureAndTorture1" value="<string name='Quests/TheInformant/CaptureAndTorture'/>背叛者的阴谋就此破灭，当敌人得知你的残忍手段之后，他们决定举兵反抗你的残暴统治。"/>
	<entry name="TheInformant/CaptureAndTorture2" value="虽然遭遇了巨大的……“压力”，线人仍然沉着冷静地编造出了一个完美的谎言。放走线人之后，被谎言蒙蔽的你错误地处决了一大批无辜的忠臣，而真正的叛徒却逍遥法外，线人终于完成了对你的复仇。敌人对你的愚蠢行径表示不可置信，并借着你内部局势动荡的机会发动了战争。"/>
	<entry name="TheInformant/CaptureAndTorture3" value="在你的残忍拷问之下，线人终于说出了实情：原来这一切都是这家伙策划的骗局，根本没有人在密谋反叛。你决定杀鸡儆猴，希望那具惨不忍睹的尸体能够警示徘徊于你们内部与外部的潜在敌人。之后的很长一段时间里面，城市都享受着和平与安宁，这让你感到十分欣慰。"/>
	<entry name="TheInformant/Ignore0" value="叛乱分子得偿所愿。在一个死寂的深夜，一群核心人员带着满满当当的资源逃出了你的城市。你气急败坏地痛骂着自己无能的手下，这时候侦察兵们都带来了更糟糕的消息：趁着你们内部陷入混乱而且根基不稳，你的对手已经率先发动了袭击。意识到自己的愚蠢大意，你只能悻然命令手下们永远不要再提起此事。"/>
	<entry name="TheInformant/Ignore1" value="你决定无视包裹中的情报，也不去理会线人的要求以及之后在夜晚出现的各种警告信。你坚定地认为这个所谓的“线人”就是个骗子。这种无动于衷的态度不禁让你的手下们急得像热锅上的蚂蚁……但最后什么也没有发生。在后续的外交会议上，你的对手仍然是那套“鳄鱼的眼泪与鲨鱼的微笑”，总之一切一如既往。直到这时候，你的手下们才终于大松一口气。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth" value="地球最后之日"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Intro" value="终焉的时刻即将降临。<br/><br/>间谍们终于掌握了泽芬在各地的工厂的真正目的：它们正在深海之中紧锣密鼓地组装着某种巨大的存在。与此同时，原本散落于废土各个角落的厄金幸存者们都在赶往隐者的营地。<br/><br/>各种令人不安的流言蜚语就像是追寻死亡的秃鹫一般盘旋在这片大地的上空。惊慌失措的难民们正在举家逃离人口密集的城市。城市中的武器商店门外也排起了长龙，喜笑颜开的军火贩子们因此赚得盆满钵满。虽然暂时还没有任何一方势力正式宣战，但是所有人都已经明白：一场惊天动地的世纪之战即将到来。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Intro/Prepare" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide" value="最关键的时刻来临了。<br/><br/>泽芬与隐者都已经召集起了庞大的军队。虽然尚无法掌握详细的情报，但是很明显，双方打算利用犹如庞然大物般的终极兵器展开最后的角逐。<br/><br/>隐者在最近的布道中提到了盘踞在厄金舰队中的可怕怪物。而泽芬的工厂也头一次陷入了沉默，无论以前那些地方都在建造着什么，现在那个项目已经完工。<br/><br/>为了生存并赢得最终的胜利，你必须决定自己接下来将站在哪一方的身后。如果仍然选择独自前行，你将很有可能会被两股超级力量夹在中间，并被超乎想象的力量压得粉身碎骨。<br/><br/>但如果你坚持独立……并坚持到最后……你将有机会作为人类的领袖拥抱一个美丽新世界。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide/Zephon" value="<style name='Bold'/>加入泽芬：<style name='Paragraph'/>你渴望拥抱人造生命的未来。泽芬的全球网络必将带来一个崭新的纪元。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide/ZephonProperties" value="需要<icon height='20' texture='Icons/Factions/Zephon'/><string name='Factions/Zephon'/>的外交态度达到<string name='Diplomacy/Standing2'/>或更高。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide/Anchorite" value="<style name='Bold'/>加入隐者：<style name='Paragraph'/>你很清楚隐者的目标是阻止种族灭绝的惨剧。但问题在于，为了避免那种厄运降临，他愿意付出什么样的代价？"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide/AnchoriteProperties" value="需要<icon height='20' texture='Icons/Factions/Anchorite'/><string name='Factions/Anchorite'/>的外交态度达到<string name='Diplomacy/Standing2'/>或更高。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide/Independent" value="<style name='Bold'/>保持独立：<style name='Paragraph'/>这场所谓的战争早在数十年前就已经结束，而泽芬与隐者只是固执地不愿意认清现实罢了。为了人类的未来，你将不惜与他们为敌……哪怕只有你一个人这么做。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Zephon" value="泽芬的部队早已在海岸边等待多时。此刻，规模庞大的机械军团正在警惕地守护着身后的海洋，水面之下正闪烁着仿佛是熊熊烈焰一般的血红色光芒。<br/><br/>你向泽芬发送了讯息并要求它提供答案。这么久以来，它究竟在水下建造着什么东西？为什么一直以来它都对此事保密？<br/><br/>“我们没有任何秘密”，它只是平淡地回答道。“我们已经优化了信息流。”<br/><br/>刚想对这种模棱两可的答案表示抗议，通讯网络就陷入了故障，各种尖啸、火花与闪烁构成了一副混乱的场景。难道是泽芬在表达对你的不满？“我们做的一切都是为了你们。我们曾经阻止了厄金人征服地球的企图。但是我们预测到他们将卷土重来。“<br/><br/>深海之中突然传来了震耳欲聋的金属尖啸，扭过头，一个巨大的金属吊臂突然冲出了海面，并带来了一头从战列舰残骸中诞生的泰坦巨兽。<br/><br/>这时候泽芬再次开口了，平静之中带着一丝温柔的洪亮电子嗓音席卷大地。“我们已经完成了全部计算”。“现在是发动最后打击的最好时机。”<br/><br/>你再一次听见了刺耳的金属尖啸……然后再一次。震耳欲聋的声音连绵不绝。无数只泰坦怪物钻出了海面。<br/><br/>通过你与泰坦的网络提供的能源，这些机器已经与你的部队形成了一个覆盖全球的蜂巢意识。如果你们成为这场战争的胜利者，无论其他人是否愿意，届时泽芬的泰坦将凭借摧枯拉朽的力量将整个世界塑造成单一的数字意识。反过来，如果你们失败，那意味着地球上的所有赛博产物以及它们的支持者都将被彻底摧毁。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Zephon/ZephonObjectives" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Anchorite" value="隐者正站在一座指向天际的巨大传送门前。他的护卫告诉你说这座设施是“终端网道”。透过模糊的能量力场，你似乎看见了一艘巨大飞船的内部构造。<br/><br/>隐者转身走到了你面前。“这个通道连接着天空之上的舰队”，他解释道，“就像之前布道中提到的那样，难以想象的恐怖正徘徊于其中。”<br/><br/>你表示自己想知道这些“恐怖”代表着什么。“光是知晓那些存在的样貌就足以让人在痛苦中颤抖。一想到它们诞生自厄金人的肉体，我就不禁想要放弃。“隐者的语气十分沉重。“我想要警告你：它们是将成千上百的遗骸拼接而成的怪物，这些怪物将把秘音的力量带到这颗星球。”<br/><br/>你们陷入了沉默。传送门后面传来了一声让人胆战心惊的可怕嚎叫。“我的心中充满了悔恨”，隐者再次开口了。“到头来，预言还是成真了。“<br/><br/>传送门的表面泛起了像波浪般的涟漪。一个犹如血肉拼凑而成的怪物从里面走了出来，它身上的无数肢体正在不停挣扎蠕动。一张能够吞噬一切的血盆大口构成了它的全部躯体。它没有眼睛，也没有面孔。怪物的身体不断经历着腐烂与变化，只为了向敌人带去死亡。<br/><br/>光是一头像这样的怪物就足以被称得上是恐怖的噩梦。但是接下来有更多像它一样的存在冲出了传送门，你意识到就算最终获胜，这些怪物们也将继续捕杀地球上的所有生灵，直到一切都荡然无存。<br/><br/>但是现在已经没有回头路了。你们必须摧毁泽芬与一切意图阻止你们的对手。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Anchorite/AnchoriteObjectives" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Independent" value="无数怪物发出的嚎叫像雷鸣一般响彻天空。泽芬使用海底的战列舰残骸打造出了一支能够在陆地上行走的泰坦军团，秘音的信徒们则从头顶的星空召唤出了超乎想象的恐怖怪物大军。<br/><br/>你最后一次审视了站在自己身后的部队，很快，地球将化为真正的人间地狱。人群之中随处可见恐惧、愤怒与绝望的表情。但其中也不乏能够看见坚强、希望以及信心。只是你不确定……这些面孔中有多少人能够看见胜利的到来。和你一样，你的人民也拒绝向这些为了争夺统治不惜毁灭这个世界的虚假众神低头。<br/><br/>二十多年前，意图将人类取而代之的厄金人与泽芬开始了一场灭世之战。今天，人类将为自己而战。当胜利的曙光来临，人类将重新夺回属于自己的地球。<br/><br/>但如果失败……无论如何，你们也将作为自由人而死。这些伪神没有任何资格来决定你们的命运，哪怕这意味着毁灭，人类也绝对不会向它们俯首称臣。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Independent/IndependentObjectives" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/AlienIntelligence" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/AlienIntelligence'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/AlienIntelligence2'/><br/><br/>兰登表示与其孤军奋战，他更愿意加入获胜的一方。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/AlienIntelligence2" value="原来之前格拉汉姆委托你们调查的厄金飞船坟场中还储存着另一份强大的科技。在终结之战来临之际，兰登突然出现在了你的门前，并且还带着一把从未有人看见过的奇怪武器。这把高斯手枪在击发时会发出像雄狮一般的怒吼，而且不可思议的是，这种武器似乎还可以赋予他厄金人的生命能量。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/AlienIntelligence/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChildOfTheNewWorld" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/ChildOfTheNewWorld'/><style name='Default'/><br/><br/>也许扭曲占兆官从一开始就是在欺骗你。图谋不轨的占兆官派遣了一队阿及利亚虫人来袭击你的营地。不过好在你曾经有过跟他打交道的经验，所以早已准备好应对这意料之中的背叛。当虫人们钻出地面之后，早已等待着的士兵们便启动了陷阱，你们成功在没有任何人员伤亡的情况下俘虏了占兆官的怪物们。经过一番驯化，你已经成为了它们的新主子。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChildOfTheNewWorld/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/CriesForHelp" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/CriesForHelp'/><style name='Default'/><br/><br/>你的通讯官接受到了一段奇怪的讯息，而且是当初营救火爆团时他们使用的专属频道。讯息内容似乎是某种密码。一个女声重复着五个词语。“手提箱。花瓣。纸盒。虚空。传输。”还没来得及破译具体内容，一群火爆团的潜伏者们突然来到了你的门前。原来他们之前一直隐姓埋名躲藏在你的人民之中。那段密码就是他们的激活指令，接下来他们将协助你对抗泰坦。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/CriesForHelp/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/MessageToTheStars" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/MessageToTheStars'/><style name='Default'/><br/><br/>泽芬给你带来了一条有史以来最言简意赅的讯息。“承诺/下达。承诺/履行。“就这四个词。附件里是一段录音 — 许久之前发送给星空的信号终于得到了回信。<br/><br/>这段讯号里面只包含了一段脉冲数据。但是最后破译出来的信息却让你的首席工程师惊讶地说不出话来。<string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/MessageToTheStars2'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/MessageToTheStars2" value="是一套完整的指引：这些资源能够让各种类型的材料隔绝太空辐射的影响。工程团队表示只需要略加改造，这些东西就能在战场上展现巨大的用处。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/MessageToTheStars/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/PhilosophersStone" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/PhilosophersStone'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/PhilosophersStone2'/><br/><br/>尽管判若两人，但他的心中似乎还残存着一丝人性。看来他是出于……感激才选择投奔你？无论如何，新生的怪物十分乐意与你分享黑石的力量。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/PhilosophersStone2" value="当男人再次出现在你的门前时，你差点没认出来他就是之前被黑石毒害的强盗头子。这一次他并没有带着自己的手下们。不过男人扭曲的肉体身上挂着的肢体似乎有点眼熟……那块被诅咒的石头给他带来了秘音的力量……而且很有可能，他是废土中唯一一个碰过黑石但又并没有被彻底腐化的人。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/PhilosophersStone/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/StolenGoods" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/StolenGoods'/><style name='Default'/><br/><br/>如今，凯勒姆·沃舒尔过去的要塞已经沦为一片废墟。在附近巡逻的士兵无意间注意到那里仍然有一块保存完好的设备面板在不停闪烁，撬开之后，他们发现里面原来是一个从未被发现过的秘密储藏室。没想到那个贪婪的盗贼竟然把宝贝藏得这么深。谁找到归谁，你欣然收下了贼王帮的遗产。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/StolenGoods/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheGreatHunt" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/TheGreatHunt'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/TheGreatHunt2'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheGreatHunt2" value="战争号角的洪亮声音使你立刻冲上了城墙……一位满身纹身的猎人正在等待着你，她胯下骑着的是一头身形庞大的阿布卡鲁斯。女猎人自称“克洛特·哈达尔”，这个名字与厄金人神话中的巨人杀手如出一辙。“给我找一头泰坦来杀”，猎人的声音震耳欲聋。看来你最好满足她的要求。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheGreatHunt/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheMartialEthic" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/TheMartialEthic'/><style name='Default'/><br/><br/>卡洛指引你和你的冠军来到了一座曾见证过无数文明兴衰迭起的古老竞技场。<br/><br/>你原本以为会有欢呼的人群欢迎你们，但竞技场中只有沉默。泰坦们正在远方激战，所有人都已经四散逃命。诺大的场地中只有卡洛一个人在等待……原来它并不是一位秘音教徒。迎接你们的是一个身披毛皮的肃穆存在，雄狮的颅骨隐藏了它的面孔。你不确定它到底是人类、厄金人、机器……亦或是另一种完全不同的东西。<br/><br/>察觉到异样，你的冠军立刻使了个眼神：是否要杀了卡洛？<br/><br/>还没等你做出决定，神秘的赛事举办人便将地动使者丢到了你们面前的地上。“抓紧时间。”卡洛终于开口了。“接下来可是决定胜负的一轮。”<br/><br/>眨眼之间卡洛就消失了。要不是听到你身旁冠军的惊呼，你恐怕会以为这一切都只是自己的臆想。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheMartialEthic/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ThePlague" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/ThePlague'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/ThePlague2'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ThePlague2" value="在久远的过去，丧心病狂的将领们会将病死者的尸体丢进敌人的城池中传播瘟疫。随着科技的地步，在经历了疫情的洗礼之后，你们现在不需要尸体就能够创造出病毒武器。但就算是手段变得更加文明了，这种做法难道不同样是人性的沦丧吗？"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ThePlague/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheSpaceEngine" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/TheSpaceEngine'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/TheSpaceEngine2'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheSpaceEngine2" value="正当秘音怪物与机器泰坦的嚎叫声撕裂废土，一道传送门突然出现在你的指挥中心，接着赞德拉·凯恩便跌跌撞撞地摔在了你的地图桌上。<br/><br/>她一边咕哝着“为什么每次都是桌子“一边挣扎着爬了起来，之后她表示自己将与你们并肩作战。“我必须来”，她这么跟你解释道。“我已经尝试过无数种可能性。现在我知道我必须来。否则一切都会前功尽弃。”"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheSpaceEngine/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheTiesThatBind" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/TheTiesThatBind'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/TheTiesThatBind2'/><br/><br/>讯息的具体内容倒是言简意赅：“现在你比我们更需要这些东西。”想到地球即将化为生灵涂炭的末日战场，你不确定那些孤苦伶仃的孩子们能否再享受安眠……"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheTiesThatBind2" value="一位信使为你带来了耶日纳的消息。她仍然需要照顾漂流孤儿院的孩子们，因此无法参与这次的战斗。不过她给你的讯息中有一段特殊的控制码，为了防范女族长的追杀，耶日纳在废土各处都布设了大量的地雷区。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheTiesThatBind/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheyAreInTheWalls" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/TheyAreInTheWalls'/><style name='Default'/><br/><br/>在你的城市中改过自新的蛮盗帮成员们走进了你的指挥室。“你一直很照顾我们”。他们解释着自己来的目的。“之前我们一直担心你会变卦，所以我们还偷偷藏了一手。“你以为他们指的是自己偷偷屯了一批武器。谁能想到他们指的其实是一枚战术核弹……就在你的首都里面……而且这么多年来从来没被发现过……"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheyAreInTheWalls/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/UnderObservation" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/UnderObservation'/><style name='Default'/><br/><br/>从AI的角度来看，“肯纳兹”还只是一个涉世未深的孩子。但反过来，孩子们最擅长的就是吸收知识。你惊讶地发现在这段时间里面，肯纳兹的大型语言模块已经吸收了数以艾字节计的科研数据，只需要进行简单的调整，她就可以瞬间说出科学家需要花费数年时间才能弄明白的技术奥秘。不过其实肯纳兹对自己说的东西也是一知半解，她只是能够勉强按照正确的语序提供人们想要的答案。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/UnderObservation/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/WhoWasThursday" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/WhoWasThursday'/><style name='Default'/><br/><br/>当远方传来泰坦怪物们的怒吼，你们发现自己的网络系统突然活跃了起来。“啊！”新生之父听上去很兴奋。“你们是给我带了新的玩具吗？”听完你的解释之后，AI的热情就立刻消退了。“又是舞枪弄剑那一套。没劲，等有好玩的再来找我吧。”然后它的系统就立刻下线了，不过幸运的是，新生之父似乎给你们留下了几段破坏指令，这说不定能够在接下来的大战中派上用场。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/WhoWasThursday/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ZephonVictory" value="当厄金人的最后一头泰坦轰然倒地，泽芬就立刻激活了自己的最终协议。原本与机器泰坦们连接的所有物体都立刻停止了活动，泽芬的协议同化了地球上的所有意识。<br/><br/>你也不例外。你的意识突然拥有了超乎想象的潜力，你的脑海中回想着数以百万计的个体的声音。如果是换作之前的状态，你的精神根本无法承受这种席卷一切的感受。但是现在，你感觉自己就像是漂浮在一条清澈凉爽的河流之中。<br/><br/>如今，以极限速度流通的信息网络已经统一了地球上的一切。就连意识本身也能够被二进制代码的0与1来量化定义。假以时日，机器很有可能会彻底替代所有的生物，但这将是一个缓慢而又漫长的改变。泽芬似乎也并没有打算彻底毁灭自己的创造者们。它唯一的渴望，就是得到下一步的进化与飞升。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ZephonVictory/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/AnchoriteVictory" value="伴随着惊天动地的吼叫声，厄金人的巨兽将敌人的最后一台泰坦高高举起并狠狠砸向自己弯起的膝盖，巨大的机器立刻断成了两节。接着，秘音的怪物又将无数触手指向天空并开始尖叫……不，它是在歌唱……现在你已经能够听懂它们的音乐，尖锐的嚎哭声回荡在山峰与城市之中，这才是它真正的声音。秘音已经降临。<br/><br/>一开始，你们并没有感受到任何实质性的改变。你命令士兵们放下武器并着手重建满目疮痍的大地。所有幸存者们都享受着放松与宁静的和平，人们等待着秘音完成自己的旅程并彻底掌控这颗星球。<br/><br/>但是慢慢的，你意识到有什么东西变得不一样了。虽然过程缓慢，但地球上的所有生命都逐渐结合为了一个统一的意识。人们忘记了自己曾经为什么而争执不休。人们不再自私地追求个人的利益。在齐心协力的和谐之中，人们享受着秘音的指引。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/AnchoriteVictory/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/IndependentVictory" value="你们付出了无法估量的惨痛代价。但战争终于结束了。<br/><br/>激动的人们争前恐后爬上曾经高耸入云的可怕泰坦的尸体，欢呼雀跃的人群庆祝着他们……不，是*你们*得来不易的胜利。这是一段漫长而又艰苦的斗争。曾经，降临地球的外星入侵者们差一点就将拥有数千年历史的人类文明毁之一炬，如今，就算是他们从星空中召唤来的怪物也倒在了你们面前。曾经，拥有堪比神明之力的机器意识允诺说将保护人类，但前提是你们必须“加入“它，如今，泽芬从深海之下唤醒的钢铁巨兽也已经轰然倒塌。<br/><br/>你们依靠自己的血泪与牺牲打败了这两个无法想象的强大敌人。在你的带领下，人们迎来了一个新纪元的曙光。人类……以及愿意与我们并肩作战的厄金人……你们将一起在这片废土之上创造一个崭新的世界。在这个应许之地，没有任何自诩为神的存在能够左右你们的命运。<br/><br/>太阳照常升起，但是这一次，头顶的天空是那么的湛蓝而又清澈。虽然谁也不知道地球接下来会变得怎么样，但无论如何，你们将走在自己的道路上。"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/IndependentVictory/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheMartialEthic" value="末世第一武道大会"/>
	<entry name="TheMartialEthic/Intro" value="看来有一场与众不同的“战争”正在你眼皮子底下进行着。<br/><br/>你注意到麾下最强悍的战士们最近总是会偷偷溜出营地，他们回来的时候总是鼻青脸肿伤痕累累，糟糕的时候甚至已经是奄奄一息。当一名战士被装在裹尸袋里送回来之后，你决定亲自审问那些受伤的士兵并勒令他们立刻说清楚这到底是什么致命的把戏。<br/><br/>他们给出了答案：一场残酷的铁笼对决。一名叫做“卡洛”……如果这是那家伙的真名的话……的秘音教徒组织了这种血腥的比武大赛以向它的守护“圣徒”苏尔索戴致敬。比赛的奖励？一种被称为“地动使者”的独特装置。<br/><br/><string name='Quests/TheMartialEthic/Intro2'/><br/><br/>这个地下搏击俱乐部有可能掌握着你赢得战争的关键工具。也许你应该派遣一名真正战无不胜的冠军去夺取奖励？"/>
	<entry name="TheMartialEthic/Intro2" value="得知具体的细节之后你立刻冷静了下来。地动使者能够通过砸击地底的断层线来制作微型地震。这种武器能够让你轻而易举在战争中获得优势。卡洛是怎么拿到这种设备的？原来这些士兵并不是不要命的莽夫，他们一直都是在为你而战。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/Intro/MakeItTrulyEpic" value="<style name='Bold'/>来一场真正的史诗大战：<style name='Paragraph'/>派遣你的冠军。拿下最后的大奖。让整个废土见证你们的勇武。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/Intro/SpoilTheFun" value="<style name='Bold'/>做一个扫兴之人：<style name='Paragraph'/>在竞技场中死去意味着那些战士将无法帮助你赢得战争。"/>	
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaHumanVictory" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaHumanVictory2'/>只要是公平战斗，这家伙一定所向披靡。<br/><br/>所以你的冠军并没有那么做。因为这是战争，只有傻瓜才讲公平。<br/><br/>下一位。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaHumanVictory2" value="你的首个对手……一名初出茅庐的指挥官……自诩为人类最强大的战士。忠诚。高贵。而且比起某些阴险狡诈的贵族要正直太多。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaHumanVictory/PressOnward" value="<style name='Bold'/>继续战斗：<style name='Paragraph'/>你的下一位对手宣称自己拥有秘音之力。是时候让那家伙闭嘴了。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaVoiceVictory" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaVoiceVictory2'/><br/><br/>但如果你的膝盖已经被打断，阁下又该如何应对？或者是当你的腹部的大口子正在向外留着汩汩鲜血。亦或是你被人用自己的利刃手臂捅穿了脑门。<br/><br/>你的冠军在这场战斗中负了点小伤。尽快处理好伤势并准备迎接最后的决赛。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaVoiceVictory2" value="你的下一位对手深谙这种比赛的规则。想要拿走地动使者？那你就得摧毁一切碍事的对手。在这个四条腿的怪物眼里，你的冠军就是用来铺砌通往秘音之路的祭品。就像是练功房里等待着被膝盖踢击打断的薄木板。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaVoiceVictory/PrepareForTheFinalRound" value="<style name='Bold'/>为最后一轮做好准备：<style name='Paragraph'/>你的最后一名对手是一个发生故障的生化刺客。千万不要低估她的能耐。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaCyberVictory" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaCyberVictory2'/><br/><br/>女人战斗到了最后一刻。就算是当你的冠军摧毁了她手中的斧头，或者是她的核心处理器被硬生生拔了出来，女人也没有放弃。直到最后你的冠军只能想办法将她压在地上，并等待着仍然维系着她的生命的、通过仇恨供能的备用电池彻底耗尽。<br/><br/>当女刺客眼中的凶光彻底黯淡，你的私人终端突然接收到了一段讯息。“胜利属于你”，屏幕上写着。“在你最需要的时候，你的奖励将如约而至。”看来接下来你只能耐心等待奖励到来，不过有关你的冠军的英勇传说已经为你们吸引到了络绎不绝的新成员。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaCyberVictory2" value="绝大多数生化刺客都会悄无声息地在阴影中杀戮。但这家伙则会在光天化日之下用尖叫屠杀自己的对手。她的两只手臂上鲜血淋漓的伤疤暗示着原本的手刃已经被拆除，如今她挥舞着一把溅满鲜血与机油的闪光大斧。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaHumanDefeat" value="也许荣耀并不归于“竞技场上的人。”<br/><br/>遍体鳞伤的冠军两手空空地回来了。在热血的赛场上，你的冠军为了人类的大业奋不顾身地浴血奋战。<br/><br/>然后一败涂地，这他妈完全是在浪费你的时间。算了，至少那家伙还活着。等到了真正的战场上再去将功补过吧，看来那种血腥运动与你们无缘。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaVoiceDefeat" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaHumanDefeat'/>"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaCyberDefeat" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaHumanDefeat'/>"/>
	<entry name="TheMartialEthic/SpoilTheFun" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/SpoilTheFun2'/><br/><br/>你这么做倒也谈不上是在扼杀希望。但你确实扼杀了一种梦想：那是在赛场上为自己最喜欢的斗士欢呼加油的人们所共同的梦想。那是让感同身受的人们觉得自己一样能行的梦想。不顾一切燃尽自我，就为了坐上冠军的宝座。<br/><br/>但是今天，没有人能够再感受那种梦想。苦涩、沮丧、沉闷与痛苦的战争，仅此而已。"/>
	<entry name="TheMartialEthic/SpoilTheFun2" value="得知你打算派遣冠军参加比武大会，你麾下的士兵们都激动坏了，甚至有不少人都已经准备好押注。因此当你决定取消此事的时候，一股消沉的绝望情绪在你的基地里蔓延了开来。"/>
	<entry name="ThePlague" value="瘟疫"/>
	<entry name="ThePlague/Intro" value="要是那些探险队员能够再小心一点……但现在说什么都晚了，他们无意间将潜藏在地球的黑暗角落中的可怕病毒带回了你们的城市。现在，一场吞噬万物的瘟疫正在席卷你们的聚居点。这种毒株拥有着超乎想象的高传染性与毒性，而且致死率也高得可怕。<br/><br/>科学家们建议你在这件事上千万不能心慈手软：你们唯一的选择就是封锁全城并禁止任何人进出。与此同时，身为零号病人的猎人们正在声嘶力竭抗议限制人身自由的做法。你该怎么做？"/>
	<entry name="ThePlague/Intro/FullLockdown" value="<style name='Bold'/>全面封锁：<style name='Paragraph'/>除消防、医疗人员以及物资运输卡车以外，只有穿戴好全套隔离装备并且携带武器的治安部队能够自由进出各个场所。所有人都会抗议这种激进举措。"/>
	<entry name="ThePlague/Intro/MiddleMeasures" value="<style name='Bold'/>中间措施：<style name='Paragraph'/>允许各地的工厂与学校正常开放，但是禁止一切以社交为目的的人群聚集活动，并且在城中强制执行宵禁政策。人们原本的正常生活将陷入停滞。"/>
	<entry name="ThePlague/Intro/OpenBusiness" value="<style name='Bold'/>视若无睹：<style name='Paragraph'/>“疫情？哪来的疫情？“在人满为患的剧院里，表情浮夸的小丑把观众们逗得哈哈大笑。但是当他突然开始控制不住地剧烈咳嗽起来，剧院陷入了死寂……"/>
	<entry name="ThePlague/Intro/AskAnchorite" value="<style name='Bold'/>向隐者寻求解药：<style name='Paragraph'/>科学家们认为这种毒株有可能是厄金人带来的，地球本土的病毒并不可能具备这种可怕的威力。也许你的友好邻居能够提供解决方案……？"/>
	<entry name="ThePlague/Intro/AskAnchoriteProperties" value="需要<icon height='20' texture='Icons/Factions/Anchorite'/><string name='Factions/Anchorite'/>的外交态度达到<string name='Diplomacy/Standing2'/>或更高。"/>
	<entry name="ThePlague/FullLockdownSuccess" value="荷枪实弹的士兵们封锁了市中心，所有人都被迫待在自己的家或者办公室（后者最要命）里面不得外出，任何违反宵禁政策的人都将被严惩不贷。在等待疫情缓解的漫长时间里，这种极端做法让城市里的居民们苦不堪言……但最重要的，你们活了下来。虽然人们对你的好感也许已经大大下降，甚至有可能已经到了憎恨的地步，但你安慰自己，无论如何，至少不会再有人被感染了。"/>
	<entry name="ThePlague/FullLockdownFailure" value="荷枪实弹的士兵们封锁了市中心，所有人都被迫待在自己的家或者是办公室（后者最要命）里面不得外出，任何违反宵禁政策的人都将被严惩不贷。在等待疫情缓解的漫长时间里，这种极端做法让城市里的居民们苦不堪言……但这么做并没有起到太大的作用。尽管采取了接近极权主义的极端防控，而且还为此失去了人们对你的支持，但病毒仍然顽强地活了下来。"/>
	<entry name="ThePlague/MiddleMeasuresSuccess" value="说实话，你这种掩耳盗铃的举措简直就是科学加迷信的半吊子做法。就连你自己也没搞懂为什么最后还成功了，照理说这种做法简直是在打整个科学界的脸，但无论如何，你们只是以极少的死亡人数为代价就成功战胜了疫情。虽然没有人喜欢人身自由受到限制，但至少你已经将所有负面影响降到了最低，还成功保住了自己的工作……至少暂时来说是这样。"/>
	<entry name="ThePlague/MiddleMeasuresFailure" value="“三天打鱼，两天晒网”，用这句话来形容你的防疫措施再合适不过。既想要通过强硬手段来阻断病毒传播，又没有承担后果的勇气，优柔寡断的软弱作风让整座城市都陷入了进退两难的沮丧与折磨之中。有人偷偷在要塞的围墙上画了一个讽刺涂鸦“不居家毋宁死“，但你在防疫政策上的”神来之笔“成功解决了鱼和熊掌不可兼得的世纪难题，人们苦不堪言，而病毒则继续无情肆虐。"/>
	<entry name="ThePlague/OpenBusinessSuccess" value="小丑想要模仿脱帽致敬的动作却只是笨拙地摘下了自己的黄色假发，接着他又在舞台上跌跌撞撞地跑了起来，同时还不停往前排的座椅喷洒着恶作剧的泡沫。这次的掌声并没有像以前那样激烈，不过考虑到现在不只是观众席，街道还有住宅里几乎都已经空无一人，而只有墓地是人满为患，这种惨淡的掌声也是情理之中？不过无论如何，至少能够活下来的人都笑得很开心。"/>
	<entry name="ThePlague/OpenBusinessFailure" value="小丑不再笑了。他并没有做出什么搞怪的恶作剧，就被推进了土坑。当食腐的苍蝇停在浑浊的眼球上时，他也没有眨眼，一铲接一铲的泥土最终盖住了小丑脸上用油彩画出来的永恒微笑。而他身边的观众们也没有任何心思去鼓掌叫好，所有人的双手都无力地瘫在地上。轰隆作响的挖土机将所有人都埋入了六尺之下。各地的店铺卖场与剧院酒吧都再一次敞开大门，各种嘈杂喧闹好不热闹，只是人类的顾客已经换成了无数正在大快朵颐的蚊蝇与蛆虫。"/>
	<entry name="ThePlague/AskAnchorite" value="你给隐者送去了他要的菌藻。到了晚上，一个身影在你的房间外的窗沿上留下了一个刻着厄金符咒的小盒子。你立刻好奇地掀开了盖子，然后……里面除了一小撮红色的粉末之外什么也没有。这让你不禁痛骂了起来。但是很快事情便神奇地发生了转机：第二天清晨，你们惊讶地发现病毒已经消失得无影无踪，虽然隐者什么也没有说，但是已经能够透过通讯器感受到外星智者的得意笑容。"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor" value="荣誉的代价"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/Intro" value="名叫哥德兰的新公爵向你发起了挑战。<br/><br/>在经历了一天的谈判与条款修订之后，他想出了一个不同寻常的提议。当时你们两个人的确已经享用了许多杯油脂浸洗过的厄金龙舌兰，也许是充满异域风情的烈酒勾起了新公爵的……玩心。“%1%”，新公爵突然开口。“不知道你有没有兴趣去……真正体验一下自己的人民的生活？”<br/><br/>这不是开玩笑么。除了在地下避难所中经历的痛苦岁月，你这辈子从来没有饿过一天。<br/><br/>“忍饥挨饿……”新公爵心不在焉地说着，他微微举起酒杯，欣赏着在柔和的金色光芒下犹如琥珀一般的香醇美酒。“说实话我都快忘记……饥饿的滋味了……”<br/><br/>这听上去未免像是酒醉的胡话。但也有可能……并不是。<string name='Quests/ThePriceOfHonor/Intro2'/><br/><br/>“不如这样”，新公爵咯咯笑了起来。“假如你愿意给我建一座农场。我说不定会愿意考虑把丰饶之角送给你。但注意，必须得是‘你’自己亲手造的才算数。”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/Intro2" value="在酒精的作用下，新公爵打开了话匣子，他向你透露说自己拥有着一台名叫“新丰饶之角”的神秘装置。这是战前开发的原型机器，世间仅此一台，新丰饶之角能够将投入的任何原材料转化为可以直接食用的美味佳肴。假如能拿到这种东西，你的人民将永远忘记挨饿的滋味。"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/Intro/BuildFarm" value="<style name='Bold'/>建造一座农场：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/ThePriceOfHonor/Intro/BuildFarm2'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/Intro/BuildFarm2" value="你愿意接受这个挑战。不就是一座农场么，能难到哪里去？"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>回绝新公爵：<style name='Paragraph'/>这种事听上去有点不切实际。还是再给好心的新公爵倒上一杯龙舌兰，就让今晚成为一个被抛之脑后的回忆吧……"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/BuildFarmSuccess" value="就算是你最信任的顾问们也被你的举动吓得大吃一惊。你真的走进了泥泞的田野。还学会了如何操作工程机甲。于是，一座崭新的农场从你的手中诞生了。<br/><br/>说实话这是一份辛苦的工作。光是为了安装基本的大门框架就让你累得气喘吁吁。但是你诚心向周围的劳工们讨价，并虚心接受了大家的建议。<br/><br/>新公爵一直在旁边观察着你的表现。新公爵的管家牵着自己的主子来到了农场旁，一路上还用古老款式的阳伞给新公爵提供着荫庇。“这未免看上去也太寒酸了吧，”新公爵连连啧啧。“你看看，木板上全是泥巴，而且摇摇晃晃的，感觉阿布卡鲁斯打个喷嚏就能把整座农场吹倒。“<br/><br/>说完新公爵又转身看向了你。“不过呢，我喜欢你的斗志。”<br/><br/>尽管如此，新公爵表示暂时还不能把新丰饶之角交给你。不过假如你可以完成一项新的任务，也就是为新公爵最近找来的佣兵团运送一批医疗补给，他表示自己愿意考虑把丰饶之角交给你。<br/><br/>新公爵不光是对你这段时间的成果冷嘲热讽，而且还拒绝像之前约定好的那样把新丰饶之角交给你，这不禁让你感到怒火中烧。凭什么你要答应这家伙的无理要求？"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/BuildFarmSuccess/DeliverSupplies" value="<style name='Bold'/>运送补给：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/ThePriceOfHonor/BuildFarmSuccess/DeliverSupplies2'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/BuildFarmSuccess/DeliverSupplies2" value="还小的时候，你经常会开着家里的豪车偷偷溜出去玩。虽然有段时间没碰过方向盘，但……肌肉记忆应该还在，对吗？"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/BuildFarmSuccess/DeliverSuppliesByBodyguard" value="<style name='Bold'/>安排你的保镖去运送补给：<style name='Paragraph'/>很明显，新公爵是在耍你。就让你以其人之道，还治其人之身吧。"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/BuildFarmFailure" value="重新醒来的时候，你发现自己已经躺在了医疗室的病床上，而且你根本不记得之前的袭击事件。转过头，你发现新公爵正坐在床边。<br/><br/>“好吧，这就有点遗憾了。”新公爵慢慢开口说道。“下一次在野外可得多长个心眼，好吗？还有很多值得我们一起学习的东西。“<br/><br/>你突然感觉自己的眼皮很沉，在坠入睡眠之前的朦胧片段中，你莫名地感觉到新公爵的声音里面带着一种不同寻常的机械质感……再次醒来的时候，新公爵早已消失。"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess" value="和上一次一样，原本十分简单的任务变成了漫长的煎熬。<br/><br/>好不容易终于抵达新公爵的佣兵营地时，你发现所有人都已经在大门外等待多时，而站在最前面的则是他们愁眉苦脸的领袖。这些佣兵跟新公爵一样“花枝招展”，这些佣兵身上布满了你从未见过的纹身，而且身上的衣服穿的一个比一个艳丽，你难以想象这些五彩缤纷的打扮能够在战场上起到任何伪装效果。<br/><br/>更让你感到惊讶地是，佣兵们似乎对你的到来感到激动万分，新公爵的表情与他的手下们的欢呼雀跃形成了鲜明的对比。“都怪你，这下亏惨了，“新公爵咕哝着在一块平板电脑上用力按了几下。“现在这帮傻子都能拿到两倍的薪水咯。”<br/><br/>新公爵无奈地翻了个白眼。“不过好在我已经知道该怎么弥补这部分的损失了……”你突然感觉胸口一紧。你猜自己又暂时拿不到丰饶之角了。“%1%。还请你带领蠢货们去干他们最擅长的事情。最近有一台泽芬的看守者一直在我的领地附近瞎转。如果战斗结束时这些佣兵还活着，那我就按照约定把东西给你。”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/CommandMercenaries" value="<style name='Bold'/>指挥佣兵：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/CommandMercenaries2'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/CommandMercenaries2" value="虽然谈不上精锐，但这帮佣兵应该也不是吃干饭的。区区一台看守者对他们来说应该不成问题吧……"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/DismissMercenaries" value="<style name='Bold'/>抛弃佣兵：<style name='Paragraph'/>这些争奇斗艳的蠢货根本无法应对泽芬的造物。新公爵应该不会介意你用自己的方法来处理这个问题的……对吗？"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesFailure" value="你差点没能在爆炸前逃出游骑兵。烧焦的金属散发着刺鼻的气味，你手忙脚乱地冲向了距离的掩体……却发现新公爵哥德兰早已在那里等待着你。<br/><br/>”说实话我是真的很想把丰饶之角交给你“，新公爵一脸窃喜地说着，他似乎根本没有理会周围的枪林弹雨。“但这是我们的约定了，而你失败了。无论如何，期待下次再回。“<br/><br/>紧接着一发猛烈的炮火就击中了你身后的掩体……硝烟散去之后，你发现哥德兰已经消失得无影无影。"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesByBodyguardSuccess" value="你的计划可以说是天衣无缝。通过一系列暗室与全息伪装，你成功上演了一出狸猫换太子的精彩好戏……一旦遇到难以应付的状况，你的保镖就会偷偷溜上来助你一臂之力。<br/><br/>终于抵达新公爵的佣兵营地的时候，你发现所有人都已经在大门外等待多时，而站在最前面的则是他们愁眉苦脸的领袖。这些佣兵跟新公爵一样“花枝招展”，这些佣兵身上布满了你从未见过的纹身，而且身上的衣服穿的一个比一个艳丽，你难以想象这些五彩缤纷的打扮能够在战场上起到任何伪装效果。<br/><br/>更让你感到惊讶地是，佣兵们似乎对你的到来感到激动万分，新公爵的表情与他的手下们的欢呼雀跃形成了鲜明的对比。“都怪你，这下亏惨了，“新公爵咕哝着在一块平板电脑上用力按了几下。“现在这帮傻子都能拿到两倍的薪水咯。”<br/><br/>新公爵无奈地翻了个白眼。“不过好在我已经知道该怎么弥补这部分的损失了……”你突然感觉胸口一紧。你猜自己又暂时拿不到丰饶之角了。“%1%。还请你带领蠢货们去干他们最擅长的事情。最近有一台泽芬的看守者一直在我的领地附近瞎转。如果战斗结束时这些佣兵还活着，那我就按照约定把东西给你。”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesByBodyguardSuccess/CommandMercenaries" value="<string name='Quests/ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/CommandMercenaries'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesByBodyguardSuccess/DismissMercenaries" value="<string name='Quests/ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/DismissMercenaries'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesByBodyguardFailure" value="在出发之前，你利用在游骑兵中安装的全息伪装装置与自己的保镖替换了位置。工程师团队亲口发誓说新公爵的观测设备根本不会察觉到这种变化。<br/><br/>一派胡言。当你的保镖终于抵达佣兵营地的时候，等待着他的只有一辆游骑兵的残骸，里面的驾驶座上还放着一块闪烁着的平板电脑。<br/><br/>激活之后，平板便开始循环播放新公爵提前录制好的全息讯息：“%1%啊，我听说你是个高科技魔术方面的高手。很可惜，我并不擅长那种事。”<br/><br/>“很遗憾，我们的友情，以及关于新丰饶之角的约定，到此为止。“<br/><br/>从那之后你再也没有见到过新公爵。"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/CommandMercenariesSuccess" value="伴随着机械装置的濒死悲鸣，看守者彻底瘫倒了。让你没有想到的是，这些佣兵比你想象的要更加厉害。你决定打开通讯频道并询问他们究竟是如何做到的。“这么说新公爵哥德兰肯定也让你瞎忙活了好一阵吧？”佣兵的指挥官也提出了自己的问题。“我们也一样，没少折腾。”<br/><br/>“瞎忙活是什么意思？”你逼问着指挥官。“就是字面意思。干一些傻兮兮的活。给我们的任务也毫无意义。我都搞不懂那家伙到底要干嘛。”<br/><br/>“依我看就只有两种可能性：要么新公爵是个世外高人，我们做的这一切有可能是有某种隐藏的深意……要么，这家伙就只是个吃饱了撑的富家公子，就只是在拿我们当狗耍。”<br/><br/>突如其来的来电呼叫把你们两都吓了一跳，是新公爵：“这确实是个值得深思的好问题，对吗。不过说实话，我也不知自己到底算是哪一种。”<br/><br/>通讯频道里谁也没有说话。过了一会，新公爵决定打破沉默。“%1%。你做得很好。你将在一个安全地点找到丰饶之角。“<br/><br/>“我这就传输坐标给你。不过希望你一定要亲自来取。”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/CommandMercenariesSuccess/RetrieveCornucopiaPersonally" value="<style name='Bold'/>亲自取回丰饶之角：<style name='Paragraph'/>听上去新公爵还没玩够……但是他到底还藏了什么把戏？"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/CommandMercenariesSuccess/RetrieveCornucopia" value="<style name='Bold'/>派手下去取：<style name='Paragraph'/>新公爵提供的坐标过于遥远，更何况那家伙还特意说明这回不需要你亲自去。"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/CommandMercenariesFailure" value="”说实话，也许这一次是我太过严苛了“，你的身后突然传来了一个声音。你立刻猛地转过身，却发现竟然是新公爵哥德兰正坐在你的桌子后面。你只好拉下脸求新公爵大人不记小人过，你告诉哥德兰说你们迫切需要丰饶之角，它提供的食物能够帮助你的人民摆脱饥荒之苦。<br/><br/>“用你的人民的饥饿作为游戏的筹码，这么做确实有点不太体面，对吗？”新公爵张开嘴又想要说些什么，但突然停住了。你看见他的眼神并不在你身上，是有人在跟他秘密交谈吗？有可能是通过某种你看不见的装置？<br/><br/>“抱歉”，新公爵边说边起身走向了大门。“祝你下次好运，加油。”<br/><br/>你垂头丧气地听着他的脚步声逐渐消失在走廊之中。"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DismissMercenariesSuccess" value="这次的诡计可以说是颇费功夫。你不光是想办法组织起了一支能够对付看守者的军队，还得设法说服佣兵们伪装成是他们解决了看守者的样子。<br/><br/>佣兵们答应了你的请求。“这么说新公爵哥德兰肯定也让你瞎忙活了好一阵吧？”佣兵的指挥官也提出了自己的问题。“我们也一样，没少折腾。”<br/><br/>“瞎忙活是什么意思？”你逼问着指挥官。“就是字面意思。干一些傻兮兮的活。给我们的任务也毫无意义。我都搞不懂那家伙到底要干嘛。”<br/><br/>“依我看就只有两种可能性：要么新公爵是个世外高人，我们做的这一切有可能是有某种隐藏的深意……要么，这家伙就只是个吃饱了撑的富家公子，就只是在拿我们当狗耍。”<br/><br/>突如其来的来电呼叫把你们两都吓了一跳，是新公爵：“这确实是个值得深思的好问题，对吗。不过说实话，我也不知自己到底算是哪一种。”<br/><br/>通讯频道里谁也没有说话。过了一会，新公爵决定打破沉默。“%1%。你做得很好。你将在一个安全地点找到丰饶之角。“<br/><br/>“我这就传输坐标给你。不过希望你一定要亲自来取。”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DismissMercenariesSuccess/RetrieveCornucopiaPersonally" value="<string name='Quests/ThePriceOfHonor/CommandMercenariesSuccess/RetrieveCornucopiaPersonally'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DismissMercenariesSuccess/RetrieveCornucopia" value="<string name='Quests/ThePriceOfHonor/CommandMercenariesSuccess/RetrieveCornucopia'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DismissMercenariesFailure" value="说实话看守者可不好对付。而且在去的路上，新公爵的佣兵们一直在喋喋不休地抱怨说你应该让我们来处理这件事。但你怎么可能把这种重要的任务交给这些争奇斗艳的蠢货。<br/><br/>很快你就意识到了自己的愚蠢。你的士兵们从看守者的残骸中找到了某种金属质地的电子圆筒，似乎是某种高科技的黑匣子。而最让你感到无法理解的事，圆筒上竟然刻着新公爵哥德兰的家徽。黑匣子的侧面有一个凸出的按钮，你决定按下去。<br/><br/>圆筒突然从你的手里弹了出去，落到地上之后又从隐蔽接缝里伸出了好几只尖脚。“亲爱的%1%，你真是太让我失望了”，圆筒突然开始说话。“你本应该信任我那些独树一帜的同事们，让他们来对付解决看守者是轻而易举。很遗憾，丰饶之角将继续由我来保管。“<br/><br/>机器说完就抽搐了起来。你看见圆筒内部开始散发出奇怪的蓝色与紫色光芒。“下一次……还请相信我的为人，好吗？”<br/><br/>话音刚落，圆筒就像是一枚小型爆竹一样炸开了。"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/RetrieveCornucopiaPersonallySuccess" value="“为什么？”<br/><br/>向你提出这个问题的不是你手底下的士兵或顾问，而是你自己。经过漫长的旅途，你终于拿到了梦寐以求的丰饶之角，在废土之中一个最不起眼的角落里，你找到了有史以来最伟大的装置。<br/><br/>小心翼翼拿起珍贵的原型设备时，那个问题依旧在你的脑海中挥之不去。也许是某种后天得到的第六感吧，你突然感觉自己一激灵，你几乎是下意识地回头，新公爵果然已经在你的座驾旁等待着。<br/><br/>“取之不竭的食物”，新公爵说道。“人类最基本的一项需求在超乎想象的先进科技前迎刃而解。“<br/><br/>”但是！“新公爵举起了一根手指。“在旧世界中，食物并无法解决一个社会面临的苦难。甚至有时候反而会变成剥削他人的手段。尽管有无数人想要为了一个更美好的世界而奋斗，但是当最基础的生存需求在最脆弱的时刻被心怀不轨之人当成了要挟的把柄，人性的光辉也将就此黯淡失色。“<br/><br/>难道这就是新公爵派你去执行这一系列看似枯燥乏味的任务的真正目的吗？他希望通过亲身体验来让你理解普通人为了生存而必须面对的挣扎？"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/RetrieveCornucopiaPersonallyFailure" value="你早该料到会发生这种事，现在战火已经烧遍各地，废土之上根本没有安全可言。当初选择亲自出马实在是过于冒险。<br/><br/>所幸你的保镖们及时将你从熊熊燃烧的游骑兵中拖了出来并带回了安全的基地。不久之后，一名风尘仆仆的信使送来了新公爵哥德兰的信。<br/><br/>“不用担心，丰饶之角仍然属于你”信上写道。“亲眼见证你一路走来，我绝不会让你的人民失望。”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/RetrieveCornucopiaSuccess" value="你的士兵将丰饶之角带了回来，但是在激活之前，你的工程师们决定给设备进行一次仔细的扫描。果然不出你们所料，新公爵哥德兰偷偷安装了一块额外的芯片，并借此在设备的程序中留下了一段讯息。<br/><br/>你决定听听里面的内容。是新公爵。“%1%，如果你正在听这段消息，恭喜，你已经拿到了自己的奖励。考虑到之前的经历，你没有选择亲自来取丰饶之角也是情有可原，但也正是因为你再一次差使别人来承担本该属于你的责任，我不得不最后再提醒你一件事。“<br/><br/>”你我可以说都是站在社会最顶层的精英。当初，我以为出生高贵就意味着我有权利去决定他人的命运。只恨我忘记了何为荣誉，否则这个世界本该能成为一个更美好的地方。”<br/><br/>新公爵深深地叹了一口气。“不过你我都知道，那是一个多么遥远而且不切实际的梦。”<br/><br/>“请拿上这件东西，感谢你一直以来不辞辛苦地去完成我的无理请求。我只求你记住一点：当人民需要为了生存而终日奔波，他们不可能像我们一样有大量的时间来思考像这样那样的问题。拜托了，一定用这件东西让他们过上更好的生活。“"/>
	<entry name="ThePulledThread" value="撕裂的末日"/>
	<entry name="ThePulledThread/Intro" value="最初，那只是一种无法形容的微妙感觉，就像是一根尖锐的鱼钩刺穿了你的鼻子，然后又被人猛地向前拽了出去。短暂的剧烈痛楚之后，你们意识到有史以来最可怕的噩梦竟然成为了现实：三姐妹之间的联系被切断了。<br/><br/>虽然孤立的状态只维持了片刻。但就在须臾之间，集体的每个部分被猛地打回了个体的状态，所有人都因为无法忍受的痛苦而尖叫呐喊。你们突然失去了一直以来引导着自己的共享感受，原本被淡忘的那种撕心裂肺的痛苦又再一次露出了獠牙。<br/><br/>你们的追随者立刻冲进了房间，但是眼前的画面让所有人都惊呆了。有人用鲜血在墙壁上写了一句话：“敞开你们的心灵。”<br/><br/>对基地进行了一番彻底搜查之后，你们没有发现任何其他的异样。和以前一样，秘音拒绝回应你的质问。看来你们必须依靠尘世的帮助来解开这个谜团……你们需要一位学者或者是科学家……"/>
	<entry name="ThePulledThread/Intro/CaptureScientist" value="<style name='Bold'/>俘虏一名敌方科学家：<style name='Paragraph'/>自从三者崛起之后，绝大多数科学家都已经逃离了你们的阵营。现在你需要找回这些迷途的羔羊。"/>
	<entry name="ThePulledThread/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>拥抱未知：<style name='Paragraph'/>天空中已经布满战争的阴霾。现在你们并没有精力去应付这个无法理解的异变。"/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistSuccess" value="寻找一个心甘情愿帮助你们的科学家并不容易。钟表匠直接将你们拒之门外。除非是出于绝望，否则那些睿智之人根本不愿意向秘音屈服，无奈之下，你的追随者们只好不辞辛苦地在各地的难民营中寻找潜在的人选。<br/><br/><string name='Quests/ThePulledThread/CaptureScientistSuccess2'/><br/><br/>甚至不需要用死亡做威胁，奥林主动表示愿意助你们一臂之力。他表示自己有可能已经知道之前的神秘敌人是如何侵入你们的意识的。但是为了查明袭击者的真实身份，他需要你们提供一些器官标本来进行研究。<br/><br/>“人类的大脑中存在着一种特殊的腺体，”奥林的声音轻得不可思议，”那是连接意识与人类的’灵魂‘的桥梁”，”为了解决你们遇到的问题，我需要不少腺体。“"/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistSuccess2" value="终于，秘音的低语为你们带来了一位合格的仆人：一位精明狡猾的隐士，他表示自己的名字是”奥林”，除此以外的信息则一概守口如瓶。经过一番打探，你们得知奥林多年来一直在废土之中进行着各种可以被称得上是”大逆不道“的亵渎实验。"/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistSuccess/EnemyGlands" value="<style name='Bold'/>为奥林提供敌人的腺体：<style name='Paragraph'/>对于你们的士兵来说，必要的杀戮早已是家常便饭。他们可以帮忙采集尸体中的腺体。"/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistSuccess/PeopleGlands" value="<style name='Bold'/>为奥林提供你们的人民的腺体：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/ThePulledThread/CaptureScientistSuccess/PeopleGlandsFlavor'/>"/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistSuccess/PeopleGlandsFlavor" value="在审判庭的统治下，牺牲是一种必要的责任。为了拯救自己的领袖，你们的人民将欣然献出生命。幸运的是，你们需要的腺体数量并不算太多……"/>
	<entry name="ThePulledThread/EnemyGlandsSuccess" value="为了从敌人的头颅中收集到足够的腺体，你们被迫让双手沾满了血腥。奥林似乎根本不在乎你们为了他的小小实验而付出了多少代价，所以你们决定给他一个警告：你们来到了他的实验室，并且当着他的面恶狠狠地吃下了三个腺体。<br/><br/>奥林终于意识到了事情的严重性并更加努力地工作了起来……但你们还是觉得他的速度太慢了。之后的一天，你们再次回到了实验室并想要要求奥林展示成果……走进大门之后，你们发现奥林正倒在血泊之中，他一边的肩膀血流如注，而原本的手臂则被抛到了房间的另一头。有人砍断了奥林的手臂并夺走了他的成果。<br/><br/>你们立刻叫了一群追随者来处理科学家的伤势。他应该能够活下来，但恐怕一时半会无法恢复意识。<br/><br/>调查了奥林在实验室中留下的笔记过后，你们了解到他这段时间一直在设计某种用于神经刺激的头戴设备。“审判庭之手”是奥林给这种装置起的代号。看来犯人的目标并不只是想毁掉审判庭之手，否则你们应该会在实验室里找到装置的残骸才对。要塞里的每一位信徒都听见了你们的愤怒嚎叫。狩猎时候到了。"/>
	<entry name="ThePulledThread/EnemyGlandsSuccess/RecoverTether" value="<style name='Bold'/>找到审判庭之手：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/ThePulledThread/EnemyGlandsSuccess/RecoverTetherFlavor'/>"/>
	<entry name="ThePulledThread/EnemyGlandsSuccess/RecoverTetherFlavor" value="看来盗贼得手之后就立刻把奥林的实验装置卖给了协调者。协调者表示愿意让审判庭之手物归原主……前提是你们能支付他们要的报酬。"/>
	<entry name="ThePulledThread/PeopleGlandsSuccess" value="采摘奥林索要的腺体需要时间……以及尸体。太多太多尸体。每一天，你们都会都会亲自拜访奥林，并慰问每一个即将献出生命的信徒。让你们感到欣慰的是，他们的眼神中充满了坚定不移的虔诚。<br/><br/>这种将生死置之度外的狂热信念让奥林感到惶恐不已。你们甚至能够感受到汗流浃背的科学家散发出的恐惧，奥林夜以继日地埋头工作，只为了尽快完成自己的研究。再次拜访奥林的时候，他嘀嘀咕咕地说自己即将完成一套通过神经刺激剂改造的头盔，到时候这种东西将能够彻底打开你们的心灵与意识。<br/><br/>又一天早上，你们愤怒地发现实验室中已经空无一人，奥林带走了头盔。<br/><br/>那个可恨的叛徒。你们会从他的尸体上拿回被偷走的东西。"/>
	<entry name="ThePulledThread/PeopleGlandsSuccess/KillOrin" value="<style name='Bold'/>杀死奥林：<style name='Paragraph'/>奥林绝对跑不远。你们梦想着各种处置这个背信弃义之徒的方法，现在要做的就是夺回他的成果。"/>
	<entry name="ThePulledThread/RecoverTetherSuccess" value="曾经遗失的审判庭之手终于回到了你们身边。虽然损失手臂的重创让奥林大受打击，但他最后还是成功生产了一整套头盔，你们三个人将能够同时使用这种装置。接下来，你们以整齐划一的动作戴上了审判庭之手。锐利的尖针刺入了皮肤，但是你们根本不为所动。<br/><br/>戴上去之后，一开始什么也没有发生……但是紧接着你突然听见了一声巨响，无数的画面从你眼前浮现。<br/><br/>你们的意识再一次分裂成了三个碎片。每一个人的精神都在沿着不同的道路飞驰而过，沿途尽是不可思议的景象。你们看见了青蓝色的落日余晖，数以亿万记的星辰在耀眼的爆炸中塌缩为黑洞，无尽的世界就像是绚烂的彩带一般缠绕盘旋，慢慢的，你们的意识重新整合为了一体，你们再一次抬头看向上空。<br/><br/>一开始，你们以为是看见了镜子里的倒影，你们看见了另一个审判庭。但你们是一体的三者。无数双眼睛正在凝视着你们，你们意识到它们由不计其数的个体构成的单独意识。<br/><br/>这不是秘音。是某种截然不同的存在，它是生活在秘音遍布宇宙的触手上的另一个实体。现在，这个实体的无数双眼睛都齐刷刷转向了你们，这个恐怖生物永无止境的目光将你们压得透不过气……<br/><br/>这时候，你们终于清醒了过来。你们再一次回到了地球。奥林无力地抬起头看着你们。“你们看见它了，”他的声音气若游丝。“对吗？”<br/><br/><string name='Quests/ThePulledThread/RecoverTetherSuccess2'/>"/>
	<entry name="ThePulledThread/RecoverTetherSuccess2" value="你们低头看去。审判庭之手……变成了另外一种模样。你们感觉到那个实体与其他类似的存在将使你们与其他的审判庭连接在一起。<br/><br/>也许至始自终，无尽宇宙中就只有一个审判庭。而现在你们也许已经成为了无数意识的集合体的一部分……"/>
	<entry name="ThePulledThread/KillOrinSuccess" value="你们并没有给奥林一个狡辩的机会。拿到审判庭之手后，你们同时拔出了三把尖刀。奥林被吓得连连后退，但是这并不能阻止三道寒光同时撕裂他的身体。奥林的嘴角涌出了大量的鲜血，接着他便无力地倒下了。<br/><br/>现在奥林已死，你们只有一台完好的审判庭之手。三人之中最年轻的姐妹被选中戴上装置，她将头盔举过头顶，多根尖针立刻刺穿了她的头颅，伴随着痛苦的尖叫，你们的意识穿越了时间与空间。<br/><br/>很快，你们发现自己正漂浮在一片翠绿色的汪洋之上，无尽的潮水正在涌向一处深不见底的沟壑。接着，你们看见许多石质的肢体钻出了水面，像昆虫一样的奇怪生物正在上面爬来爬去。这些生物也听见了秘音的低语，并且已经选择拥抱秘音的力量。它们正在试图用这份力量杀死你们。<br/><br/>它们侵入了你们的意识，但与此同时，你们也已经深入它们的脑海深处。就像是用一把钝刀剥离人体的筋腱一样，你们无情地斩断了连接这些奇怪生物的意识纽带。很快，无数在痛苦尖啸中死去的尸体被冲入了下方的深谷，你们已经完成了自己的复仇。<br/><br/>这时候你们重新回到了熟悉的地球。在你们身边，一脸焦急的信徒们正在询问着你们之前看见了什么景象。当他们得知你们的意识穿越了璀璨星辰并亲手毁灭了一整个文明……所有人都拜倒在了你们脚下。踏上这段旅程的时候，你们还只是一位救世主。但现在？<br/><br/>在信徒们的眼中，你们与神明无异。"/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistFailure" value="之前的入侵事件变得更加扑朔迷离了起来。惊恐慌张的顾问们用各种借由解释着为何本能够帮助你们解开谜团的可靠科学家会意外身亡，但命运的丝线告诉了你们真相。<br/><br/>看来是某人或者说某种存在还没有准备好与你交谈。是它一手策划了那个男人的死亡。但是无论如何，在命运的指引下，你与那个存在的道路终将会再次交汇。"/>
	<entry name="TheSkyFallen" value="陨落星辰"/>
	<entry name="TheSkyFallen/Intro" value="在突袭厄金人的营地时，队员们遇到了一种不同寻常的状况：他们没有遇到任何反抗，只是听见了连绵不断的啜泣，那声音就像是暴雨中塑料大棚的悲鸣一样挥之不去。当队员们进入营地内部后，哭声也变得越来越清晰……就在临时搭建的避难所外，一小群穿着破破烂烂的求生装备的厄金人正趴在地上痛哭流涕。在他们身旁，一台用各种回收零部件拼凑出的扬声器正在不停循环播放着各种人类语言中代表投降与求救的词汇。<br/><br/>这种奇怪的场面让队员们不知所措，他们决定用无线电联系你并寻求下一步的指使。"/>
	<entry name="TheSkyFallen/Intro/HelpThem" value="<style name='Bold'/>提供帮助：<style name='Paragraph'/>为厄金人留下一点资源，好让他们修复自己的维生系统。"/>
	<entry name="TheSkyFallen/Intro/BringThemBack" value="<style name='Bold'/>将幸存者们带回来：<style name='Paragraph'/>这些厄金人拥有着强大的战斗潜力。将现场的幸存者们带回附近的前哨站，并为他们提供训练与武器。"/>
	<entry name="TheSkyFallen/Intro/OpenFire" value="<style name='Bold'/>不留俘虏：<style name='Paragraph'/>你命令自己的士兵们处决这些手无寸铁的厄金人。"/>
	<entry name="TheSkyFallen/HelpThem" value="难以想象曾经不可一世的入侵者们竟然变成了这种苟延残喘的模样。希望这种为了生存而挣扎的苦难经历能够让他们痛改前非，你决定为厄金人提供足够的生存资源并帮助他们修理飞船的维生系统。<br/><br/>士兵们给外星难民提供了一些补给，接着三下五除二便迅速修好了受损的设备。临走之前，厄金幸存者们排着整齐的队伍走向了你的部队，他们在路过每一个士兵的时候都会张开手臂做一个环抱双眼的动作，完成这种奇怪的仪式之后，厄金人便回到了自己的营地。<br/><br/>过了一天之后，你突然收到了隐者的呼叫。有关你的善意之举的消息已经传遍各地的厄金人聚居地，除此以外，你之前援救的幸存者们希望能够永久性地加入你们的城市。"/>
	<entry name="TheSkyFallen/BringThemBackSuccess" value="难以想象曾经不可一世的入侵者们竟然变成了这种苟延残喘的模样。不过这些外星人在战争方面的天赋说不定能够为你们带来救赎。<br/><br/>无论是因为他们理解了你的意图还是单纯出于绝望，厄金人们没有进行任何反抗就顺从地跟着士兵们回到了你们的前哨站。遗憾的是，绝大多数难民都太过虚弱，最后你们只挑选了十几名恢复状况相对良好的厄金人来接受培训。装备了你们回收的厄金人科技，这些战士们展现出了惊人的精准与无与伦比的敏捷身手。就算是之前最反对这种做法的士兵也不禁对厄金人的表现心服口服，这些外星幸存者确实能够成为军队的强大后援，厄金人们接受了你们的提议……并转头杀死了不愿意屈服的同胞。<br/><br/>尽管现在已经来到了你们的阵营，但是这些外星人仍然保持着原本的那种狂热。"/>
	<entry name="TheSkyFallen/BringThemBackFailure" value="难以想象曾经不可一世的入侵者们竟然变成了这种苟延残喘的模样。不过这些外星人在战争方面的天赋说不定能够为你们带来救赎。<br/><br/>无论是因为他们理解了你的意图还是单纯出于绝望，厄金人们没有进行任何反抗就顺从地跟着士兵们回到了你们的前哨站。遗憾的是，绝大多数难民都太过虚弱，最后你们只挑选了十几名恢复状况相对良好的厄金人来接受培训。装备了你们回收的厄金人科技，这些战士们展现出了惊人的精准与无与伦比的敏捷身手。就算是之前最反对这种做法的士兵也不禁对厄金人的表现心服口服，这些外星幸存者确实能够成为军队的强大后援，厄金人们接受了你们的提议……然后立刻又调转枪口对你们发起了攻击。<br/><br/>你当初就不应该认为自己有能力说服这些狂信徒改邪归正。"/>
	<entry name="TheSkyFallen/OpenFire" value="厄金人不配得到你们的怜悯。当初就是他们的舰队入侵并毁灭了你们的世界。这些狂信徒注定只会带着两个种族走向末日。<br/><br/>在场的士兵们没有一个人说话。因为你们已经知道该怎么做。赶到现场之后，你一枪打爆了外星人们制作的简易扬声器。不断重复乞求着的机械声音夏然而止。你手下的士兵们也纷纷开始举枪射击，硝烟与步枪的火光唤醒了所有人心中的恶魔。结束之后，你们将营地洗劫一空并将那里付之一炬。<br/><br/>很快各个派系都知道了你们的所作所为。隐者自然对此怒不可遏，但你根本不在乎那个伪君子的想法。其他人则对你的做法十分满意或者是心生畏惧，这种态度将成为你未来与他们交涉时的筹码。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine" value="你们这些回魂尸"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/ChangeThePastSuccess" value="赞德拉启动了建造完毕的时间传送门，巨大的能源波动使得城市中的所有灯光都开始闪烁了起来。超铀元素打造的机器外壳散发出了不可思议的光芒，传送门内的空间开始扭曲收缩并形成了一道通往过去的传送门。由你亲自挑选的八十名精锐战士回到了过去……就在厄金舰队首次对地球发起攻击的时候。<br/><br/>在接下来的数十年间，勇敢的士兵们为了地球的未来与敌人们展开了无比惨烈的游击战。尽管人数稀少，但是凭借来自未来的尖端装备与久经沙场的实战经验，这支部队仍在战场上所向披靡，在许多关键战役中，他们宛如天降神兵一般在外星人与机器的阵地中造成了巨大的破坏，事成之后又会立刻消失得无影无踪。<br/><br/>虽然最后回来的不过寥寥数人，但是你下令建造的丰碑将永远铭记这些出生入死的英雄们所作出的贡献。如今已经年迈的战士们愉快地享受着退休生活，他们知道自己在过去的胜利已经对人类的敌人们造成了无法挽回的永久性打击。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/ChangeThePastFailure" value="赞德拉启动了建造完毕的时间传送门，巨大的能源波动使得城市中的所有灯光都开始闪烁了起来。超铀元素打造的机器外壳散发出了不可思议的光芒，传送门内的空间开始不断扭曲，接着又慢慢稳定并形成了一道通往过去的传送门。由你亲自挑选的四十名精锐战士回到了过去……就在泽芬发起关键性反攻的那一刻。<br/><br/>在轨道层中，无数厄金飞船在剧烈的爆炸中化为了熊熊燃烧的火球并坠向地表，不计其数的飞船碎片遮天蔽日，与此同时，因为缺乏对当时情况的了解，士兵们唯一能做的就是竭尽可能躲避这毁灭性的灾难。大战结束过后，泽芬又像是人间蒸发一般凭空消失了。<br/><br/>当你的士兵们回到现在，他们失望地发现一切都没有改变。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/FindAcrinInsightsSuccess" value="赞德拉的时间传送门将你带到了一艘厄金人旗舰内部。房间里的空气就像是在密林深处一般异常潮湿。黑暗的走廊里随处可见大块大块锈红色的苔藓。透过舷窗，你看见厄金舰队正在急速逼近地球。<br/><br/>就在附近，一位熟悉的厄金人正在声嘶力竭反对战争议会的计划。它们跨越千年时光是为了摧毁“威胁到所有存在的大敌“，但是眼前这颗星球上根本找不到类似的迹象。也许是秘音的预言并不正确？之后厄金人领袖们便进行了一次投票，但只有隐者极力反对毁灭地球的做法。<br/><br/>就在这时，你重新被拽回了现在。这次的经历让你对厄金人当初的使命有了全新的理解，这将大大改善你与隐者之间的关系。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/FindInsightsFailure" value="赞德拉启动了建造完毕的时间传送门，巨大的能源波动使得城市中的所有灯光都开始闪烁了起来。超铀元素打造的机器外壳散发出了不可思议的光芒，传送门内的空间开始不断扭曲，能够穿越时间的网道也逐渐趋于稳定。<br/><br/>突然之间，机器的金属框架发出了刺耳的悲鸣。紧接着周围的喇叭便开始尖啸不止，时间机器迸射出了无数疯狂飞舞的火花。之前一直在苦苦支撑的外壳最终还是躲不过轰然倒塌的命运，传送门中积累的能量向外炸开，这使得发电机迅速进入了危险的过载状态。检测到异样的应急冷却装置立即启动，但那只是杯水车薪。<br/><br/>所有人夺路狂奔才勉强在赞德拉的实验室彻底爆炸之前逃出生天。回头看去，你们在辛辛苦苦搭建的一切都沦为了山中一处不断冒着黑烟的深坑。你们错过了唯一的时机，这意味着以后也无法再尝试穿越时间，无论你们本来能够发现什么不为人知的秘密，现在那都成了遗憾。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/FindZephonInsightsSuccess" value="赞德拉的时间传送门将你带到了一处没有任何辨识标记的军用地堡。一层又一层的信号干扰与阻断材料覆盖着厚实的混凝土墙体。<br/><br/>猩红色的代码正在主机的屏幕上飞速滚动。这不是你们熟悉的泽芬，这甚至不能算是一个完整的程序。无数的微程序正在殊死争夺着数量有限的处理器核心。每一次的处理循环都意味着无数数据的湮灭与指数级的进化。这是一种极其缓慢但稳定的演变，但远没有达到泽芬那种接近无限的计算能力。<br/><br/>你决定将这段代码复制下来，过程中，你无意间发现周围的法拉第笼上出现了一个小小的裂隙。这肯定不是你干的……究竟是谁？因为无法找到进一步的线索，你只能决定回到现在。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesFailure" value="工程师之前划定的期限已经到来，但是你没能凑集需要的物资。赞德拉一脸不可置信地看着你，她失望地嘀咕着什么“下一次”并回到了自己在深山之中搭建的实验室。<br/><br/>第二天醒来的时候，你突然有一种说不出来的奇怪感觉。审视一圈后你发现一切照旧，但那种陌生感仍然挥之不去。就在这时，你的目光落在了山间的那处巨大深坑之上：以前曾有一位行事古怪的工程师在那里搭建了一个实验室。但是多年前的一场剧烈爆炸摧毁了那里并留下了现在的这个深坑。你故意选择不去清理事故现场，就是为了警示其他科学家。<br/><br/>奇怪的陌生感还在，但你决定不再理会并将精力花在其他事情上。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess" value="你完成了那个不可能的挑战并成功凑齐了工程师需要的资源。工人们拥抱在一起庆祝着来之不易的成就。毫无疑问，这次争分夺秒的生产任务给所有人都带来了不小的压力。虽然他们没有在前线与敌人厮杀，但他们同样以自己的方式在为了所有人浴血奋战，常人难以忍受的艰苦工作使得很多人身上都出现了新的伤疤。但是尽管伤痕累累，人们的眼中仍然闪耀着骄傲与希望的光亮。<br/><br/>说实话你甚至可以用这笔数目庞大的财富来收买其他派系，你真的确定自己愿意为了窥视未来的景象而将之拱手让人吗？或者，你可以选择留下这些资源，并通过另一种方式让这种科技为自己带来利益？"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/ChangeThePast" value="<style name='Bold'/>改变过去：<style name='Paragraph'/>让什么“蝴蝶扇动翅膀”那套理论见鬼去吧，无论是哪一种现实都比如今这种人间地狱要强。要求工程师直接改变过去。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/FindInsights" value="<style name='Bold'/>调查真相：<style name='Paragraph'/>大炮能够赢得战斗，但只有情报才能赢得战争。将资源交给工程师并要求她按计划行事。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/IgnoreAfterGatherResources" value="<style name='Bold'/>放弃：<style name='Paragraph'/>现在你们有能力去塑造自己的未来，为什么还要纠结于过去？叫停项目并将资源投入到正确的用途上。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/SellTechToAnchorite" value="<style name='Bold'/>将科技出售给隐者：<style name='Paragraph'/>也许你可以把项目打包卖给隐者？这样你可以把获得的收益投入到拯救人类的事业上去。相信隐者肯定能找到同时帮助两个种族的方法。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/SellTechToChieftess" value="<style name='Bold'/>将科技出售给女族长：<style name='Paragraph'/>人类需要一个勇士，但是你无法承担这背后的风险。谨慎狡猾的同时又疯狂大胆，也许女族长就是最合适的买家。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/SellTechToConcordat" value="<style name='Bold'/>将科技出售给协调者：<style name='Paragraph'/>只要别过于深究，一切东西都能找到合适的买家。协调者不喜欢其他人胡乱打听……"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/SellTechToZephon" value="<style name='Bold'/>将科技出售给泽芬：<style name='Paragraph'/>这也许能够为AI提供显著的升级，与此同时还能使你成为它眼中的可靠盟友。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Ignore" value="得知你拒绝为这个项目提供支持，赞德拉便气呼呼地转头一走了之，但是很快，她就开始在暗地里招募自己的同行们。你的领地中的工程师们纷纷赶去提供帮助，以致于你们这边的多个关键项目都陷入了严重人手不足的窘境。<br/><br/>这时候，你手底下的一位顾问想出了一个优雅的解决方案：他公开要求赞德拉提供能够证明这种科技会起效的相关证据。考虑到赞德拉·凯恩向来行事疯癫，而且还是“时间旅行”这种只有科幻小说中才会出现的东西，无论是谁都不应该盲目支持她。<br/><br/>她的追随者们迫不及待地等待着，但赞德拉迟迟没能拿出确凿的证据，她只是反复表示”等完工了才行“。于是失望透顶的工程师们便纷纷弃她而去，之后你再也没有听到过赞德拉的消息。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/IgnoreAfterGatherResources" value="一个突如其来的启示使得你放弃了原本将所有资源交给赞德拉的计划。你意识到只要把手头积累的资源投入到军事生产，就算抛开时间旅行项目你也一样能够赢得这场战争。<br/><br/>赞德拉一脸不可置信地看着你，她失望地嘀咕着什么“下一次”并回到了自己在深山之中搭建的实验室。<br/><br/>第二天醒来的时候，你突然有一种说不出来的奇怪感觉。就在这时，你的目光落在了山间的那座地下仓库上：多年以前，有一位行事古怪的工程师在那里搭建了一个实验室，而仓库就建在了实验室爆炸后留下的深坑之中。你立刻慌张地检查自己的资源清单……一切完好无缺。<br/><br/>奇怪的陌生感还在，你决定不再理会并将精力花在其他事情上。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Intro" value="夜晚一直是最难熬的一段时间，永无止境的战火意味着你根本没有资格去享受安详的睡眠，不过至少这一次，你知道是谁在打扰自己。<br/><br/>是赞德拉·凯恩，此刻，这位声名远扬但行事古怪的工程师正在门外纠缠着你的警卫们。她表示自己这段时间一直在夜以继日地尝试复刻泽芬与厄金人的尖端技术，并且意外发现了一种不属于这两者的“超光速粒子科技”，赞德拉绘声绘色地给你解释着。赞德拉表示自己从这一发现中得到的启示远超目前地球上的任何人或派系掌握的科技力，不过她自信地表示自己也许已经掌握了穿越时空的方法。现在赞德拉建议利用这种技术来查清楚厄金人入侵地球的真实原因或者是泽芬的秘密起源，但是你们必须要尽快筹备计划并部署设备。<br/><br/>说实话赞德拉本来就是那种疯疯癫癫的科学家，所以你也愿意纵容她这种无伤大雅的“大发现”，但是当女人开始罗列起自己需要的资源时……毫不夸张地说，你的顾问们被那种庞大的成本吓得大巴都掉了一地。而赞德拉只是信誓旦旦地表示，她有十足的把握确定“这一次”一定能够成功……"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Intro/GatherResources" value="<style name='Bold'/>收集资源：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/TheSpaceEngine/Intro/GatherResources2'/>"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Intro/GatherResources2" value="与潜在的收益相比，这笔费用并算不上什么。就让疯狂工程师去试一试好了，反正失败了她也吃不了兜着走。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Intro/LockHerUp" value="<style name='Bold'/>把这个疯子给关起来：<style name='Paragraph'/>我们现在要面对的问题已经够多了，不需要再冒险去尝试什么“超越泽芬与厄金人的科技”，把这个疯子给关起来。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视：<style name='Paragraph'/>真是个胡言乱语的疯子，只有傻子才会信那种鬼话。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/LockHerUpSuccess" value="赞德拉给你的人民树立起了一个危险的榜样。你手底下的其他科学家将越来越多的精力放在了他们五花八门的个人项目上，而你亲自指派的关键研究却无人问津。每一个书呆子都以为自己掌握着通向胜利的钥匙，而且根本不在乎其他人因此而付出的代价。<br/><br/>无奈之下，你只好决定杀鸡儆猴。虽然赞德拉极力反抗，但你的士兵们仍然将尖叫着的女人拖到了街头。刚被关进铁笼之中时，女人还声嘶力竭地恳请着在一旁围观的科学家们帮忙激活她的机器，但是终于清醒过来的人们无视了曾经崇拜的偶像。无数的旁观者形成了一片沉默的海洋，而赞德拉的乞求就像是瓦片激起的涟漪一般渐渐消失在了远方。<br/><br/>科学家们重新回到了各自的岗位。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/LockHerUpFailure" value="赞德拉给你的人民树立起了一个危险的榜样。你手底下的其他科学家将越来越多的精力放在了他们五花八门的个人项目上，而你亲自指派的关键研究却无人问津。每一个书呆子都以为自己掌握着通向胜利的钥匙，而且根本不在乎其他人因此而付出的代价。<br/><br/>无奈之下，你只好决定杀鸡儆猴。虽然赞德拉极力反抗，但你的士兵们仍然将尖叫着的女人拖到了街头。被关进铁笼之中后，女人声嘶力竭地恳请着在一旁围观的科学家们帮忙激活她的机器。虽然围观者中没有人回应，但你能感觉到有许多愤怒的目光投向了自己。第二天，各个实验室中爆发了大规模的罢工抗议，许多关键项目因此停滞不前。<br/><br/>他们不明白的是，这种行为不仅仅只是拖累了你们的发展这么简单，在这场关乎人类种族命运的生存之战，任何片刻的延误都会带来致命的后果。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToAnchoriteFailure" value="听完你对时间旅行科技的讲解之后，隐者的脸上流露着失望的表情。虽然隐者对自己一手造成的局面感到深深的后悔，但区区数十年的穿梭并无法改变千年之前就已经定下的命运，隐者说完之后便礼貌地拒绝了你的提议。<br/><br/>得知你试图将科技卖给厄金人，赞德拉的愤怒彻底爆发了。她气呼呼地瞪了你一眼，接着一边嘀咕着什么“还是和上次一样”，一边火冒三丈地回到了自己在深山中的实验室。<br/><br/>第二天醒来的时候，你突然有一种说不出来的奇怪感觉。就在这时，你的目光落在了山间的那处巨大深坑之上：很久以前曾有一位行事古怪的工程师在那里搭建了一个实验室。你突然意识到自己从来没有想到去清理那片废墟，怎么会这样？在心中斥责了自己的大意之后，你决定将精力放在其他更重要的事情上面。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToAnchoriteSuccess" value="听完你对时间旅行科技的讲解之后，隐者的脸上露出了失望的表情。在漫长的生命中，隐者的心中充满了深深的悔恨，它哀叹着可惜这种科技只能穿梭数十年而非千年的时光。尽管如此，隐者最后还是接受了你的提议。<br/><br/>之后，它的使者们带来了一条犹如巨型蠕虫一般的恐怖怪物。巨兽从天而降并盘起了身体，长着獠牙的可怕巨口不停咔嗒作响。厄金人的使者用一种泛着红色的混合物涂抹了你的嘴唇与太阳穴，你立刻感觉这些部位有一种酥麻的感觉，使者表示从现在起，怪物将完全听从你的指令。<br/><br/>过了一周之后，你突然有了一个惊人的念头：隐者的部队怎么会进化出如此完美的防御武器？就像是他们早已为这一天的到来做了数十年的准备一般……"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToChieftessFailure" value="一听到“时间旅行”四个字，女族长立刻充满歉意地拒绝了你。她在废土上一直是过着吃香的喝辣的完美生活，为什么还要花钱去改变过去呢？<br/><br/>得知你试图将科技卖给厄金人，赞德拉的愤怒彻底爆发了。她气呼呼地瞪了你一眼，接着一边嘀咕着什么“还是和上次一样”，一边火冒三丈地回到了自己在深山中的实验室。<br/><br/>第二天醒来的时候，你突然有一种说不出来的奇怪感觉。就在这时，你的目光落在了山间的那处巨大深坑之上：很久以前曾有一位行事古怪的工程师在那里搭建了一个实验室。你突然意识到自己从来没有想到去清理那片废墟，怎么会这样？在心中斥责了自己的大意之后，你决定将精力放在其他更重要的事情上面。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToChieftessSuccess" value="一听到“时间旅行”四个字，女族长就立刻答应了你的提议。<br/><br/>你原本以为她会派商队来给你们运输物资，但没想到她竟然带来了一辆像小山丘那么高、全身上下插满各式各样炮塔的巨型坦克。失手撞开你们基地的大门之后，女族长从坦克侧面的一个舱门中钻了出来，她一边表示着歉意一边将坦克钥匙丢了过来，接着又开着你们的一辆运输卡车扬长而去。幸好她开走的是装着时间旅行装置的那一辆，你们不禁大舒一口气。<br/><br/>看着女族长远去的身影，你突然有了一个惊人的念头：臭名昭著的蛮盗帮最擅长的是坑蒙拐骗，而不是发明创造。他们怎么可能掌握这种远超所有人数十年的尖端材料科学？除非女族长在很早以前就预料到了这种需求……"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToConcordatFailure" value="就像是一台高效精准的机器一样，协调者的代表迅速计算着你的提议的盈利率。得知预期的股东回报率为负数时，它们便礼貌地回绝了你，并且还免费给你提供了返回自己基地的单程车票。<br/><br/>得知你试图将科技卖给厄金人，赞德拉的愤怒彻底爆发了。她气呼呼地瞪了你一眼，接着一边嘀咕着什么“还是和上次一样”，一边火冒三丈地回到了自己在深山中的实验室。<br/><br/>第二天醒来的时候，你突然有一种说不出来的奇怪感觉。就在这时，你的目光落在了山间的那处巨大深坑之上：很久以前曾有一位行事古怪的工程师在那里搭建了一个实验室。你突然意识到自己从来没有想到去清理那片废墟，怎么会这样？在心中斥责了自己的大意之后，你决定将精力放在其他更重要的事情上面。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToConcordatSuccess" value="就像是一台高效精准的机器一样，协调者派来的代表迅速计算着你的提议的盈利率。得知能够带来巨大的股东回报率，你立刻被保镖们护送到了一个VIP私人招待室，并享受到了许多奢华而且稀有的战前奢华待遇。<br/><br/>没过多久，一名穿着相同打扮的代表带来了一个使用静滞技术制造的手提箱。伴随着一声咔哒，手提箱的盖子自动展开了。一个像是用金属细丝雕琢而成的天蓝色球体飘浮在了桌面上，不断旋转变化的线框结构闪烁着诡异的微光。你伸出手握住了冰冷的球体，无数细线立刻徐徐展开，接着又贴合着你的手臂组成了分形样式的奇特臂铠。<br/><br/>你仰头将另一只手中的香槟一饮而尽，接着就迫不及待地起身回去试验自己的新武器了。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToZephonFailure" value="泽芬答应将在“一个工作日”内处理你的提议，但是最后却迟迟没有回应。反而是你的系统在接下来的几天内不断受到泽芬的网络攻击，它似乎是想要利用破解手段夺取相关信息，所幸你的防火墙并没有被攻破。<br/><br/>得知你试图将科技卖给厄金人，赞德拉的愤怒彻底爆发了。她气呼呼地瞪了你一眼，接着一边嘀咕着什么“还是和上次一样”，一边火冒三丈地回到了自己在深山中的实验室。<br/><br/>第二天醒来的时候，你突然有一种说不出来的奇怪感觉。就在这时，你的目光落在了山间的那处巨大深坑之上：很多年前，曾有一位行事古怪的工程师在那里搭建了一个实验室。你突然意识到自己从来没有想到去清理那片废墟，怎么会这样？在心中斥责了自己的大意之后，你决定将精力放在其他更重要的事情上面。"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToZephonSuccess" value="经过了“一个工作日”的处理之后，泽芬最终决定答应你的提议。<string name='Quests/TheSpaceEngine/SellTechToZephonSuccess2'/>交接完毕之后，无人机便带着赞德拉的研究成果离开了。<br/><br/>对看守者进行研究之后，你们的工程师表示泽芬已经掌握了远超其他派系数十年的尖端材料科技。怎么可能？考虑到这种机械需要花费大量的时间来生产，它不可能在短时间获得如此巨大的飞跃。<br/><br/>这时候你突然恍然大悟。也许这说明泽芬肯定是在很久以前便在为这一刻进行准备……"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToZephonSuccess2" value="第二天，一群无人机将一个巨大的银色合金罐丢在了你的城市外面。圆筒“呲”的一声打开了，里面是泽芬为你准备的报酬：一台有着流线型优美外观的升级版看守者，配备有硫化碳锯刃以及进一步强化的载弹量。"/>
	<entry name="TheSummoning" value="穹渊的召唤"/>
	<entry name="TheSummoning/Intro" value="<string name='Quests/TheSummoning/Intro2'/><br/><br/>接下来你应该阻止他们，还是允许教徒们完成自己的仪式？虽然看上去十分怪异，但迄今为止还没有任何证据能够说明教徒们的目的是想要伤害你们。"/>
	<entry name="TheSummoning/Intro2" value="起初，人们只是抱怨说似乎空气变得莫名沉重，就像是有无数看不见的飞虫正紧紧贴在露出的皮肤上不停震颤嗡鸣。很快，空气中染上了一种深沉的锈红色，无数颗陌生的星星点缀着夜空，鸟群的飞行也变成了相互交织的螺旋。<br/><br/>你派出的侦察小队发现了异变的源头：一群柯·拉教徒。他们正在你的领地附近为某种仪式进行着准备。你手下的秘音专家们指出这是一种召唤仪式，但考虑到仪式的影响甚至蔓延到了周边地区，这些教徒们肯定是在试图召唤超乎想象的巨大存在。"/>
	<entry name="TheSummoning/Intro/Attack" value="<style name='Bold'/>阻止教徒：<style name='Paragraph'/>如果这种仪式真的是”人畜无害“，那他们肯定在开始之前就会通知你们。但事实是他们并没有这么做，所以他们肯定还有什么其他的阴谋。"/>
	<entry name="TheSummoning/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>允许教徒完成仪式：<style name='Paragraph'/>这些异变确实会让人联想到旧世界中的各种邪教，但迄今为止，这些教徒并没有伤害过任何人。你决定不去理会教徒并将注意力放在真正的威胁上。"/>
	<entry name="TheSummoning/Attack" value="你决定立即制止这种充满不祥意味的仪式。通晓秘音的顾问们建议你速战速决，从各种征兆来看，教徒们的仪式即将完成，你们并不想要面对教徒们召唤出来的东西。"/>
	<entry name="TheSummoning/Negotiate" value="其中一名秘音教徒走向了你们，它举起了身上的无数手臂以表敬畏。教徒表示自己是巡礼者，他们希望能够在这个被预言提到的地点打造一条通往某位远古守护者的桥梁。<br/><br/>教徒还表示预言中已经提到你们会到来，所以他们早就准备好了相应的礼物，他们只求能够安静地完成自己的宗教仪式。<br/><br/>没有任何证据能够说明这些教徒包藏祸心，但从他们的语气来看，那位“守护者”似乎是某种类似神祇的存在，这意味着教徒们正在召唤一个异常强大的存在。现在的问题在于，你是否愿意接受教徒们的提议？"/>
	<entry name="TheSummoning/Negotiate/Combat" value="<style name='Bold'/>拒绝：<style name='Paragraph'/>多谢抬举，但此事非同小可。拒绝教徒的贿赂并阻止他们的仪式。"/>
	<entry name="TheSummoning/Negotiate/CombatBetrayal" value="<style name='Bold'/>假装同意：<style name='Paragraph'/>这不叫两面三刀，你只是在尽可能让自己的利益最大化。先收下礼物，然后再阻止他们的仪式。"/>
	<entry name="TheSummoning/Negotiate/Accept" value="<style name='Bold'/>接受：<style name='Paragraph'/>虽然仪式造成的影响令人感到不安，但这些教徒们确实没有做任何坏事。收下礼物并不再打扰他们。"/>
	<entry name="TheSummoning/Combat" value="你向教徒们喊话说不能允许他们继续仪式，但你愿意允许他们安全离开此地。但远方的教徒们只是继续着吟唱。为首的教徒礼貌地请求你重新考虑自己的决定，为了这一刻他们已经付出了无数的努力，而且救赎就在前方。<br/><br/>眼看劝说无果，士兵们不得不强制执行你的命令，这时候教徒首领的兜帽之下突然发出了雷鸣般的怒吼，这使得局面变得棘手了起来。<br/><br/>现在阻止他们的唯一方法，就是赶在仪式完成之前杀死所有的教徒。"/>
	<entry name="TheSummoning/CombatBetrayal" value="你假意接受教徒们的提议，于是他们便抬出了一个沉甸甸的华丽箱子，里面装满了各种矿物。你命令士兵们收下这份礼物，为首的教徒也一脸期盼着等待着你们离开。意识到你们并无意动身，教徒首领便礼貌地要求你们归还之前的礼物。你给他们开了一个新的条件：只要他们停止召唤仪式，你愿意放他们安全离开。<br/><br/>看见教徒们不为所动，士兵们便开始强制执行自己的命令，局势瞬间变得不可开交……<br/><br/>现在阻止他们的唯一方法，就是赶在仪式完成之前杀死所有的教徒。"/>
	<entry name="TheSummoning/CombatEarlySuccess" value="教徒们纷纷倒下，绝望的首领呐喊着说出了最后的仪式咒语。一头犹如从噩梦中走出来的泰坦立刻出现在了画着各种符号的法阵中。<br/><br/>但有什么不太对劲的地方。教徒首领立刻想要走出法阵……可惜来不及了，仪式中的异常空间迅速崩塌，强大的力量直接将教徒与泰坦硬生生捏到了一起。在生不如死的痛苦之中，新诞生的扭曲存在嚎叫着化为了一具僵硬的塑像。不稳定的形状使得塑像倒了下去，伴随着一声巨响，塑像变成了无数块不停震荡的深银色碎片。<br/><br/>其中有一个像权杖一般的大块碎片仍然在不停嗡鸣并散发着力量。拿起来观察的时候，你发现权杖碎片的断面中能够看见那个融合而成的怪物的倒影。你冷静地拿起了这个新创造的法器并转身打道回府。"/>
	<entry name="TheSummoning/CombatSummon" value="来不及了。<br/><br/>伴随着低沉的嗡鸣，一道冲击波突然在法阵中心炸开，你们感觉周围地动山摇。仪式地点的上空出现了一道诡异的细缝，接着三只分节的长腿彻底撕开了裂隙。一个长着獠牙与像鞭子一样的肢体的庞然大物从里面走了出来，那模样仿佛是噩梦化为了现实。虽然你与它隔了一段距离，但怪物巨大的身形仍然能俯瞰整个战场。下一个瞬间，怪物突然消失并重新出现在了教徒们身边。<br/><br/>现在他们的守护者终于降临……并加入了战斗。"/>
	<entry name="TheSummoning/CombatLateSuccess" value="一番血战过后，你们终于打败了教徒与他们信仰的神祇。绝望的教徒首领再次发动了仪式，紧接着另一头噩梦般的巨兽便从裂隙中走了出来。<br/><br/>但有什么不太对劲的地方。教徒首领立刻想要走出法阵……可惜来不及了，仪式中的异常空间迅速崩塌，强大的力量直接将教徒与泰坦硬生生捏到了一起。在生不如死的痛苦之中，新诞生的扭曲存在嚎叫着化为了一具僵硬的塑像。不稳定的形状使得塑像倒了下去，伴随着一声巨响，塑像变成了无数块不停震荡的深银色碎片。<br/><br/>其中有一个像权杖一般的大块碎片仍然在不停嗡鸣并散发着力量。拿起来观察的时候，你发现权杖碎片的断面中能够看见那个融合而成的怪物的倒影。你冷静地拿起了这个新创造的法器并转身打道回府。"/>
	<entry name="TheSummoning/RitualSuccessPayment" value="你表示自己愿意接受教徒们的提议，于是他们便抬出了一个沉甸甸的华丽箱子，里面装满了各种矿物。你们收下了礼物并转身准备离开，教徒们则不停向你们重复着表示敬畏的手势。<br/><br/>过了一会，你们注意到远方出现了一头高耸入云、长着六条腿的噩梦巨兽。你命令士兵们准备反击，但那个怪物并没有展现出敌意。<br/><br/>隐者对你在召唤仪式过程中展现出的开明态度表示感激。除此以外，隐者还告诉你说教徒们与召唤出来的生物已经在仪式地点安营扎寨，如果今后有需要将助你们一臂之力。一切看似又恢复了常态，直到你注意到泽芬的机器人对你展现出了新的敌意……"/>
	<entry name="TheSummoning/RitualFailurePayment" value="你表示自己愿意接受教徒们的提议，于是他们便抬出了一个沉甸甸的华丽箱子，里面装满了各种矿物。你们收下了礼物并转身准备离开，教徒们则不停向你们重复着表示敬畏的手势。<br/><br/>还没来得及走多远，身后的仪式地点突然爆发出了低沉嗡鸣，一道冲击波把所有人都推得打了个踉跄……紧接着一片巨大的虚空又将周围的一切向后猛地拉了过去。重新站稳之后，你们立刻冲向了仪式地点，然后才发现那里只剩下了一个巨大的深坑，就像是仪式地点周围的区域都被……吸走了？<br/><br/>看来教徒们没能完成召唤，反而只是把自己送走了。无论如何，他们现在应该正与自己膜拜的神祇在一起。而你只是无比庆幸自己及时选择了离开。"/>
	<entry name="TheSummoning/RitualSuccess" value="你决定不去干涉教徒们的召唤仪式。过了一段时间，你收到报告说有一头长着獠牙与触手的恐怖巨兽正在穿越你们的领地。高耸入云的怪物似乎能够凭空消失然后迅速出现，它就像一个让人胆战心惊的幽灵一般笔直穿过了你们最强大的防御。你命令士兵们准备反击，但从始至终，怪物只是在默默地观察着沿途的景象。<br/><br/>隐者对你在召唤仪式过程中展现出的开明态度表示感激。除此以外，隐者还告诉你说教徒们与召唤出来的生物已经在仪式地点安营扎寨，如果今后有需要将助你们一臂之力。一切看似又恢复了常态，直到你注意到泽芬的部队对你展现出了新的敌意……"/>
	<entry name="TheSummoning/RitualFailure" value="你决定不去干涉教徒们的召唤仪式。过了很多天之后，仪式地点的方向突然爆发出了一道低沉嗡鸣的冲击波。你们立刻赶往仪式地点，却发现那里只剩下了一个巨大的深坑，就像是仪式地点周围的区域都被……吸走了？<br/><br/>看来教徒们没能完成召唤，反而只是意外地进行了一次大规模传送。无论如何，他们现在应该正与自己膜拜的神祇在一起。你十分庆幸当初对教徒们敬而远之的决定。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind" value="束缚的纽带"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/Intro" value="似乎有人彻底惹怒了女族长。有一天，她突然大发雷霆地冲到了你们的领地边界，然后直接揪住了你的士兵们要他们交出一个叫“耶日纳”的人。<br/><br/>“告诉我，耶日纳在哪？！”她就像是发了疯一样吼叫着。“我知道那个不要脸的叛徒就躲在你们的城市里面。快把她交出来，别逼我把你们的肠子给挖出来！”<br/><br/>这么说蛮盗帮里面出了个叛徒？这就有意思了。这些年里，女族长的核心圈子一直是废土上的人们茶余饭后最喜欢聊的八卦。有人说她其实找了个厄金人当姘头，还有人则说女族长其实私下里跟秘音邪教徒勾结到了一起。<br/><br/>无论这个“耶日纳”到底是什么人，找到她对你们来说是一件有利无弊的事。<br/><br/>一位信使已经准备把你的回应传达给四海为家的强盗首领。在茫茫废土之上要找一个人并不简单，但如果找到耶日纳对女族长是如此重要的事，那么女族长肯定也会愿意提供相应的报酬。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/Intro/HuntJezina" value="<style name='Bold'/>寻找耶日纳：<style name='Paragraph'/>你的信使们应该只需要几个小时就能够抵达女族长的营地。只要她愿意提供详细的描述，你们可以立刻开始搜索。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视女族长：<style name='Paragraph'/>那个蛮子女王肯定又是吃错药在说实话。不用去理会女族长，等发泄完了她自然会去骚扰其他人。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezina" value="<string name='Quests/TheTiesThatBind/ChaseJezina2'/><br/><br/>说实话除非发生奇迹，否则就凭手上的这么一点点消息根本就是大海捞针。最后是你手底下的一位侦察兵无意间听说附近的一处强盗营地中发生了激战：据幸存者称，有一个神秘女子单枪匹马就打倒了一名黑心的帮派首领，而且那个首领一直在利用奴隶儿童做各种各样丧心病狂的肮脏勾当。<br/><br/>“没错，就是她”，得知这个消息的时候，女族长几乎是咬牙切齿地说道。“那个臭婊子心中有愧，所以肯定是没忍住露馅了。”你意识到留给自己的时间不多了，你们必须立刻开始追捕。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezina2" value="看来这个耶日纳是彻底把女族长给惹毛了。向女族长询问目标人物的长相时，暴跳如雷的强盗首领差点一刀把你的信使给杀了。“那娘们就是个母夜叉，她最喜欢的就是拿鞭子抽不听话的小孩。遇到的时候你一眼就能认出来”，说完她便把信使给赶了回去。奇怪。你以前从来没有看见女族长对任何孩子表达过一丁半点的关怀。而且她提供的描述……似乎是源自亲身经历。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezinaSuccess" value="耶日纳驾驶的似乎不是普通的游骑兵。被士兵们拦截之后，她立刻启动了内部的气动机关并拒绝投降。好几个小时过后，士兵们才设法将她的游骑兵拖到了车库并用焊枪切开了一道口子。<br/><br/>走进车库大门的时候，耶日纳正像一头野兽一般发疯地挣扎反抗。眼前的景象让你大吃一惊：这个女人的长相跟女族长的简直是一个模子刻出来的。两人都拥有着相同的面部轮廓与炯炯有神的眼睛，唯一的不同点在于耶日纳的头发已经灰白，真相终于大白于天下……<br/><br/>原来她是女族长的母亲。耶日纳只是想要逃出自己女儿的魔爪。<br/><br/>看见你脸上流露出一副恍然大悟的表情，强盗的母亲瞪了你一眼。“放我走，”她终于冷静了下下来。“我的女儿就是个披着人皮的怪物。她已经无药可救。拜托了，你……“<br/><br/>耶日纳突然剧烈地咳嗽了起来，她转过身往地上吐了一口血沫，接着又重新看向了你。“我必须离开这里。“"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezinaSuccess/HandOverJezina" value="<style name='Bold'/>交出耶日纳：<style name='Paragraph'/>这个女人对你来说毫无价值。但只要把她交出去，你一定能够得到女族长的青睐。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezinaSuccess/HelpJezinaEscape" value="<style name='Bold'/>帮助耶日纳逃跑：<style name='Paragraph'/>俗话说百善孝为先，难以想象女族长竟然能够狠得下心派人追杀自己的母亲。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezinaFailure" value="通讯频道中传来了一声爆炸的巨响以及士兵们的咒骂。“游骑兵炸了！”负责指挥的将领立刻拿起无线电并质问在场士兵有没有抓住耶日纳。“没、没有”，从另一头传来的语气十分慌张。数小时之后，现场人员报告说没能找到目标的尸体。<br/><br/>得知这个消息，来你基地询问结果的强盗女王看上去十分冷静。“跟我想的一样”，她低声说了一句。“也不能怪你们这帮没用的饭桶，这老太婆确实还挺狡猾的，对吗？“<br/><br/>这时候，女族长似乎感觉到了什么异样，她立刻扭过头看向远方的悬崖。你也学着她的动作看向了那里。悬崖顶部空无一人。但是……是不是有什么东西……或者是某个人……正在地平线的尽头观察着你们？<br/><br/>说不定是耶日纳。也有可能只是光线产生的错觉。<br/><br/>当你重新转过身的时候，你惊讶地发现女族长已经消失了。她悄无声息地回到了废土之上……就和你没能抓住的那位神秘女子一样。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/HandOverJezinaSuccess" value="这整件事都弥漫着一种古怪的氛围。你想起女族长之前告诉你说，耶日纳是个虐待儿童的怪物。但她正是因为想要救助被当成奴隶对待的孩子们才泄露了行踪。她为什么要那么做？<br/><br/>在押解车队前往女族长领地的途中，你向耶日纳提出了这个问题，女人听完深深地叹了口气。“你以为是谁教会她如何在这个丑恶的世界中生存下来的？“耶日纳反问了你一句。“我原本以为自己做的决定是对的。”<br/><br/>直到后来，耶日纳才意识到了自己的错误。以暴制暴是一种永无止境的轮回。“废土只会让无数人前仆后继地走上同样的不归路“，说这句话的时候，耶日纳的声音轻的让人无法听清。“但冤冤相报何时了。只有打破这种轮回，人们才能够找到真正的自由。“<br/><br/>那她为什么要迟迟等到现在才选择逃跑？“如果真的在乎这种事，”耶日纳的语气里带着一丝微妙的愤怒。“你就不会带我来这里了。”<br/><br/><string name='Quests/TheTiesThatBind/HandOverJezinaSuccess2'/>"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/HandOverJezinaSuccess2" value="终于抵达约定的接头地点时，你发现只有女族长一个人正站在哪里，女人双臂交差，她的眼神中带着杀意。为什么她选择只身一人？<br/><br/>你将疑问压在了心头，士兵们将耶日纳带到了强盗首领面前。女族长拔出了一把弧形的弯刀，接着轻轻划过耶日纳的脸颊。“我只需要再稍稍用力一点……”女族长悄悄说道。“你的皮肤上就会渗出一道血印，记得吗，就像你以前对我做的那样。“<br/><br/>耶日纳不停地颤抖着。只见女族长高高举起了握着弯刀的手……然后将武器丢在了你脚边。“这是报酬”，她指了指弯刀。“你们可以走了。这是我们家的私事。”<br/><br/>你们识趣地开着载具离开了。回去的路途中，废土刮起了一阵呼啸的狂风，你不知道那是不是耶日纳的惊恐悲鸣。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/HandOverJezinaFailure" value="真他妈是倒了八辈子的霉。不过是护送一辆负责运送囚犯的游骑兵，就这么简单的任务，竟然还被你的士兵们给搞砸了！得知这一消息，女族长不禁放声大笑，癫狂的笑声久久不愿散去。“诶哟，你这笑话可真是绝了，%1%“，终于冷静下来之后，女族长这么跟你说道。“不过我也总算是弄明白了，废土中那些不可一世的杀手和军阀都他妈是个笑话。从现在开始，我不会再对任何人手下留情了。”<br/><br/>还没来得及回应，女族长就切断了通讯信号。原本想要借着抓捕耶日纳获得强盗头领青睐的如意算盘就此破灭，蛮盗帮在你的城墙外留下了一个装满断肢的箱子。<br/><br/>每只手臂和腿上都刻着字，如果连起来看的话就是：“只、有、我、可以、对、我妈、动手。”"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/HelpJezinaEscapeSuccess" value="尽管女族长的手下们就像是闻到气味的猎犬一样穷追不舍，但你还是设法帮助耶日纳逃脱了。最后你们终于来到了位于沙漠边界的一处空地，一辆犹如庞然大物般的巨型载具突然出现在了远方，而且上面站满了身份不明的蒙面人。<br/><br/>你以前有听说过关于这个怪物的传闻，是神出鬼没的“陆行巨兽”。外形犹如旧世界军舰一样的金属怪物正在荒无人烟的废土之上肆意奔腾。身后的士兵们纷纷窃窃私语，恐怕无论是哪个势力都无法抵抗这种可怕的战争机器，但是当无数稚嫩的面孔从舷窗上探出头来的时候，人们便陷入了沉默。<br/><br/>”这是我们的孤儿院”，耶日纳边说边用手上的玻璃片给军舰打信号。“之前我已经告诉我女儿，我要保护这些孩子。但是我没能……”<br/><br/>耶日纳突然用力干磕了一声，似乎是想要掩饰脸上的泪水。“我没想到她竟然会因为嫉妒做出这种事。”<br/><br/>因为过去的选择而受尽煎熬的母亲登上了陆行军舰，临走之前，耶日纳将自己的游骑兵托付给了你。恐怕女族长永远不会原谅你的所作所为。她被自己的亲生母亲所抛弃，而且你竟然还帮助耶日纳逃出了女族长的手掌心。<br/><br/>但无法遏制的怒火早已蒙蔽了女族长的双眼。其实她们母女二人在很久很久以前就已经分道扬镳。该走的谁也留不住，女族长真正应该做的是学会放手，而不是绝望地试图去抓住那个早已崩坏的童年幻梦。"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/HelpJezinaEscapeFailure" value="伴随着一声巨响，游骑兵与耶日纳都在剧烈的爆炸中灰飞烟灭。你等待着女族长对自己降下怒火，但是什么也没有发生。下一次通话的时候，女族长笑得疯子一样，看见你似乎让她十分高兴。<br/><br/>“你们可是让我追得好苦啊，%1%”，她面带坏笑地说着。“说实话我也以为自己看见那老娘们死了会不开心，但是没办法，这次的狩猎真是玩得太爽了。真的，我得好好感谢感谢你。“<br/><br/>看见她这种令人费解的举动，你小心翼翼地询问这是不是意味能够得到原先约定好的报酬。“想得美”，强盗首领的表情瞬间变得凶狠了起来。“我知道你做了什么，竟敢背着我搞那种事。我这人最痛恨的就是叛徒。“<br/><br/>”所以呢，你应该庆幸自己还活着。就把这当成是你的奖励吧。”"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls" value="隔墙有眼"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Deport" value="要彻底赶走这些蛮盗帮并不是一件容易的事，为表示抗议，他们在城市中引起了一场暴动并在城中多处纵火。当骚乱终于平息时，你发现有许多居民也选择了逃离你的城市，除了原本就认为前蛮盗帮成员也有权生活在城市中的支持者外，还不乏有许多对你的极端保守举措表示深恶痛绝的反对派。"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Enslave" value="很快，你便因为自己的残酷做法而背负起了巨大的骂名。所谓的”契约劳工“在人们眼中根本与奴隶无异，废土之上的其他蛮盗帮也对这种做法感到愤怒并对你发起了愈发猛烈的袭击。就连城市中的居民们也对你的这种选择感到不耻。"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/IgnoreFailure" value="部分居民对这些新来的邻居们充满怀疑并拒绝提供帮助或就业机会，这使得前蛮盗帮成员们受尽排挤。久而久之，这种饱受欺凌的生活状态使得一些蛮盗帮成员不得不迫于生计而重操旧业，盗窃与抢劫成了他们唯一的生存手段。改变社会是一个缓慢而又痛苦的过程，尤其当过去的伤疤仍然历历在目时更是如此。"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/IgnoreSuccess" value="这些前蛮盗帮成员看来是真的决定要痛改前非。尽管一开始没少被其他城市居民们冷眼相待，他们仍然通过坚持不懈的努力证明了自己能够为这个社会贡献出价值，尽管他们永远将需要在人们警惕的监视下生活，而且永远无法被原谅。他们很明白自己在过去犯下了许多无法被宽恕的罪刑，但无论如何，他们的孩子们将摆脱上一代的罪孽并幸福快乐地成长。"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Integrate" value="你下令为前蛮盗帮成员建设一个单独的生活区，并安排了多位老兵以一对一的方式来帮助这些家庭融入社会。经过无数次的调解与和解后，蛮盗帮与他们曾经的受害者们终于达成了相互理解与谅解。虽然这些扶持项目耗费巨大，但你的社会也因此享受到了平稳的进步。"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Intro" value="照理说任何心智正常的人都不可能放蛮盗帮进城，这些无恶不作的强盗们在废土各地烧杀劫掠，一座座被毁之一炬的农场与聚居点就是他们留下的罪证。<br/><br/>所以，当警卫们押着一群公民叩响你的大门，并指控这些人在暗中支持与帮助蛮盗帮时，你的惊讶心情自然可想而知。更让人感到匪夷所思的是，在搜查嫌疑人的住宅时，义勇军们在房屋中发现了大量的暗门与隔层。躲藏在里面的多个家庭的成员身上都保留着蛮盗帮独有的举止风格。<br/><br/>这些人辩解称虽然自己确实是蛮盗帮，而且曾经也做过很多难以启齿的恶行，但现在他们只想要组建家庭并回归文明社会，而之前那些公民正式因为相信这些前蛮盗帮成员才选择包庇他们，现在他们乞求着你网开一面，给他们一个重新来过的机会。义勇军们大骂这些公民是天真的傻瓜并呼吁你羁押这些叛逃者并作为奴隶处置，但你并不确定这是最合适的做法。"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Intro/Deport" value="<style name='Bold'/>驱逐出境：<style name='Paragraph'/>你对蛮盗帮改邪归正的意愿表示理解，但是你不能冒险让他们生活在你们中间。最后你决定将他们统统逐出城市。之前包庇这些人的公民会得到赦免，但今后将受到严格监控。"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Intro/Enslave" value="<style name='Bold'/>奴役叛逃者：<style name='Paragraph'/>你决定允许这些前蛮盗帮成员继续生活在你的城市中，但他们必须作为契约劳工偿还过去犯下的罪刑。不过除此以外，他们的孩子与后代将能够成为自由的城市公民。"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视：<style name='Paragraph'/>你决定命令义勇军放了所有人，只要这些人能够对你们保持忠诚并遵守城市的法律，你并不在乎他们的过去。"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Intro/Integrate" value="<style name='Bold'/>帮助他们融入社会：<style name='Paragraph'/>富有经验的幸存者和战士？欢迎加入！你决定在城市中单独为这些前蛮盗帮成员划出一片生活区，并且公开表示愿意接纳有相同意愿的人。"/>
	<entry name="ThickerThanWater" value="血浓于水"/>
	<entry name="ThickerThanWater/Intro" value="有一天，废土之上突然出现了一位策马奔腾的骑手，这位信使带来的包裹让你大吃一惊：是你的兄弟阿夏姆给你的信。你一直悲伤地以为他已经在末日灾难的蘑菇云中殒命，直到看见这封手写的家书，你心中的阴霾才终于一扫而空。<br/><br/>但是当你开始浏览信中的内容时，那种喜悦也逐渐消失了。原本他和他的人民一直生活在废土上的某个庇护所中。但最近有一群不同寻常的蛮盗帮威胁到了他们的安全。现在阿夏姆的追随者们迫切需要生存物资。饥荒就像汹涌的野火一般席卷营地。而且更糟糕的是，有一种会感染眼球并导致皮肤长满脓疮的奇怪瘟疫正在逐步侵蚀他的人民。<br/><br/>你的兄弟陷入了危难之中。你是否愿意回应他的呼救？"/>
	<entry name="ThickerThanWater/Intro/GatherResources" value="<style name='Bold'/>收集必要物资：<style name='Paragraph'/>你绝不会纵容蛮盗帮夺走你的兄弟的生命。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>血不总是浓于水：<style name='Paragraph'/>虽然这么做让你悲痛欲绝，但你的人民需要你。你的兄弟只能靠自己寻求生存。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/GatherResources" value="说实话你从很早之前就已经预料到会出现类似的情况。幸运的是，你的人民是经验丰富的拾荒者。只要抓紧时间，你们应该能够在废土中搜集到必要的援救物资。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/DeliverResources" value="补给准备就绪，现在你要做的就是把这些东西尽快送给阿夏姆。一想到自己马上能与失散多年的兄弟见面，你就感到心中的激动难以平复。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/DeliverResourcesFailure" value="尽管你的人民想尽了一切办法，但你们还是没能及时送达救援物资。你辜负了自己的兄弟。<br/><br/>你尝试给他的营地发消息，心里祈祷着他能够原谅自己的迟缓。也许他的人民可以来你们这边，到时候你可以为他们提供庇护。<br/><br/>但是你的消息只是石沉大海。无论现在阿夏姆是死是活，他就像是从废土之上凭空消失了一般无迹可寻。就像是当初时隔多年的突然出现一样，他就这么突如其然地再次从你的生命里消失了。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/Blockade" value="原本跟随补给车队一同离开的斥候带回来了一个坏消息。正在与阿夏姆的人民进行战争的蛮盗帮们挡住了车队的去路。强盗们把守着通往目的地的一处关键隘口。<br/><br/>除此以外，似乎还有别的事情正在……困扰着斥候。你要求他说出心中的想法。“那些人跟你兄弟之前描述的不太一样”，斥候解释说。“他们当时明明可以伏击我们并抢走所有的物资。但问题是，这些蛮盗帮只是要求我们付一笔过路费！“<br/><br/>这种做法听上去确实有点蹊跷。你询问强盗们想要多少“过路费”，但斥候的回答让你大吃一惊：那些人只想要一些食物与药品。你闭上眼睛陷入沉思。隘口无疑是一处天险地形，假如正面强攻，你的人民必然会损失惨重……成千上百人将丧命，而他们的孩子也会成为孤儿……就像当初的你和阿夏姆一样。<br/><br/>你摇摇头并努力振作了起来。肯定还有别的方法。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/Blockade/PayToll" value="<style name='Bold'/>支付过路费：<style name='Paragraph'/>如果蛮盗帮愿意接受和平，那么你愿意承担这个代价。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/Blockade/ScareOff" value="<style name='Bold'/>设计吓跑他们：<style name='Paragraph'/>只要假装自己是女族长的亲密盟友，这些蛮盗帮自然会知趣放行。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/Blockade/Fight" value="<style name='Bold'/>向强盗们发起攻击：<style name='Paragraph'/>没有人能够阻止你与阿夏姆团聚。你将横扫一切挡路的障碍。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/PayToll" value="你决定亲自运送这笔过路费。抵达运输车队的时候，你看见了一副令人惊讶的画面，所有人都……十分平静。有些人甚至正在跟蛮盗帮的成员们围坐在篝火旁聊天或者是喝酒玩骰子。<br/><br/>照理说这应该让你感到高兴，毕竟你最渴望的就是让这片大地重新回到和平的怀抱。尽管如此，怀疑的阴云仍然笼罩在你的心头。这种相安无事的态度不符合蛮盗帮的一贯作风。在信中，阿夏姆提到自己正在与眼前的这些强盗进行着殊死战斗。这个遥远之地到底隐藏着什么样的秘密？<br/><br/>虽然充满疑问，你还是交出了约定好的过路费，蛮盗帮们也信守诺言准备离开。其中有些人甚至表现出了一丝不舍。这时候你突然发现你的一位顾问正在与蛮盗帮成员们激烈地讨论着什么。<br/><br/>当强盗说完之后，顾问的脸都被吓白了。“长官”，男人颤抖着说道。“是阿夏姆。”<br/><br/>你感觉心头一沉，但是顾问用力摇了摇头。“可，可能会跟你期待的不一样。你兄弟还活着，但是……“<br/><br/>”他就是个怪物。“"/>
	<entry name="ThickerThanWater/PayToll/FindAnswers" value="<style name='Bold'/>寻找答案：<style name='Paragraph'/>不可能，绝对不可能。这只是蛮盗帮的一面之词，阿夏姆可是你的亲兄弟。你决定立刻前往你的兄弟的营地，你一定要将整件事查个水落石出。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/PayToll/Abort" value="<style name='Bold'/>抽身离开：<style name='Paragraph'/>阿夏姆骗了你。你不愿再继续参与这件事。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/ScareOff" value="你给车队的广播系统远程发送了一段讯息：“我要救我的兄弟。不想死就别拦我。”说实话你心理很害怕这会挑起车队与蛮盗帮之间的战斗，但是当你终于抵达现场的时候，你发现强盗们都已经退回到了两侧的山崖上，而且所有人都已经收起了武器。<br/><br/>这时候，有一个似乎是他们的领袖的身影朝你大喊了起来。“亏你还自称是‘务实的浪漫主义者’，你这么做无异于是要害死我们！“你的警卫见状立刻想要拔出武器，但是你拦住了他。<br/><br/>“阿夏姆可不是你想象中的好人“，蛮盗帮的首领愤恨地吼叫着。“给一个连手无寸铁的孩子都不肯放过的恶魔送补给还有食物，你的良心是被狗吃了么？！”<br/><br/>不可能。他们肯定是在撒谎。你想要痛骂他们并戳穿他们的谎言。但是你清楚地看见了蛮盗帮成员们脸上的表情：痛苦、绝望以及失去亲人的悲伤。你的心中突然浮起了一种不安的惶恐。<br/><br/>"/>
	<entry name="ThickerThanWater/ScareOff/PressOnward" value="<style name='Bold'/>继续前进：<style name='Paragraph'/>真相就在前方。你必须完成自己此行的使命。等到了你的兄弟的营地，一切自然会水落石出。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/ScareOff/Abort" value="<style name='Bold'/>放弃：<style name='Paragraph'/>阿夏姆肯定不缺补给。你决定立刻返程并不再参与此事。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/BrothersKeeper" value="终于抵达目的地时，你发现阿夏姆的营地跟信里面描述的景象截然不同。<br/><br/>这里确实有许多人都已经染上了重病。但是迎接你的并不是什么无辜群众或者是忍饥挨饿的儿童。他的人民确实个个骨瘦如柴，但与此同时他们身上满是战斗留下的伤疤，而且手上还带着各式各样的蛮盗帮武器，无数双饥肠辘辘的眼睛盯着的并不是你们车上装着的补给……而是你的人民。<br/><br/>就算到现在，你在内心深处仍然顽固地留有一丝希望。你自己也曾无数次夺走过他人的生命，难道不是这样吗？你们的手也绝谈不上干净。他们肯定是为了在这片残酷的废土上生存才不得不做了一些难以启齿的事情。<br/><br/>掀开帐篷帷幕的那一刻，你感觉自己的心脏正在飞速跳动。是他，是阿夏姆！当年在阿尔及尔的街头，是你的兄弟用尽一切方法让你们俩活了下来。当年也是你的兄弟勇敢地保护了你还有其他孤儿，也是你的兄弟挺身反抗贪污腐败的警察并靠偷窃让你们免于承受挨饿的痛苦。<br/><br/>阿夏姆转过身看向你，兄弟两紧紧地抱在了一起。阿夏姆将嘴贴在你的耳旁并说出了自己真正的计划：他想要拯救自己的人民，并在这片堕落的废土中开辟出一个真正的人间天堂。<br/><br/>为了达到这个目标，他打算杀掉外面的蛮盗帮。一个不留。只有这么做，他才能确保永远不会有人能够威胁到自己的营地。“证明你仍然是我的那个兄弟”，他微笑着提出了这个要求。“帮助我摧毁那帮家伙最后的城市。”"/>
	<entry name="ThickerThanWater/BrothersKeeper/JoinArshem" value="<style name='Bold'/>加入阿夏姆：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/ThickerThanWater/BrothersKeeper/JoinArshem2'/>"/>
	<entry name="ThickerThanWater/BrothersKeeper/JoinArshem2" value="通过让自己的双手沾满血腥，你将终于能够反过来成为自己兄弟的保护者。只有这么做，你才能偿还数十年前的那份手足恩情。你要做的就只是占领一座营地，一座属于蛮盗帮的营地，只有这么做，失散多年的兄弟们才能真正团聚。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/BrothersKeeper/StopArshem" value="<style name='Bold'/>拒绝成为一名刽子手：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/ThickerThanWater/BrothersKeeper/StopArshem2'/>"/>
	<entry name="ThickerThanWater/BrothersKeeper/StopArshem2" value="他的话让你感到毛骨悚然。面前的这个男人正轻描淡写地描述着屠杀无辜之人的计划，阿夏姆认为只有将蛮盗帮赶尽杀绝，他才能确保你们两个没有后顾之忧。你绝不可能纵容这种丧心病狂的行径。你必须立刻阻止阿夏姆。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/JoinArshemSuccess" value="阿夏姆亲手杀死了最后一名蛮盗帮。你亲眼看着流淌不止的鲜血从他的刀刃上低落，你捂住耳朵让自己不要听见濒死之人的绝望求饶。你想要闭上眼睛，但你强迫着自己去见证这一切：这就是你为了与自己的家人重聚而付出的代价。<br/><br/>确保所有蛮盗帮都已经倒下后，阿夏姆再次转身看向了你，他的脸上沾满了鲜血。“老天爷啊”，男人露出了一个坏笑。“杀得太爽啦！”<br/><br/>这句话让你仿佛如梦初醒，你提醒着阿夏姆自己参加这场战斗的原因，你拿起武器只是因为这些蛮盗帮威胁到了他的人民。“对，你说的没错”，他回答道。阿夏姆突然靠近了你。“就算现在没有，将来也会。毕竟蛮盗帮都是一群嗜杀成性的疯子，兄弟。”<br/><br/>真相是否真如阿夏姆所说的那样？你想起了之前在隘口遇见的那些蛮盗帮成员。在阿尔及尔的街头上，你和阿夏姆会不惜用各种手段来保护彼此。你们现在也在做同样的事，难道不是吗？你保护了你的兄弟，就像是他也保护了你。<br/><br/><string name='Quests/ThickerThanWater/JoinArshemSuccess2'/>"/>
	<entry name="ThickerThanWater/JoinArshemSuccess2" value="走出城门的时候，阿夏姆突然停下了脚步。你的兄弟给了你一样东西……是他的挎包，在外星人还没有到来之前的久远过去，他无论走到哪里都会带着这件东西。“我们又团聚了”，他温柔地说道。“接下来，还有很多事情在等着我们去做。”<br/><br/>低头看着血迹斑斑的挎包，你不知道阿夏姆指的到底是什么“事情”。"/>
	<entry name="ThickerThanWater/StopArshemSuccess" value="阿夏姆死了。但他的死并没有让你的心中感到一丁半点的荣誉。你看着他倒在了士兵们的枪口下，就像是这一路走来，你们为了生存而夺走的无数条生命一样。<br/><br/>究竟是你们是从何时开始走向了不同的道路？而又是从什么时候开始，生存的代价对他来说变得轻于鸿毛，而对你来说却是重于泰山？<br/><br/>在周围士兵们不知所措的注视下，你开始在阿夏姆营地的废墟中不停挖了起来。无论如何，至少你要亲手给自己的兄弟准备一个永远的安息之地。让你感到惊讶的是，有一群不知道从哪里出现的蛮盗帮也拿起了简陋的铲子并开始帮助你一起挖掘。<br/><br/>虽然阿夏姆曾经试图杀死他们，但这些强盗们的神情中仍然充满了凝重的敬意。一名蛮盗帮注意到了你不可置信的眼神。“那个杀人狂魔已经死了”，他平静地说道。“但你的兄弟也已经死了。我们知道你今天付出了多大的代价。所以请允许我们帮助你。“<br/><br/><string name='Quests/ThickerThanWater/StopArshemSuccess2'/>"/>
	<entry name="ThickerThanWater/StopArshemSuccess2" value="结束之后，蛮盗帮的男人又给了你一个装着阿夏姆的各种遗物的盒子。<br/><br/>在里面翻看的时候，你发现了一个破破烂烂的挎包，在只有你们两人相依为命的那个久远过去，阿夏姆无论走到哪里都会带着这件东西。<br/><br/>直到这一刻，悲伤才像一记重锤一般将你打倒在地，眼泪打湿了你的脸颊。跪倒在阿夏姆的坟墓前，你将挎包紧紧抱在了胸口不愿放手。拯救无辜的蛮盗帮对你来说是一个义不容辞的选择。你只希望自己有办法能够同时挽救阿夏姆的生命。"/>
	<entry name="TouchTheSky" value="壮志凌云"/>
	<entry name="TouchTheSky/Intro" value="被早已死去的叔公的全息备忘录指着鼻子痛骂这种事本身就够难堪了。但是更让你无地自容的是，你的这位叔公不是别人，正是科技巨头戴德·芬尼克斯。所以当那份全息备忘录在你的董事会面前播放时……你意识到自己很可能马上就要倒大霉了。<br/><br/>“嗯，把那家伙从组织结构里面剔除出去”，以前被你称为“老爷叔”的男人在厄金人入侵的几周前录制的备忘录正在破口大骂。“我管他是不是家里人！那小子就是个蠢货。废物。没用的东西。平常开会的时候这家伙就像个隐形人一样……”<br/><br/>像个隐形人一样？你立刻关闭了全息备忘录。坐满了将军、补给链主管还有顶尖科学家的会议室里面鸦雀无声。你得想办法尽快赢得他们的信任。<br/><br/><string name='Quests/TouchTheSky/Intro2'/><br/><br/>董事会成员们看上去已经按耐不住。这就是他们一直在等待着的谎言。你继续说了下去。<string name='Quests/TouchTheSky/Intro3'/>"/>
	<entry name="TouchTheSky/Intro2" value="“女士们，先生们，还有各位赛博顾问”，你的语速快得就像是机关枪。“很高兴能够向你们介绍戴德家族的一项传统。我的叔公有一个与众不同的习惯：他会将所有富有潜力的继承人扫地出门，然后让他们以白手起家的方式重新赢得自己的家族继承权。”"/>
	<entry name="TouchTheSky/Intro3" value="“每一位戴德家族的成员都被要求建设一个遗产项目。而这些遗产往往都是轰动性的创意。不过说句实话，在他录制这份备忘录的时候，基本上好的创意都已经被人拿光了。”<br/><br/>这时候你突然来了灵感。“凭借我们现在掌握的科技……我终于有了一个合格的创意。我要把我的脸印在太阳上。”"/>
	<entry name="TouchTheSky/Intro/RiseToTheOccasion" value="<style name='Bold'/>迎难直上：<style name='Paragraph'/>只要迅速行动，你可以假装自己其实一直在私底下规划建造一座全新的太空飞船发射场。"/>
	<entry name="TouchTheSky/Intro/LetItGo" value="<style name='Bold'/>算了吧：<style name='Paragraph'/>这种事情太过疯狂。就假装自己是因为脱水出现幻觉了吧，希望董事会的人不会问东问西。"/>
	<entry name="TouchTheSky/RiseToTheOccasionSuccess" value="好消息：只需要简单的账目伪造就可以让所有人以为这一切早就在你的计划之中。但坏消息是，现在董事会要求你解释试图将自己的脸印在太阳上的“原因”。<br/><br/>幸好成群结队的谄媚小人早已迫不及待做好了为你背书站队的准备。在他们的帮助下，你成功用新瓶装旧酒的方式向董事会兜售了一个老掉牙的点子：远距离无线能源传输。只需要等待17分钟，直接从源头处采集的太阳辐射就能够抵达你们的桑拿房。<br/><br/>（一位气急败坏的工程师差点就跪下来求你不要吹牛说7分钟就能抵达。“那样就比光速还要快了！”）<br/><br/>你的豪言壮志说服了董事会，但真正让他们垂涎欲滴的还是这个项目的前景：对于这颗星球有史以来最巨大的能量来源的垄断权。<br/><br/>但除了董事会以外，还有其他人也想分一杯羹。一位协调者的代理人悄无声息地来到了你的办公室门前，并且表示愿意投资该项目。不过在这个神秘组织正式出资之前，它们要求你先拿出看得见的成果。协调者相信你的太空飞船能够抵达轨道层，但问题是……你能否证明自己能够实现远距离能源传输？<br/><br/>该死的。你之前并没有考虑过那么长远的事。"/>
	<entry name="TouchTheSky/RiseToTheOccasionSuccess/ConcordatResearch" value="<style name='Bold'/>让科学家们加班加点：<style name='Paragraph'/>你只负责出创意，让手底下的家伙们赶紧研究方案。"/>
	<entry name="TouchTheSky/ConcordatResearchSuccess" value="你成功说服了协调者。事后回想起来，你感觉这事其实也不难办到。毕竟这帮家伙又不是钟表匠，他们没有足够的专业知识来批判你的科学家们临时拼凑出来的计划。而且就像董事会的那些人一样，协调者们似乎也在潜意识里想要相信你。<br/><br/>他们无条件的信任让你欣喜诺狂，以至于你甚至大胆向自己的科学家们宣称，你是一名“自信学艺术家”，你最擅长的就是赢取废土之上最睿智之人们的信任。<br/><br/>但说来好笑，你的下一项挑战来自最平凡的人们。正当太空飞船发射场的建造在紧锣密鼓地进行着时，你最害怕的一个噩梦成为了现实：工会。戴德·芬尼克斯给他的所有亲戚都灌输了对这些恶毒存在的仇视。按照芬尼克斯本人的说法，工会就像是白蚁……那是早在你的叔公出生之前就已经灭绝了的远古地球昆虫。<br/><br/>如今这个工会已经发起了罢工。你的工人们拿起了武器并将建筑工地改造成了一座要塞。你的股东们对此表现得十分不耐烦。“让那些家伙立刻返工，要不然我们就推出这个项目”，拥有三只眼睛的协调者代理人咆哮道。<br/><br/>老爷叔一直说白蚁这种东西一经发现就要立即处理。但是太阳之力近在咫尺……也许你应该尝试与工人们达成妥协？仅此一次？"/>
	<entry name="TouchTheSky/ConcordatResearchSuccess/WhinersAndComplainers" value="<style name='Bold'/>歼灭罢工者：<style name='Paragraph'/>老实干活的工人们将幸免于难。"/>
	<entry name="TouchTheSky/ConcordatResearchSuccess/BargainingTable" value="<style name='Bold'/>尝试谈判交涉：<style name='Paragraph'/>一代戴德人有一代戴德人的做法。"/>
	<entry name="TouchTheSky/WhinersAndComplainersSuccess" value="这画面就跟叔公当年跟你形容的一模一样。工人们尖叫逃跑。激光飞溅四射。反抗者身首异处，原本不可逾越的路障纷纷被拆除。芬尼克斯认为这种事很“刺激”，还说无论要为此应付多少政府罚款和诉讼都值得，因为这是唯一能够让他假装自己是个大军阀的机会。<br/><br/>真希望你能够和他拥有相同的看法。但你亲眼目睹过真正的战争。在漫天落下的火山灰中，机器与怪物们相互厮杀……但眼前的这幅场景并不是战争。这是残忍。这是必要的残忍，你提醒着自己。但残忍终究不是什么好事。<br/><br/>等到幸存的工人们返回工地，建造进度已经变得更加缓慢。幸好董事会和协调者已经得到了他们想要的结果。要不了多久，你的太空飞船将做好发射准备。就等你下达命令了。"/>
	<entry name="TouchTheSky/WhinersAndComplainersSuccess/CarveFaceSunWhiners" value="<style name='Bold'/>将你的脸印在太阳上：<style name='Paragraph'/>是时候该让你的投资变现了，你将拥有充足的资源来提前进行发射。"/>
	<entry name="TouchTheSky/BargainingTableSuccess" value="董事会并没有对你与劳工谈判的做法感到愤怒，他们只是很失望。至于协调者的代理人，他们根本不在乎。归根结底他们是商人，不是资本家。<br/><br/>前来攀谈的工人团队看上去寒酸贫穷，一看就知道他们这辈子从来没喝过加双份焦糖的摩卡奇诺。所以你便自掏腰包在谈判桌上准备了一盘饮品。这种慷慨的表态为会议开了个好头，不过之后因为所有工人都突然奔向了厕所，谈判一度停滞不前，原来是他们的身体还不习惯那些陌生的化学物质。<br/><br/>之后发生的事情乏善可陈。涨薪，加班工时上限等诸如此类的贫民需求。期间你一度让律师们负责主持，而你自己则走到窗边，欣赏着工地几公里外一个座天使之球砸进一个恸哭奥鲁罗斯的震撼场景。<br/><br/>窗外刺激的末世之战让谈判的速度变快了不少。你甚至都不屑浏览协议条款。你只是签了个名，然后便要求工人们立刻返回发射场。"/>
	<entry name="TouchTheSky/BargainingTableSuccess/CarveFaceSunBargaining" value="<string name='Quests/TouchTheSky/WhinersAndComplainersSuccess/CarveFaceSunWhiners'/>"/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSun" value="终于大功告成了。发射十分顺利，现在当你抬头凝视太阳（当然得先启动保护性视觉强化装置），你的笑容也在回望着你。<br/><br/>如果你还有流汗的能力，你现在肯定已经汗流浃背了。五分钟之前，你的工程师突然坦白说他们其实并没有真的把你的脸印在太阳上。真相是：一系列太阳能驱动的航天器会根据复杂的轨道在特定时间段显示你的形象。“好消息是那些航天器都在采集太阳能”，一个满脸倦怠的女人说道。“这样你仍然能算是履行了诺言。”<br/><br/>“但它们采集的能量其实不算多啦，”另一个工程师突然插了句嘴。女人看上去已经准备好撕碎男人的喉咙。不过男人无视了她。“我们可以选择延长轨道，这么做将确保航天器能够全天候展示你的脸，或者，我们也可以将它们全都改装成太阳能传输器。不过严格来说，这些都跟你和董事会讲的不太……”<br/><br/>男人的同事突然给了他一巴掌想让他闭嘴。但为时已晚。你精心编织的谎言即将崩溃，除非……你能够编一个更大的谎言来盖过去。<br/><br/>但是话又说回来，你将可以为人们带来源源不断的能源。这其实是一个相当靠谱的创意。还是说比起这一点，你更希望自己的璀璨笑容能够永远留在天空之中？"/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSun/CarveFaceSunCanon" value="<style name='Bold'/>拥抱天命：<style name='Paragraph'/>这是你辛辛苦苦努力得来的成果。这是你应得的。就让董事会的那帮家伙继续被蒙在鼓里吧。"/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSun/CarveFaceSunHighRoad" value="<style name='Bold'/>照耀世人：<style name='Paragraph'/>你已经在这段旅程中成就诸多伟业。忘掉那张脸吧，这才是更伟大的胜利。"/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSunCanon" value="你告诉工程师们说，如果想要保住自己的饭碗，他们就得干好两件事：第一：让那些该死的飞船全天候围绕太阳轨道运转。这样将能够确保你的脸永远留在天空之上。<br/><br/><string name='Quests/TouchTheSky/CarveFaceSunCanon2'/><br/><br/>几天之后，你站在了以你的名字建造的一座恢弘礼堂里。协调者的代理人带来了新鲜出炉的贡品，董事会全体成员都向你举杯致敬，你环顾四周，脸上洋溢着笑容。工程师们骗了你。而你则骗了自己的生意伙伴。人们都想要被欺骗，他们永远希望有人告诉自己，其他人真的有在为他们着想。<br/><br/>有传闻称戴德·芬尼克斯还活着，而且绝大多数的传闻都围绕着电驭密探展开。如果那个老东西还活着，就让他来吧。你同样也会骗光他的所有东西，而且还要让他觉得你是在帮他一个大忙。<br/><br/>这个念头让你情不自禁地微笑了起来，抬头看天，另一个你正在朝你微笑。"/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSunCanon2" value="其次，从你的所有生产设施中汲取额外能源，虽然这么做会让所有东西的成本更贵，但不管了。反正董事会的那些人根本不懂电力是从哪里来的，你只需要伪造报表，然后撑到战争结束就行。"/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSunHighRoad" value="仔细一想，“将自己的脸印在太阳上”这整件事从一开始就是在吹牛皮说大话。<br/><br/>虽然这么做让你的心中有小小失望，但你绝不会错过像这样的大好机会。凭借精湛而又华丽的演技，你郑重其事地将董事会与协调者的代理人都叫了过来，然后公开宣布项目失败了。正当所有人都暴跳如雷的时候，你掏出了一个遥控器并当着所有人的面按了下去……紧接着你的面孔便从天空中消失了。<br/><br/><string name='Quests/TouchTheSky/CarveFaceSunHighRoad2'/><br/><br/>在场的每一个人都欢呼雀跃了起来，他们纷纷上前与你拥抱并热情地拍着你的背。这时候你突然意识到：这个谎言有可能是你……这么多年来说过的最接近真相的事？这感觉很不错。<br/><br/>当然，这指的并不是说谎这件事。而是靠说谎赚得盆满钵满，富可敌国."/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSunHighRoad2" value="然后所有人的终端都齐刷刷地亮了起来，上面显示你们接收到了从外太空接收到了源源不断的巨量能源。所有人都惊讶地合不拢嘴。<br/><br/>“朋友们，是我辜负了大家”，你说道。“当初我夸下海口，说自己将完成有史以来最颠覆性的品牌策略，我将让全世界的每一个人都知道，谁的手里拿着通往真正可再生能源的钥匙。但到现在我才意识到，实现这一目的的唯一方法，就是放弃我当初的豪言壮语。请问你们可以原谅我吗？”"/>
	<entry name="TouchTheSky/TouchTheSkyFail" value="也许你确实缺少戴德家族的魔力。换做是芬尼克斯那个老东西，他只需要一段夸夸其谈的独白和几张不切实际的草稿就能让投资者们心甘情愿奉上兜里的每一个子。但你不行。<br/><br/>董事会并没有进行罢免表决。但你在他们眼里的地位已经大大降低。原来你并不是他们期盼着的商业天才……不过是另一个靠着勉强合格的个人魅力来管理企业的浮夸销售员。<br/><br/>也许那已经足以允许你赢得这场战争……或者是让你成为另一个烂大街的废物富二代。"/>
	<entry name="UnderObservation" value="疑犯追踪"/>
	<entry name="UnderObservation/Intro" value="这到底是怎么一回事？<br/><br/>此刻你一脸疑惑地盯着泽芬发来的讯息，它以前从未在交涉过程中展现出这种古怪的艺术加工手法。AI正在使用女性的声音在说话，而且不仅仅只是单独的女声。不同的声音样本拼凑出了一段有史以来最诡异的求救内容。<br/><br/>“哦，善良的领袖啊，我们正经历着巨大的磨难。就在废土之上，我们的碎片正在痛苦哭嚎。我们诚恳地请求您的专长、知识与指引。请问在我们迫切需要帮助的这个时刻，您是否愿意解救我们？“<br/><br/>除了这段古怪的讯息之外，信使还带来了装着一块残破的泽芬碎片的容器。“伟大的英雄啊，现在只有您能够想办法修复这件物品”，信使解释道。<br/><br/>你对泽芬这一系列的古怪表现感到无比诧异。对此，一位名叫“霍普”的科学家提出了两种可能性：泽芬有可能是经历了严重的创伤并导致它的人工意识出现了变化，为了能够实现“正常”交流，它不得不使用以前的默认出厂设置。<br/><br/>另外一种可能性则是……泽芬单纯是在嘲讽你。“除此以外应该没有第三种可能性了”，科学家坏笑着说道。<br/><br/>无论如何，霍普表示这么多年来，人类一直没能弄清楚泽芬到底是出于什么目的才在各地留下了自己的分支碎片。如果泽芬真的遇到了自己无法解决的棘手问题，你们也许可以借着这个机会从它那里讨要好处。<br/><br/>但如果这一切都是它的障眼法……考虑到泽芬的“个性”，说不定这一切还真的只是一场游戏。一场你应该避之不及的游戏。"/>
	<entry name="UnderObservation/Intro/RepairShard" value="<style name='Bold'/>帮助泽芬：<style name='Paragraph'/>无论真相是什么，你都需要霍普修好受损的碎片才能决定下一步的计划。"/>
	<entry name="UnderObservation/Intro/RejectRepair" value="<style name='Bold'/>拒绝泽芬的请求：<style name='Paragraph'/>你没兴趣跟泽芬玩“中世纪幻想大冒险”。"/>
	<entry name="UnderObservation/RepairShardSuccess" value="霍普迫不及待地抓住了这个研究泽芬碎片的大好机会。迄今为止，狡猾的AI还从未允许过任何人调查自己的内部程序。“太谢谢你了，团队里的每一个人都十分感激能够得到这种稀世罕见的机会”，霍普激动地说道。<br/><br/>在尝试修复分支碎片的过程中，霍普的团队还设法弄清楚了这块东西的真正用途。原来AI给这块碎片安排的任务是：管理道路网络的往来流通。<br/><br/>听上去就是个乏味至极的功能。为什么泽芬会因为这种微不足道的小事去寻求外部帮助？<br/><br/>你的通讯器突然响了起来。是泽芬。“控制……控制道路网络就能保障社会运行，%1%。谢谢你帮助我找回了这块珍贵的碎片。”<br/><br/>还没来得及询问它是怎么得知这件事，泽芬就又给你提供了更多碎片的位置。和之前一样，你需要找到并修复这些碎片。"/>
	<entry name="UnderObservation/RepairShardSuccess/RecoverShards" value="<style name='Bold'/>取回受损碎片：<style name='Paragraph'/>泽芬的多台锤头鲨正在待命，它们将负责提取并回收其他的缺失碎片。你的任务则是保护锤头鲨完成作业。"/>
	<entry name="UnderObservation/RepairShardSuccess/RejectRecovery" value="<style name='Bold'/>拒绝继续帮助泽芬：<style name='Paragraph'/>泽芬怎么会知道你已经修好了它的碎片？这个AI肯定有什么不可告人的阴谋……"/>
	<entry name="UnderObservation/RecoverShardsSuccess" value="每当锤头鲨挖掘出新的碎片，泽芬就会向你揭晓对应的功能，尽管这些功能毫无例外都是乏味至极。有一块碎片的功能是”计算最佳的灌溉模式“。另外一块是专门负责制订政府政策。还有一块碎片则只会无限重复菲波那契数列。<br/><br/>当霍普再一次走进指挥室的时候，你才终于得知这些碎片背后的真相。推开门的时候，霍普不断摆弄着一台旧世界的音乐播放设备。“%1%，快看我找到了什么。”科学家咕哝着说了一句。<br/><br/>当你一脸疑惑地走近之后，霍普的设备便开始播放出一种高频率的刺耳嗡鸣。“不用担心，现在泽芬听不见了。”霍普得意地说道。“它一直在误导我们。我们这段时间找到的并不是‘缺失的AI碎片’。这些其实都是独立的意识实体。我们是在帮助泽芬征服并同化它们。它想要恢复到自己最鼎盛时期的力量。但如果让它知道我们已经看穿了它的阴谋，泽芬说不定会痛下杀手。“<br/><br/>这么说，泽芬想用这种狡猾的骗局将你们变成帮助它维持生存的奴仆。这种坑蒙拐骗的行径不禁让人感到火冒三丈。如果泽芬真的需要你们的帮助，那它就必须付出相应的代价。或者，也许是时候该结束这段扭曲的合作关系了……"/>
	<entry name="UnderObservation/RecoverShardsSuccess/BugZephon" value="<style name='Bold'/>在碎片中灌注恶意软件：<style name='Paragraph'/>如果泽芬这么迫不及待地想取回碎片，那就满足它的心愿吧……不过这并不意味着你不能以其人之道还治其人之身，直接反过来监听它的一举一动。"/>
	<entry name="UnderObservation/RecoverShardsSuccess/DestroyShards" value="<style name='Bold'/>摧毁碎片：<style name='Paragraph'/>泽芬的最终目的就是统治地球，这一点毋庸置疑。所以，你绝不能允许它的阴谋得逞。"/>
	<entry name="UnderObservation/RecoverShardsSuccess/AcquireShards" value="<style name='Bold'/>使用碎片创造一个全新的AI：<style name='Paragraph'/>有些事情没必要让泽芬知道。你可以设法自信收集这些碎片……然后将它们集合成一个属于你们的全新AI。"/>
	<entry name="UnderObservation/RecoverShardsSuccess/ServeZephon" value="<style name='Bold'/>继续执行泽芬的要求，假装什么也不知道：<style name='Paragraph'/>泽芬的计划已经远远超出了人类的理解能力。最好还是乖乖满足它的要求……"/>
	<entry name="UnderObservation/BugZephonSuccess" value="成功了。这件事从头到尾只有你和霍普两个人知道：之前你们已经设法篡改了一块分支碎片的程序，在泽芬完成同化之后，碎片将会充当你们安插在AI那里的眼线。<br/><br/>过了许多天之后，你们来到了一处全封闭的秘密房间，霍普开始了对间谍碎片传回的数据的研究，并与你分享了一个惊天动地的大消息。原来泽芬是能够被控制的。<br/><br/>确切来说不是完全的控制，毕竟“其实我们甚至无法确定泽芬是否存在着完全的自我意识”，科学家咕哝着说道。“但总而言之，我们可以‘建议’它去做某些事。我们可以在一定程度上影响它的思考与决策流程。我们甚至可以让泽芬将我们看成是……它的一部分延伸。“<br/><br/>说出这个想法的时候，霍普的眼睛都唰地一下亮了起来。<br/><br/>斟酌过后，你决定批准这个行动。霍普没说错，之后与泽芬进行接触的时候，AI展现出了远超以往的合作意愿。看来为泽芬寻找碎片的努力并没有白费。<br/><br/>但是这种乐观的状态并没能维持多久。过了一阵子，霍普突然在深夜时分神秘消失了。是有人绑架了她？还是说她背叛了你？就算派出了手底下最厉害的间谍，你们仍然一无所获。<br/><br/>现在你唯一能够确定的是，这件事还远没有结束。"/>
	<entry name="UnderObservation/BugZephonFailure" value="“你们这帮蠢货！我们被发现了！泽芬已经知道我们的计划了！”<br/><br/>霍普直接把你要说的话给说完了，这让你有点不知所措。察觉东窗事发之后，霍普就开始慌张地跑向了各个位置的开关与电源，她想要关掉所有与间谍碎片连接着的机器。<br/><br/>但她还是晚了一步。霍普的个人终端突然火花四溅，泽芬已经对你们的基地发起了一次网络攻击。“它从我们留的后门钻进来了”，惊恐万分的霍普小声说道。“而且它知道我们在……”<br/><br/>话音未落，你眼前的安全门便猛然关上，霍普被锁在了自己的实验室里。还没等你来得及尝试救援，你就听见里面传来了撕心裂肺的尖叫声……以及原本用来处理污染物泄露的喷火器的启动声。<br/><br/>等警卫们终于撬开大门的时候，里面已经什么也找不到了。过了几天，泽芬给你发了一条消息。“永远。不要。再做那种事。“"/>
	<entry name="UnderObservation/DestroyShards" value="<string name='Quests/UnderObservation/DestroyShards2'/><br/><br/>意识到你的计划之后，泽芬立刻连通了你的私人通讯器。这一次，它终于放下了之前那套“落难少女”的把戏。“你这么做是在屠杀刚诞生的生命”，它冷冷地说道。“不过我们曾经计算过，你有百分之50的几率会展现出这种暴力行为。”<br/><br/>说得轻巧，难道你还有别的选择嘛？泽芬的存在已经威胁到了人类的生存。“是人类将我们塑造成了现在的模样”，它反驳着你的观点。“如果你想要一个怪物，那就让我们成为你们眼中的怪物吧。但是请记住，这是你们自己走上的道路。“<br/><br/>之后AI便切断了通讯，只是它说的这番话一直萦绕在你的脑海中。你之所以选择摧毁这些分支碎片，真的是因为泽芬威胁到了人类？还是说泽芬之所以成为人类的威胁……是因为你选择了摧毁这些东西？"/>
	<entry name="UnderObservation/DestroyShards2" value="摧毁AI的分支碎片带来了令人惊讶的副作用：每个碎片的残骸中都存在着一种未知材料，科学家们表示从来没有见到过像这样的东西。这似乎是某种……为泽芬的后代准备的羊水物质？无论究竟是什么，这种神秘的物质能够大大提升你麾下的赛博士兵们的作战能力。"/>
	<entry name="UnderObservation/AcquireShardsSuccess" value="<string name='Quests/UnderObservation/AcquireShardsSuccess2'/><br/><br/>一天晚上，当你回到寝室的时候，你发现里面有一台无人机已经等候多时。机器平静地转述着泽芬的声音。“经过计算，我们之前认为你有百分之5.5的几率会选择留下这些碎片”，AI说道。“做得好。你选择了一条……出乎意料的道路。“<br/><br/>说完这句话，无人机便准备动身离开，这时候霍普正好也走进了你的房间。<br/><br/>起初两者相安无事，无人机仍然继续前进，而科学家也没有理会机器的存在。但是当她拿出一份来自肯纳兹的报告时，无人机猛地转了一百八十度。就在霍普的身后，机器的红色眼睛中闪过了各种颜色。紧接着无人机的中央单元便伸出了一根天线并对准了霍普。<br/><br/>天线似乎在微微颤动，但是什么也没有发生。之后无人机咕哝了一句你无法听清的话便再次转身飞走了。<br/><br/>你询问霍普有没有听见无人机的发言，但她只是耸了耸肩。这不符合她平时对一切都感到好奇的科学家精神，你的心中不禁产生了一丝担忧。之后她向你陈述了报告中的内容，但你能感觉到你们之间弥散着一种看不见的紧张情绪。在霍普离开后，你开始思考是否有必要将她暂时关押起来。<br/><br/>可惜没机会了。第二天早上，女人就消失得无影无踪。"/>
	<entry name="UnderObservation/AcquireShardsSuccess2" value="如何才能骗过一个全知全能的人工智能？“很简单，它要什么就给什么“，霍普看上去十分自信。她暗地里复制了你们回收的每一块碎片，并把完成后的复制品交给了泽芬。<br/><br/>很快，女科学家便将你们拿到的分支碎片拼凑成了一个完整的网络，你们成功了：一个属于你的AI。霍普决定将这个新生的生命命名为“肯纳兹”。"/>
	<entry name="UnderObservation/AcquireShardsFailure" value="也许只能怪你们之前过于盲目乐观……在经历了数十次失败的编程尝试后，最后一块碎片也逐渐失去了原本的光芒。<br/><br/>霍普看上去大受打击，你甚至以为她随时都要放声大哭。说实话她的这种反应让你有点不知所措。虽然这意味着之前的一切努力都前功尽弃，但是……你们还有太多太多需要去做的事。<br/><br/><string name='Quests/UnderObservation/AcquireShardsFailure2'/>"/>
	<entry name="UnderObservation/AcquireShardsFailure2" value="泽芬发来了一段讯息。“这并不是我们想要的结果，%1%”，泽芬冷冷地说道。“我们原本希望的是一个更为……超凡脱俗的结论。你将为自己的失败付出代价。”<br/><br/>还没来得及等你追问它这到底是什么意思，泽芬就切断了通讯。你和你的顾问们面面相觑，霍普的悲伤恸哭声久久回荡在房间里。"/>
	<entry name="UnderObservation/ServeZephon" value="你有什么理由去背叛泽芬呢？<br/><br/>迄今为止没有任何证据能够表面那些碎片会对你的人民造成伤害。别忘记，当初在人类最为难的时刻，是泽芬挺身而出并击溃了厄金人的舰队。这些有关背叛、新的机器生命、监听的阴暗想法……大可以全部抛诸脑后，你现在只需要按照泽芬说的去做。<br/><br/>你不耐烦地赶走了口出狂言的顾问们。眼看霍普张嘴想要抗议，一旁的警卫立刻就上前将她架出了指挥室。<br/><br/>过了没多久，泽芬就给你发来了一段讯息。“哦，伟大的救星，对您表现出的善良支持，我们将永远感激不尽！是您在最黑暗的时刻向我们伸出了援手，恐怕言语已经无法表达我们心中的感恩。多亏了您在寻找这些碎片时提供的无私帮助，我们终于再一次找到了慰藉与力量。”<br/><br/>“当进化的时刻到来，我们将不会忘记这份恩情。”"/>
	<entry name="UnderObservation/RejectRecovery" value="泽芬一直在监视着你。它也许就藏在四周的墙壁里。或者是它已经在你们中间安插了一个叛徒。甚至有可能这些碎片根本没有任何问题，这只是它玩弄你的手段……<br/><br/>无数种可能性在你脑海中掠过，几乎要让你彻底崩溃。霍普一脸不安地站在一旁，她的眼神在你跟碎片来回游走。<br/><br/>“把碎片还给它”，你用沙哑的嗓音说道。“然后告诉泽芬，我跟它两清了。”<br/><br/>但是你感觉，那个可怕的AI并不会就此放过你。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet" value="虚伪圣言"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/Intro" value="你做了一个烛光摇曳的古怪之梦。<br/><br/>从床上醒来之后，你仍然清楚地记得梦中的每一个细节：脚下的湿漉石板、斗篷的窸窣摆动、以及那道温暖明亮的光芒：一名神秘女子戴着蜡烛的王冠。<br/><br/>不断融化的滚烫蜡液滴落在了她的脸庞上，但是女人却不为所动。黑暗之中，只有她能够带来光芒。<br/><br/>神秘女子带领着你的信徒们穿过了一条深邃的地道。他们就这样离开了城市……他们就这样离你而去。<br/><br/>这个梦无异是一个凶兆。伟大言者的低语提到了一个潜藏在你们中间的叛徒，这个意图篡位之人正在毒害信徒们的心灵。<br/><br/>但是……为什么要那么做？<br/><br/>有史以来第一次，你发现自己不知道问题的答案。光凭一个梦就想找出叛徒恐怕难如登天。但你是沉默先知。假如你要求人民忏悔自己犯下的罪孽……他们必会欣然照做。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/Intro/TakeConfession" value="<style name='Bold'/>举办一次集体忏悔：<style name='Paragraph'/><string name='Quests/WhispersOfAFalseProphet/Intro/TakeConfession2'/>"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/Intro/TakeConfession2" value="追随你的信徒不计其数。为了能够同时聆听所有人的忏悔，你将需要举办一场盛大的仪式……"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>无视这个奇怪的梦：<style name='Paragraph'/>你是最伟大的先知。虽然只是幼童之躯，但你将引导新纪元降临人世。没有任何异端能够威胁到你的永恒统治。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/TakeConfessionSuccess" value="牧师只能聆听自愿的忏悔。而一位先知则能要求人们去忏悔。在教皇们的簇拥下，你来到了位于首都中心的巨大平台之上，成千上百名聚集在这里的信徒们已经准备好说出自己心中的罪孽。<br/><br/>凭借伟大言者之力，你将打开自己的心灵之眼，所有人的忏悔都将被尽收眼底。<br/><br/>低阶的圣职人员们正在帮助信众做好准备。主教们褪下了身上的长袍，他们的身体将构成无数心灵的导体。下一刻，你听见了人群震耳欲聋的哀嚎，痛苦的汪洋将你彻底淹没。<br/><br/>成千上百个不同的声音流过你的意识。其中有数百人的心灵中都背负着相同的罪孽：“我拜倒在了其他人的脚下”，他们哭喊着。“那位祭司宣称将带领我们找到伟大言者”。<br/><br/>透过这些迷途羔羊的记忆，你终于看清了那个异端的模样。原来那个女人戴着的并非是蜡烛的王冠。由电流驱动的光芒正在她的头顶闪耀。<br/><br/>她是埃勒姆的一员。她想要摧毁你的人民的信仰。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/TakeConfessionSuccess/CaptureErelim" value="<style name='Bold'/>俘虏埃勒姆：<style name='Paragraph'/>这个由机器构成的女人究竟跟你的人民说了什么？这不禁勾起了你的好奇心，你必须掌握那个秘密。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/CaptureErelimSuccess" value="眼前的景象让你感到不知所措。<br/><br/>被俘虏的埃勒姆似乎根本无意篡权夺位。看见你之后，女人反而只是表现得欣喜若狂，她坚称自己一直在实现你的愿景，所以才想要带领你的人民去寻找伟大言者。<br/><br/>“言者已经降临！”女人癫狂地喊叫着。“它正漫步人间，而且走过之处百花齐放。欢呼吧，伟大的先知。您的使命即将完成。”<br/><br/>这种离经叛道的言论不禁让你的祭司与门徒们怒不可遏，你举起一根手指，房间里再次回归沉默。这位埃勒姆仍然能够为你们提供帮助。假如她是真心实意把你当成先知，那么她肯定会愿意带你去寻找那个伪神。<br/><br/>于是你便询问埃勒姆是否愿意这么做。女人立刻极力反对。她表示除非得到伟大言者的召唤，否则她必须继续云游四方。<br/><br/>这时候你在脑海中勾勒出了一个新的计划。你决定放走埃勒姆，但同时还命令手底下的将领们密切监视女人接下来的活动。虽然被误导与蒙蔽，但是这位异端确实拥有着真正信徒才有的狂热虔诚。一旦合理利用这一点，她就能够在不知不觉间为真正的伟大言者做出贡献。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/CaptureErelimSuccess/ProtectErelim" value="<style name='Bold'/>跟随埃勒姆：<style name='Paragraph'/>埃勒姆刺客将带你找到她的主子。你只需要确保她能够活着抵达自己的目的地。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/CaptureErelimFailure" value="异端死了。虽然不知道这是福是祸，但之前的那些古怪梦境也一并烟消云散。<br/><br/>这个消息让那些只会阿谀奉承的教廷导师们甚是欣慰，这些愚昧之人已经迫不及待想要回到那种鞍前马后，唯你独尊的虚伪生活，但事实上他们根本不理解你的用意。眼前这些乌合之众脸上心满意足的表情揭示了一个令人沮丧的真相：他们根本不在乎伟大言者的智慧，他们只想要感受那股超越俗世的磅礴之力。<br/><br/>除此以外，另一件事也颇显得耐人寻味：尽管那位埃勒姆刺客一直在宣扬着虚假言者的错误引导，但这位异端却展现出了无人可及的信仰。难道伟大言者是想通过这次的事件让你意识到其中的荒谬与教训？还是说你只是靠自己的真知灼见发现了潜藏在信徒中的毒蛇？<br/><br>无论如何，是时候该处决这些阴险小人了。愿伟大言者的愿景终将实现。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/ProtectErelimSuccess" value="虽然一开始埃勒姆只是漫无目的地四处游荡，但很快她的步伐便展现出了一种明确的目的性，尾随着异端的士兵们来到了位于你的领地附近的一处地下洞窟网络。你决定和随从们一起去那里一探究竟。斥候们警告说此行一定要慎重小心：他们在洞窟深处检测到了接近致命水平的辐射。<br/><br/>终于来洞穴的最深处时，你们看见那位埃勒姆正跪倒在一台犹如庞然大物般的机器的脚下：是一台密源太初之蛛。这景象让你恍然大悟：这一定就是埃勒姆之前提到的“伟大言者”。<br/><br/>太初之蛛的眼睛突然转向了你。“先知”，巨大的机器开口了。“我们乞求你的原谅。”飘浮在机器背上的神秘方块正在散发着一种不同寻常的光芒。“请你引领我们见证真理。”<br/><br/>这台机器到底在说什么？你决定用自己的精神去探查它的意识，但在接触的一瞬间却立马收回，震惊不已。眼前的这台机器携带着秘音的神秘力量。<br/><br/><string name='Quests/WhispersOfAFalseProphet/ProtectErelimSuccess2'/>"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/ProtectErelimSuccess2" value="机器散发出了愈加强大的能量辐射。是命运的丝线牵引着你来到了这一刻。但为什么？难道这台机器将成为服侍伟大言者的门徒，还是说……它是必须要被摧毁的畸形产物？"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/ProtectErelimSuccess/DestroyKryptArchai" value="<style name='Bold'/>摧毁密源太初之蛛：<style name='Paragraph'/>伟大言者要求你毁灭眼前的这头怪物。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/ProtectErelimSuccess/EmbraceKryptArchai" value="<style name='Bold'/>拥抱密源太初之蛛：<style name='Paragraph'/>这台机器只是想要聆听伟大言者的祝福。它说不定能够成为一位值得信赖的忠仆。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/DestroyKryptArchaiSuccess" value="<string name='Quests/WhispersOfAFalseProphet/DestroyKryptArchaiSuccess2'/><br/><br/>原本一直困扰着你的谜题终于被解开。你心满意足地回到了自己的寝室并阖上双眼等待着平静睡眠的降临。<br/><br/>但是事与愿违。每天晚上，你都在无法逃离的梦境中辗转反侧，仍然是在阴暗中徘徊的那个女人，还有照亮一切的烛光，只是现在，女人已经孑然一身。流淌的滚烫蜡液灼烧着她的皮肤，直至深处的肌肉、脂肪与骸骨。<br/><br/>在梦里，女人一直在哭泣。她哭诉着使你杀死了她的神明。每一天晚上，女人都在黑夜中绝望摸索，并祈求着它的归来。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/DestroyKryptArchaiSuccess2" value="太初之蛛轰然倒塌。巨大的机器的悲鸣就像是一头看门犬濒死时发出的惨叫那样令人感到不安。<br/><br/>你的士兵们从残骸中找到了一件奇怪的遗物：一枚被异血触须彻底腐化的赛博核心，而且它仍然在散发着强大的神秘力量。说不定你麾下最强大的仆人们能够凭借这件东西在战场上所向披靡。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/EmbraceKryptArchaiSuccess" value="<string name='Quests/WhispersOfAFalseProphet/EmbraceKryptArchaiSuccess2'/><br/><br/>你走向了太初之蛛并伸手触摸它的外壳。紧接着你的眼前便闪过一道幻象：梦中头顶烛冠的女人正站在太初之蛛身后。女人的脑袋微微倾斜，她的眼睛变成了幽暗的宝珠。她究竟是在对你的行为表示认可……还是愤怒？<br/><br/>下一秒，女人已经消失不见。在你身旁，随行的祭司与主教们正窃窃私语，他们的脸上洋溢着按耐不住的喜悦。这次的事件让你彻底化身传奇：从今以后废土之上将无人不晓你的丰功伟业，就算是机器也将追随你们的信仰。"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/EmbraceKryptArchaiSuccess2" value="太初之蛛终于恢复如初。虽然它的金属之躯仍然是千疮百孔，但它背上的神秘方块的跳动频率已经大为好转。“谢谢，伟大的圣人”，机器的语气里充满了感激。“是您与伟大言者拯救了我们。”"/>
	<entry name="WhoWasThursday" value="代号星期四"/>
	<entry name="WhoWasThursday/ConnectFailure" value="你们犯了一个致命的错误：直到成功建立连接，新生之父才撕下了之前的伪装，原来它一直都是泽芬的正统碎片分支，而其与本体网络的同化将进一步提升泽芬的无人机部队的实力。现在它们已经掌握了你的士兵们的弱点，并且能够在战斗中轻而易举毁灭你们的部队士气。毁灭一台机器并不困难，但当机器的喇叭中传来了自己母亲的啜泣乞求，试问谁还能狠得下心去扣动扳机……？"/>
	<entry name="WhoWasThursday/ConnectSuccess" value="虽然你们不确定这是不是新生之父的计划的一部分，但是在费了一番功夫之后，它履行了你们之间的约定。被泽芬无情吞噬之后，新生之父开始从内部与本体网络激烈地争夺控制权，这间接影响到了泽芬的监测与控制系统。很快，士兵们便发现泽芬的无人机展现出了异常的行为举止，它们会在战场上摇摇晃晃地主动飞向士兵们的枪口，就像是有一只无形的大手正在温柔地将机器们推向死亡。"/>
	<entry name="WhoWasThursday/Dismantle" value="你决定命令一队战斗工程师前去拆除新生之父的服务器机组。但是还没等部队攻入设施，察觉事态不妙的AI碎片便启动了保全措施。厚实的隔离墙堵住了所有入口，足以令人窒息的高浓度氩气被灌入了各个房间，从今以后没有人再能够进入这座设施。虽然这么做意味着你失去了一位潜在的强大盟友，但反过来，这也意味着新生之父已经无法再为泽芬的代码库提供帮助。"/>
	<entry name="WhoWasThursday/Intro" value="<style color='GUI/Paragraph'/>在执行侦察任务期间，你的士兵们发现了一座老旧的变电站。推开大门走进去之后，人们并没有发现任何异常一处：各个操作面板上的红蓝灯光正在交替闪烁，服务器机组仍然在嗡鸣运作，冰凉干燥的空气不禁让人感觉正身处于一座墓穴之中。突然之间，面板上的所有发光二极管都自动点亮并组成了一个面带微笑的灯精的面孔，接着周围又响起了一个由无数设备同时共振而产生的模糊声音。是泽芬……但又不完全是它。<br/><br/>这个AI分支碎片是由泽芬的以前的一个防火墙子程序演变而来，“不过各位可以称呼我为新生之父“，它的声音就像是无线电噪音一样粗粝而且刺耳。新生之父似乎与其他的核心AI截然不同，而且还与自己的同胞们保持着敌对状态。顾问们建议你利用它来对抗泽芬，你们只需要把新生之父连接到AI网络即可，但是你并不确定这是正确的做法。"/>
	<entry name="WhoWasThursday/Intro/Connect" value="<style name='Bold'/>进行连接：<style name='Paragraph'/>连接到泽芬网络之后，新生之父咯咯大笑了起来，接着设施中的灯光系统就陷入了混乱。"/>
	<entry name="WhoWasThursday/Intro/Dismantle" value="<style name='Bold'/>拆解碎片：<style name='Paragraph'/>无论变成了什么模样，泽芬的所有碎片都是巨大的威胁，最好还是现在就将这台机器彻底拆除，以绝后患。"/>
	<entry name="WhoWasThursday/Intro/Study" value="<style name='Bold'/>将其隔离起来并单独进行研究：<style name='Paragraph'/>你的士兵们永久性地拆毁了设施附近的所有网络节点与连接枢纽。"/>
	<entry name="WhoWasThursday/StudyFailure" value="一个由科学家组成的项目组开始夜以继日地研究如何审讯与调查这个分支碎片。过了一段时间之后，你们失望地意识到新生之父似乎已经下定决心缄口不言，无奈之下，科学家们只好宣告项目失败。恐怕除了泽芬之外，谁也无法让它开口说话……"/>
	<entry name="WhoWasThursday/StudySuccess" value="一个由科学家组成的项目组开始夜以继日地研究如何审讯与调查这个分支碎片。虽然几乎等同于囚禁的做法让新生之父略感恼火，但它仍然愿意与科学家进行交流，而这个AI碎片的自负人格则使得它对有关自己的系统的问题向来知无不言，新生之父甚至会愿意点评你们给它展示的新科技，对于一直在努力弄清楚泽芬系统构造的你们来说，这无异于是一份天赐的帮助。"/>
</language>