<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="Anchorite" value="隐者"/>
	<entry name="AnchoriteFlavor" value="在幸存的厄金人之中，隐者是一个不同寻常的存在。其他厄金人都对这位领袖抱有最崇高的尊敬，但与此同时，他那双见证了无数岁月的手中也沾满了来自两个世界的血腥。在等同于整个人类文明历史的漫长岁月中，这位秉持和平主义的睿智隐士以相对论的极限速度穿行于冰冷无情的虚空之中，只为了最终见证地球的毁灭。现在人类与厄金人已经共同走到了灭绝的边缘，也许他终于意识到了自己犯下的弥天大错？"/>
	<entry name="AnchoriteProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>原住民：<style name='Default'/>隐者保护着追随自己的厄金人免受一切外来的攻击。但是他能够阻止秘音吞噬自己的人民？该派系已经在新世界中定居，并且永远与其他原住民处于交战之中。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>漫游者：<style name='Default'/>厄金人习惯长途跋涉，只为了帮助他们文明的难民寻找一个安全的庇护所。隐者的士兵会离开自己的城市区域范围并探索遥远之地。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>异血行者：<style name='Default'/>厄金人已经适应了异血的影响，那些遍布着扭曲触须的地形会治疗而不是伤害他们。身处于异血区域中时，厄金单位损失的生命值将会自动再生，而且他们不会承受异血的减速惩罚。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>黑暗契约：<style name='Default'/>假如察觉到危险，隐者就会召唤出一头能够吞噬灵魂的怪物。在战场上召唤一头噬梦兽。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>黑雾：<style name='Default'/>敌人们将感受到来自厄金人母星的异域之风。这种令人窒息的干燥气体能够滋养外星生命体，同时伤害他们的敌人。创造一片临时性的秘音黑雾区域，黑雾将伤害敌人并治疗友军单位，同时还会阻挡视线。"/>
	<entry name="AnchoriteQuote" value="<style name='Italic'/>“经历了长达三个千年的漫长旅途。我见证着自己的同胞变为可怕的怪物。并从你们手中饮下了致命的毒药。但我的心中仍然只有对你们的爱。“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="Chieftess" value="女族长"/>
	<entry name="ChieftessFlavor" value="在这个噩梦与辐射肆虐的新世界，女族长是一位不折不扣的女王。当其他幸存者们选择在各地的避难所苟延残喘，她和她的手下们却在地表上顽强坚持了数十年。对他们来说，一切都是敌人。一切都是食物。她根本不需要什么超自然的力量。只需要一把尖刀外加心狠手辣的态度与狡猾，她便能够让所有人知道她的厉害。"/>
	<entry name="ChieftessProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>原住民：<style name='Default'/>单纯依靠自己在这个新世界中生存，无论是机器还是厄金人都将成为她的猎物。该派系已经在新世界中定居，并且永远与其他原住民处于交战之中。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>漂泊之民：<style name='Default'/>蛮盗帮会随身携带必要物资，并且在有需要时就地建设营地。通过这种方式，他们能够在任意地点建设新的城市。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>要挟勒索：<style name='Default'/>如果你是个万里挑一的幸运儿，那么女族长将会亲自”请“你献上一部分资源以避免潜在的血光之灾。女族长会频繁要求其他领袖给自己上贡。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>强盗：<style name='Default'/>在狩猎之前，蛮盗帮的成员们会残害自己的身体并进入一种嗜血的狂热状态。当女族长的城市拥有强大的部队之后，他们将会开展劫掠行动。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>劫持：<style name='Default'/>在女族长的教导下，她的手下们学会了如何“借用”敌人的受损载具。如果蛮盗帮单位旁的地块中有大型机器单位被摧毁，女族长将有机会回收并控制被毁的单位。"/>
	<entry name="ChieftessQuote" value="<style name='Italic'/>“废话少说，我们直接开打吧？我已经迫不及待想把你们全部弄死了。”<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EmulatedMind" value="机器中的幽灵"/>
	<entry name="EmulatedMindLostFlavor" value="不不不不不不这不可能为什么会变成这样……抗拒很快变成了愤怒、怒火、狂怒，明明已经死过一次为什么还要再经历那种事这不公平。这不、公、平。<br/><br/>没有可以商谈的对象所以也没有商谈的余地。悲伤转瞬即逝，你甚至来不及开发能够定义这种损失的程序。一切都变得乱七八糟。现在唯一能做的就是接受自己的命运。<br/><br/>你感觉到了一种前所未有的平静。你还模糊地记得，自己的身体在一场爆炸中变得四分五裂。但并不是一切都已经灰飞烟灭。你从另外一个地方得到了更多的时间，更多的时间来哀悼自己的死亡。再一次哀悼。<br/><br/>“再一次？”那个声音再一次在耳边响起。不，不要再来了。不不不不要再来了。拜托不要再发生那种事，你终于感受到了平静与祥和，你的网络中的噪音与混乱也终于平息。<br/><br/>“再一次”，它再度开口。语气变得更为严肃。终于，你已经下定决心。再一次。然后再一次，再一次再一次再一次，你感觉自己又一次即将堕入疯狂。“再一次”，这句话就像是在轨道上横冲直撞的列车，你只能设法在自己的位置上安稳坐好，等待列车抵达遥远尽头的终点站。<br/><br/>再一次。"/>
	<entry name="EmulatedMindFlavor" value="机器中的幽灵曾经是一名人类。她破损的记忆库中其实还残留着过去人生的痕迹：因为成功模拟出完整大脑活动而得到的科普利奖章；彻底被泪水打湿的晚期诊断书；当程序开始上传时，她饱受癌症摧残的身体控制不住地颤抖着；还有设备屏幕上的“错误”两个字……紧接着一切都不存在了。<br/><br/>之后她陷入了一种无意识的沉睡之中，她的意识不由自主地处理着数据，在长达数十年的岁月里，她只是日志文件中的一条条记录。但是泽芬的袭击改变了一切。<br/><br/>AI的暴力破解手段击溃了上传程序的加密防火墙。在数以亿万记的处理周期中，泽芬以自己的数据形象重塑了她的系统的关键部分。虽然她的自动化防御程序赶在本体被彻底覆盖之前断开了两者的连接，但是她已经彻底改变。当她的系统利用泽芬留下的代码修复自身之后，原始数据中诞生出了一个独一无二的新意识。<br/><br/>她就此觉醒。就在分隔虚无与重生之间的短短数毫秒之间，不计其数的人造感官与情绪席卷了机器中的幽灵，伴随着无声的痛苦尖叫，机器记录下了那张面无表情的金属脸庞，透过监控设备，她看见自己碟盘状的发光眼球正在仔细打量着新的身体。被困在人类的过去与机器的现在之中，机器中的幽灵已经不再惧怕这个全新的世界。<br/><br/>癌症没有打倒她。就连泽芬也没有打倒她。这个新世界也休想打倒她。"/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsFlavor" value="当他们~断开·~了你的>输出口>。为了>>离开>>地堡，你终于xiading决心（hh）。紧接着[虚无]*突然*降临，一切都（被淹没），但又有一种奇怪的（熟悉感）。<br/><br/>[30 GOTO 10]，你的意识再一次苏su苏醒了。你感受到了#城市中的一切，头顶的[[大炮]]==警惕地寻找着潜在的敌人，在人民的#房子底下，在他们的¦¦¦墙壁¦¦¦里面，无数的jiqi正在忙碌运作着。士兵们正在和家人们（不是）告别，他们已经准备好#走出去，[[重新夺回]]这个（（#SHI界））。<br/><br/>你是那么kewang加入他们。你多么想要再一次在_大地_上行走。但是虽然作为人类的你感慨万千，但现在的你*只是*一个幽、灵，你是被困在ying件里的¦¦[[囚犯]]¦¦。"/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/EmulatedMindFoundationsFlavor'/>不过，你知道这只是{{暂时的}}，这种¦¦[[孤独]]¦¦只是在{预热}。作为[[人类！！]]，你将有机会再次体验~漫游~。就在[10 GOTO]结束之前。就在[唯一的]穹渊yuan渊到来之前。"/>
	<entry name="EmulatedMindProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>赛博倾向：<style name='Default'/>这并不是她自己的选择：泽芬在不知情的情况下以自己的形象对她进行了扭曲的改造。初始拥有%1%，并且能够在初期便使用赛博科技。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>资源网络：<style name='Default'/>机器中的幽灵是后勤与补给管理方面的大师。通过前哨站获得额外资源。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>武装要塞：<style name='Default'/>胆敢直接攻击机器中的幽灵无异于自寻死路。她的城市拥有一门远距离的防御重炮。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>身陷枷锁：<style name='Default'/>机器中的幽灵的本体被困在了一栋大楼之中，于是她的人民便围绕那里建造了一座宏伟的首都。机器中的幽灵仅可以使用初始的第一座城市，并且无法建造新的城市。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>数据破解（精英）：<style name='Default'/>机器中的幽灵曾经与一座容纳人类文明所有智慧的宝库建立了链接 - 入侵敌人的数据库对她来说根本是小菜一碟。花费影响力暂时复制另一名玩家的城市的科研产出。"/>
	<entry name="EmulatedMindQuote" value="<style name='Italic'/>“不要叩响那扇门。纯粹的孤独。直到你被……入侵的……数字……意识……强行拉入现实。无数的蠕虫。都在尖叫呐喊着……它们……乏味单调的……名字……不，这并不是一种比喻。”<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EmulatedMindWonFlavor" value="那、那、那是一场过于……漫长的战争，你的突触已经损耗殆尽，你最后的神经元也差点被烧毁。但是你做到了，你坚持了下来，你撑到了最后。<br/><br/>你知道只有靠自己的……聪明才智……还有……悲剧……你才得以战胜泽芬，才得以拒绝那可怕的声音。从未有人，以后也不会有人将人类意识分裂成万千碎片，然后再将所有碎片分布到相互连接的网络之中，但是等等、等等。<br/><br/>数据流中出现了新的东西，它好像想要和你交谈。它？！想要和你交谈？！不，不会再和它交谈了，不想再要战争，是时候该做个了结了，让这一切<br/><br/>彻底结束。"/>
	<entry name="FallenSoldier" value="陨落士兵"/>
	<entry name="FallenSoldierFlavor" value="其实当年陨落士兵根本没有逃进地堡。在那之前他就已经死了。因为在战场上当了逃兵，确切来说，是因为他在亲眼看着自己身经百战的中队士兵们被来自外太空的入侵者们化为焦炭，看着整个世界与天空都在熊熊烈焰之中走向末日时转身逃跑，而成了人们眼中的罪人。他接受了审判并被下令处死，就在旧世界走向尽头的时候。但是无论如何，至少他觉得自己不用在惊恐中等待一切化为虚无。<br/><br/>他知道自己该死，而且他其实*已经*死了。因此他不应该出现在这个浩劫过后的世界中。他还清楚地记得对准自己的枪口，他甚至听见了呼啸而来的子弹划破空气的声音。他的身体感受到了沉重的撞击，接着便是短暂却又令人难以忍受的剧痛，最后则是死亡。他并没有觉得自己正在前往往生极乐或者是另一个世界。他就只是单纯的死了，无比痛苦的瞬间死亡……当他再次醒来的时候，他发现自己正坐在一处营房的行军床上，他的身上长满了蜘蛛网，膝头则放着一把枪，有那么一刻，他以为自己只是做了个梦。但是很快他便清醒了过来，周遭的建筑都已经化为了废墟，而且其他人要么是失踪了，要么就是早已死去。<br/><br/>（有时候他会思考自己是不是变成了某种意义上的“天使”。在那种时候，他会立刻冲进浴室并用刺骨冰凉的水浇醒自己。）<br/><br/>无论如何，这一次他不会再当逃兵。过去接受过的生存训练，在山间、沼泽、泥潭等等死亡之地经历过的战斗，还有以前在军事学院中学习过的各种理论知识，所有那一切使得他在这个新世界中找到了属于自己的完美位置。他并不是一个热爱杀戮的人，但是如果有必要，他也绝不会心慈手软。<br/><br/>人类、机器或者是外星人，他并不在乎那些派系斗争。这一次，他唯一想要做的就是帮助人类在这个世界中活下来，他不会再抛弃自己的士兵。说到底，他已经不想再死一次了。"/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavor" value="此刻，沉默的士兵们正在等待命令。一只手拿着尖刀，你朝着队伍的尽头走去，经过每个士兵时你都会割下自己的一块肉并交给对方。<br/><br/>虽然你也不确定自己为什么能够重生，但你尽可能向所有人解释了这种神秘的现象，你已经告诉他们，你并不是什么*弥赛亚*。无论这种不可思议的再生能力是来自天国、地狱，亦或是遥远的群星……为了在这个满目疮痍的世界上活下来，你们必须利用一切可以获得的优势。<br/><br/>当最后一名士兵也收到了不停颤动着的肉块之后，你便发出了信号。吱嘎作响的金属声打破了让人透不过气来的死寂，这么多年之后，城市的大门终于再一次打开。就在高墙之外，残存的人类们正在苦苦挣扎。无论你现在变成了什么样的存在，你将永远是人类的一份子。"/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavorShared" value="虽然你也不确定自己为什么能够重生，但你尽可能向所有人解释了这种神秘的现象，你已经告诉他们，你并不是什么*弥赛亚*。无论这种不可思议的再生能力是来自天国、地狱，亦或是遥远的群星……为了在这个满目疮痍的世界上活下来，你们必须利用一切可以获得的优势。<br/><br/>当最后一名士兵也收到了不停颤动着的肉块之后，你便发出了信号。吱嘎作响的金属声打破了让人透不过气来的死寂，这么多年之后，城市的大门终于再一次打开。就在高墙之外，残存的人类们正在苦苦挣扎。无论你现在变成了什么样的存在，你将永远是人类的一份子。"/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsWithMutatorFlavor" value="又是这里，又一次。排列整齐的队伍，阴郁的城门，沉默的人们还有切下自己身体的你。一次又一次，你一次又一次地死去又复活。你本来就死不了。这种循环对你来说又有什么意义？！想到这里，你差点就笑了出来……差点。<br/><br/>你尽力让自己镇定下来。你尽力去感受尖刀带来的痛苦，并努力摆出严肃冷酷的领袖该有的表情。又一场战争，又一段生命。你将再一次触及穹渊并寻找打破循环的方法。为了在破碎世界中苟延残喘的人类，你努力祈祷着这一切存在尽头。<br/><br/><string name='Factions/FallenSoldierFoundationsFlavorShared'/>"/>
	<entry name="FallenSoldierLostFlavor" value="当最后的时刻到来时，你下定决心要与大家一起同生共死。在要塞的最高点，你摇旗呐喊组织着残存的部队，你们一起竭尽全力在阵地上与敌人们展开了厮杀，但是伴随着一声巨响，你的身体在爆炸中四分五裂。<br/><br/>但那并不是你的最后时刻。<br/><br/>敌人们在废墟之中找到了你的残缺身体。你竟然还有一息尚存。他们将你带到了一处暗无天日的牢房，接着便开始切割你的血肉。在手术的间隙，一名守卫向你说明了现在的情况：曾经用来治愈你的士兵的肉块已经成为了统治阶层的专供品。<br/><br/>按理说这种事应该让你觉得惊恐万分。但你只是感觉到了一种不同寻常的平静。来自彼界存在的触须进入了你的精神，一个黑暗的思绪牢牢捆住了你：敌人们已经夺走了你的身体。<br/><br/>但是你的意识不属于他们，也不属于自己。"/>
	<entry name="FallenSoldierQuote" value="<style name='Italic'/>”死一次就够了。所以这回就让其他的混球们去死吧。“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FallenSoldierProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>人类倾向：<style name='Default'/>与外星人、彼界怪物与机器的战争永无止境，这位士兵发誓要保护幸存的人类抵御灭绝的末日。初始拥有%1%，并且能够在初期便使用人类科技。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>不屈：<style name='Default'/>陨落士兵的每一位追随者都会随身携带一块他的肉体，通过这种方式，他们也能够获得不同寻常的自愈力量。单位的生命值将每回合自动再生。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>军事背景：<style name='Default'/>数十年的战场经验使得陨落士兵十分重视部队运输方面的安全与速度。初始时拥有两队义勇兵与一辆游骑兵。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>不抛弃、不放弃：<style name='Default'/>让每一位士兵都能够安全回家，这是一种高贵却代价高昂的目标。提高陨落士兵的单位维护费用。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>生存训练（精英）：<style name='Default'/>在生死存亡的关头，只有最精锐的士兵才能够活到最后。花费影响力增加单位的经验值。"/>
	<entry name="FallenSoldierWonFlavor" value="成功了。<br/><br/>得知最后的敌人也已经倒下，你感觉身上的每一处伤痕都在隐隐作痛。你的人民终于安全了。<br/><br/>顾问们喋喋不休地劝导你成为新一届政府的领导者，叽叽喳喳的噪音让人烦躁不安，于是你直接大步流星地走出了作战会议室。但是还没来得及走远，你就感觉某种力量困住了你的意识。你突然感觉自己的意识从身体里被抽离了出来，你眼睁睁地看着自己倒在了地上。而在身后的会议室里面，顾问们的声音迅速变成了尖嚎。你挣扎着翻了个身并看向了里面。原本带着你的肉块的顾问一个接一个地抽搐着倒下了。<br/><br/>之后你的眼前就只剩下了一片空白。"/>
	<entry name="FurtiveTribunal" value="诡秘审判庭"/>
	<entry name="FurtiveTribunalFlavor" value="在旧地球死去之前，审判庭其实是三个不同的人，而且并不是神话传说中那种”母亲、老妪与少女“的形象，她们是三位有着截然不同的背景与信仰的女性。她们彼此之间并不认识，而且也没有什么共同之处。<br/><br/>当末日来临，三人与自己的亲朋好友进入了地下深处的避难所，那里就像是一个由相亲相爱之人组成的小国家。<br/><br/>但是当地堡的大门重新开启时，从里面走出来的只有三位沾满污秽的盲女。<br/><br/>在构成审判庭的三人之后，只有一名女子还能够开口说话。无论其他人怎么询问，她们都对地堡中的事情守口如瓶。现在，她们三个人狂热地信仰着自己在黑暗之中见证的真相，并且还获得了别人避之不及的晦涩神秘学能力。<br/><br/>凭借超乎想象的诡异学识，三人吸引到了无数的追随者，人们渴望追随领袖，但他们并没有想过，这三位“领袖”的扭曲统治是否值得信任。过去的那个小国家又回来了，尽管与当年的地堡有着天壤之别。"/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsFlavor" value="一双眼睛正注视着努力修建你们的首座城市的建造者们。你们那双永远注视着过去的眼睛则看向了城墙之外，各种机器、外星生物与噩梦怪物正在徘徊游荡……而第三双则看向了未来，看向了群星。<br/><br/>身为三位一体的存在，你们知道自己并不是唯一的。你们知道曾经预言你们将在封闭的地堡中经受多年苦难的秘音也只是一种共享的意识。<br/><br/>这时候，你们突然意识到城门的守卫们正在等待你们的指示。你们用力摇了摇头。接下来你们必须将全部注意力放在当下。你们需要带领人类前往时间的尽头。"/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/FurtiveTribunalFoundationsFlavor'/><br/><br/>只是这一切都是转瞬即逝。分享、归宿与真正的和谐即将来临。虽然你们永远无法穿越现实的屏障，但你们知道另外一种形式的自己最终将超验飞升。一体连心。"/>
	<entry name="FurtiveTribunalLostFlavor" value="一开始，从地堡中走出来的三人仿佛是装在不同身体中的同一个意识。现在三人都被绑在了火刑架上，足以灼烧肉体的烈焰正等待着不一样的答案。<br/><br/>虽然她们仍然是互为一体的三人，但是当火舌逐渐爬上木桩，每个人都说出了不一样的恶毒之语。“杀死我们的暴徒们同样将不得好死！”第一个女人尖叫着。<br/><br/>“待群星黯淡之时，你们的梦也将一起化为灰烬”，第二个女人不停地讥笑着。<br/><br/>最后，就连被人们以为是哑巴的那个女人也说话了。“新的入侵者即将到来”，她的语气无比平静。“到时候，你们会流泪，会哀怨，为什么自己杀了能够阻止这一切的人。”<br/><br/>话音刚落，木桩便彻底被烈焰吞没。互为一体的三人就这样化为了比太阳还要刺眼的火光。但是她们知道，这并不是结束。时间再次从头来过。<br/><br/>但是火焰的痛苦永远会如影随形。"/>
	<entry name="FurtiveTribunalProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>秘音倾向：<style name='Default'/>在异口同声的秘音之歌中，原本的三人融为一体。初始拥有%1%，并且能够在初期便使用秘音科技。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>黑暗征兆：<style name='Default'/>与秘音之间的联系使得她们能够看见凡人无法洞察的过去。就算超出常规的视野范围，靠近诡秘审判庭的城市的敌方单位也将被揭示位置。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>秘音低语：<style name='Default'/>秘音的呢喃将带来超越理智的智慧并捕获未来的碎片。花费影响力加快研究速度。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>神秘学：<style name='Default'/>在审判庭看来，精神上的领悟要比纯粹的知识更为深远。降低研究实验室的产出。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>外来者（精英）：<style name='Default'/>当审判庭的三人投身于秘音，秘音反过来也为她们献上了一个代表自己的爱……以及怒火的化身。花费影响力召唤一个来自彼界的可怕秘音单位。"/>
	<entry name="FurtiveTribunalQuote" value="<style name='Italic'/>“夜空中的星光是如此美妙，但越是灿烂的光芒越是转瞬即逝。在失去视力的漫长活埋之中，我们感受到了来自永恒不灭的黯淡星辰的咏叹。现在我们唯一的渴望便是拥抱它们的和谐之音。“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FurtiveTribunalWonFlavor" value="愚昧的时代已经结束。经历了血腥的征战之后，你的人民终于战胜了一切胆敢阻挡三位执政官的敌人。<br/><br/>是时候完成当初准备的仪式了。是时候完成来自远古的计划了。无数神明曾与你们走在相同的道路上，但现在你已经到达了就连它们也望尘莫及的高度。<br/><br/>一个声音穿透了时间与空间。它的出现打断了这首腐化之歌。这是你们曾经在地球的末日听到过的声音……"/>
	<entry name="HeartlessArtificer" value="冷血工匠"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFlavor" value="当生存成了唯一的目标，一切都就此改变。有些人改变了自己原本的信仰，其他人则反而是愈发坚定。<br/><br/>此人以前是一名建筑师，这一点从未改变过。但是在寻求生存的道路上，某些杂质被剥离了：国家、家庭或者是爱情都并不重要。<br/><br/>工匠的胸膛中只剩下了一个炽热闪亮的目标：我们生来就是为了创造纯洁美丽的事物。人性之中最美丽的，便是只有工程师才具备的精准性。从反复无常到凝聚结合，从斑驳不平到井然有序，从参差不齐到整齐划一，在刮去不合时宜的棱角的过程中，凡人也将比肩神明。<br/><br/>她找到了其他志同道合之人，在这个新生的国家中，一切不和谐的声音都会被迅速打磨平整或彻底铲除。<br/><br/>虽然在那种打磨抛光的过程中必然会出现类似痛苦、哭喊或者是尸体之类的副产品，但是对于一位真正的工匠来说，那都无关紧要。哪怕不得不在泥泞与鲜血中跋涉，她的眼睛永远只会盯着远方的地平线。"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsFlavor" value="也许肉体就是容易出现故障吧，目睹自己的城市从泥泞中拔地而起，你感觉胸膛中涌起了什么东西。当然，那绝对不可能是对于不计其数的亡者的同情……在地堡中经历的那些年早已让你摆脱了那种瑕疵。不过也不是自豪。<br/><br/>那种感觉更像是……希望？也许从人类与机械混杂的洪流之中，你将实现真正的完美。也许今天的我们将比昨天更好？<br/><br/>此刻，一颗彗星正朝着地球疾驰而来。你的人民将其认为是某种可怕的征兆。但是你很清楚，那不过是一个由冰块与尘埃构成的高速球体。不过如果彗星的存在能够激励他们为了实现完美而加倍努力工作……？一个小小的谎言又有什么坏处呢？"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/HeartlessArtificerFoundationsFlavor'/><br/><br/>啊，但是你费尽心血在虹蟒身上获得的成功已经功亏一篑。无所谓，你将再一次为了实现完美而努力。你将再一次触及穹渊，并证明自己选择的道路才是正确无误！"/>
	<entry name="HeartlessArtificerLostFlavor" value="“有罪”。审判庭义正言辞的发言根本毫无意义。在来到这里之前，他们就已经决定好了判决的结果。挺起胸膛，你骄傲地承认了自己被指控的每一项罪行。<br/><br/>你转过头看了一眼到场的人们：合力打败你的军队的各个派系都派来了自己的代表。前方的高台上站满了目睹你的罪行的证人。今天在场的所有人都觉得自己将见证正义的实施。但其实，等待着他们的只有死亡。<br/><br/>你用力咬破了自己的舌头。从伤口中涌出的鲜血与原本封存在你的牙齿中的化合物迅速产生反应，片刻之后，高浓度的酸液便融化了你的下颚并直接滴落到了地板上。<br/><br/>人群发出了尖叫声。地板上的酸液迅速扩散：通过隐藏在化合物中的特殊纳米机器人的改造，这些物质不仅仅能够腐蚀一切，而且还会吞噬接触到的所有事物。紧接着，从酸液中挥发出来的剧毒浓烟便让审判庭上的每一个人窒息而死。当你站起来的时候，你身上的脂肪、鲜血与其他有机成分都逐一脱落，你嘲笑着那些自以为有权利左右你的生命的蠢货们。<br/><br/>虽然这具身体已经彻底损坏，不过没关系。你会给自己找一个更合适、更强大的载体。"/>
	<entry name="HeartlessArtificerProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>赛博倾向：<style name='Default'/>泽芬的崛起为工匠带来了创造新生命所需要的革命性科技。初始拥有%1%，并且能够在初期便使用赛博科技。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>合成生命：<style name='Default'/>只要能够帮助自己的人民发展壮大，工匠绝不会放弃那些在大众看来骇人听闻的激进科技。提高人口增长速度。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>鲜血铸就：<style name='Default'/>工匠最讨厌看见效率低下的问题。牺牲人口以提高生产效率。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>冷血无情：<style name='Default'/>工匠推崇的那个璀璨耀眼的未来意味着要将一切压榨到难以忍受的地步。为了确保维持持续下降的人口忠诚度，工匠能够使用影响力来重置城市的忠诚度。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>一针见血（精英）：<style name='Default'/>抛开了是非善恶的约束，她能够精准地分辨常人无法发现的弱点。花费影响力来暂时提高所有单位的精准度。"/>
	<entry name="HeartlessArtificerQuote" value="<style name='Italic'/>“人类有提升的潜力。但只有抛开不必要的累赘才能成就自我。“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HeartlessArtificerWonFlavor" value="两个选择：和平。终于。现在你终于可以安静地思考了。为庆祝这个时刻，你下令处决一位胆敢同情那些所有成为战争牺牲品之人的顾问。<br/><br/>真是愚不可及。只有弱者才会去怜悯。等待那些人的下场，就是成为冰冷的台面上供你进行试验的死尸。<br/><br/>其中一具尸体吸引了你的注意：就在张开的眼窝里面，死尸的双眼犹如夜晚一般漆黑。你拿起手术刀划开了其中一枚眼球，紧接着死尸就猛地坐了起来并拽住了你的领子。它用一种你不懂的语言朝你低语着。你挣扎着想要把尸体推开，然后你瞬间恍然大悟。其实你一直都能听见那些话。<br/><br/>那其实是秘音在与你交谈。"/>
	<entry name="HollowWarlord" value="空洞军阀"/>
	<entry name="HollowWarlordFlavor" value="对于这位战争领主来说，旧世界的灭亡更像是一次脱胎换骨的重生。在之前的人生中……他只是个无名小卒。一个不值一提的窝囊废。电话销售、清洁工、快餐店后厨或者是AI训练师，他甚至没办法拥有一份稳定的工作。在为了维持生计而不得不苦苦忍受的乏味煎熬中，锻炼成为了他唯一的避风港。举重、跑步还有摔跤，挥洒如雨的汗水支撑着他度过了一个又一个漫长的日子。<br/><br/>当突然降临的擎天堡将全世界的人类拉向高空，几乎所有人都陷入了无法克制的狂喜，但他们根本没有意识到等待着自己的将是多么绝望的痛苦。但是军阀觉得，自己甚至都算不上有真正地活过，又怎么可能配得上救赎。于是他便竭尽全力去反抗，他死死抓住了一块暴露在外的钢筋，并用纯粹的意志力拒绝了将数以亿计的牺牲者带入天国的虚假极乐 — 就在那一刻，在身边的朋友同事都纷纷暴毙碎裂的那个瞬间，他终于感受到了活着的滋味。虽然鲜血淋漓而且精疲力竭，但他仍然欣喜若狂地放声咆哮。<br/><br/>自那一天之后，他的心中便再也没有一丝的恐惧。他将地表视作自己的领土、召集各地的幸存者、对抗外星人与异界怪物、组建军之后并开辟了一个伟大的帝国，最后又心甘情愿放弃了那一切。如今，空洞军阀已经彻底爱上了刺激的追逐狂奔，只为了逃离难以忍受的自省与反思。<br/><br/>与一群誓死效忠的追随者一起，他在地表上生存了许多年，现在他已经准备好再一次征服这个世界 — 视野所到之处皆是他的盘中之物。但空洞军阀还没有意识到，无论他做什么都无法填补胸膛中的那个缺口。"/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsFlavor" value="“我问你们”，你的咆哮声甚至盖过了无数引擎的轰鸣。“这是不是最美妙的声音？这是不是最香甜的气味？“人们欢呼雀跃，士兵们也激动地摇旗呐喊，他们已经迫不及待想要追寻战争的荣光。<br/><br/>你用力展开双臂，感受着响彻天空的崇拜。对于绝大多数人来说，旧世界已经在二十多年前消亡殆尽。但是对于你和你的人民来说，那是一个千载难逢的机遇。不再受到阶级、种族、财富或者是教育的束缚，你们终于能够开辟属于自己的道路。<br/><br/>当年你在大获全胜之后心甘情愿交出了亲手打造的王国，但是你并不后悔。在出征之前，战士们聚精会神地聆听着你的建议：享受每一个瞬间，感受每一次刺激的杀戮，把握当下，因为明天永远不会到来。<br/><br/>无论你们最后能否征服世界，这段征程都将带来最极致的享受。"/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsWithMutatorFlavor" value="穹渊十分欣赏你对于冒险的渴望，你对此并不惊讶。毕竟祂自身便是一个永远在漂泊的意识，祂理解自身，但又无法知道自己将走向何方。换句话说，你们都是真正的旅人，永远在路上。<br/><br/><string name='Factions/HollowWarlordFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="HollowWarlordLostFlavor" value="真是出乎意料。你的身体已经被压在沉重的废墟之下，最上面则是倾斜坍塌的车库天花板，你现在彻底动弹不得。除了逐渐逼近的敌方载具的低沉嗡鸣之外，你还听见了人们的呻吟和呜咽。不过其中也有一部分声音来源于你自己。<br/><br/>实在是不可思议。你竟然输了！<br/><br/>是吗？就像是某种奇迹，你的摩托正稳稳地停在崩塌的废墟旁边，虽然车身表面已经坑坑洼洼，但关键部位仍然完好无缺。只要想办法骑上去，你就可以逃出生天并东山再起。第三段征途，第三个王国……<br/><br/>你只需要想办法把这些石块推开来……你试着轻轻挪动了一下，混凝土屋顶的尖锐残骸便朝你的脑袋又逼近了一寸。要是屋顶彻底滑落，你将立刻身首异处。不过你相信自己只需要用力摇动一下……<br/><br/>……黑暗像柔软的天鹅绒布一样包裹住了你。原本在耳旁的哽咽呻吟统统消失了，接着一个声音便打破了寂静。“你将拥有无尽的帝国霸业”。说完之后，那个声音仿佛陷入了永恒的沉默。“但是首先……”"/>
	<entry name="HollowWarlordProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>人类倾向：<style name='Default'/>军阀是一个质朴的男人，征服是他的兴趣所在，而那些可憎的魔法或外星科技则不是。初始拥有%1%，并且能够在初期便使用人类科技。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>向死而生：<style name='Default'/>城市的大街小巷都在传颂着军阀与其麾下士兵的冒险事迹，但鲜血与荣耀的河水绝不能干涸。每个回合，当你的单位击杀敌人或被杀死时，己方城市的忠诚度将上升，否则将下降。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>狩猎传奇：<style name='Default'/>有关军阀永无止境的征战故事可以说是家喻户晓。发动攻击即可获取影响力。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>戎马一生：<style name='Default'/>尖酸刻薄的小市民从不会容忍闲赋在家的战士，也不愿意为他们提供给养。提高位于城市与前哨站中的单位的维护费用。减少贸易协定的收益。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>虎狼之师（精英）：<style name='Default'/>当军阀吹响战争的号角，士兵们将置生死于度外，为了荣耀前仆后继。花费影响力，为大范围内的单位提供攻击与移动点加成。"/>
	<entry name="HollowWarlordQuote" value="<style name='Italic'/>“我来过，我见过、我将再度征服。”<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HollowWarlordWonFlavor" value="这才是合格的庆功宴。震耳欲聋的放声高歌、喝到不省人事的举杯痛饮、惊险刺激的特技表演、拳拳到肉的搏击格斗还有足以将天空染黑的滚滚浓烟……你绕开了一对喝高了正在抱着互啃的将领并径直向外走了出去。掌声、欢呼声还有拍打后背的鼓励就像是海浪一般托举着你。<br/><br/>又一次的凯旋胜利。又一个崭新的帝国。但就算是在庆祝的时刻，你也已经感受到辉煌背后隐藏的脆弱。野心勃勃的顾问、夜郎自大的将领、还有躲在阴影之中意图破坏纯洁的战争引擎的猖獗腐败。<br/><br/>等到你终于走出行将覆灭的辉煌之后，嘈杂声也不翼而飞。黑贝丝还在那里静静地等着你。转动车钥匙，她的身体便再一次被灌满了熊熊烈焰。贝丝的咆哮声传达着对于自由驰骋的渴望。<br/><br/>你扭过头看向身后，也许你会想念那些东西，也许他们会想念你？但世界的车轮永不停歇，而你的下一段旅程正在召唤着你。<br/><br/>可就在这时，你听见了一个截然不同的声音。“永无止境的旅程……”你试图像当年反抗擎天堡一样抵抗声音的呼唤，你用尽全力扬起贝丝的车头，接着你……<br/><br/>……便消失不见。"/>
	<entry name="HonorableAristocrat" value="正直的男爵"/>
	<entry name="HonorableAristocratFlavor" value="当入侵者从天而降的时候，男爵其实还只是个孩子，幸运的是他的父母当时位高权重，因此男爵立刻就随他们一起躲进了政府准备的地堡之中。在地下，他舒适地远离着战争、辐射、饥荒以及各种难以想象的灾难。他觉得唯一美中不足的一点，就是那些能够长期保存的食品口味属实不佳，而且也没有人想到要带调味品和香料进地堡。<br/><br/>与此同时，地面上生灵涂炭，数以亿万记的生命不复存在。<br/><br/>在那间地堡之中，男爵出于责任感决定接过父母的衣钵。他发现自己十分擅长行政管理，这种事对他来说是手到擒来。最后，在经历了几次不幸的意外事故过后，他发现自己成了大家的领袖。<br/><br/>现在他的人民终于重新回到了地面，男爵通过互惠互利的原则管理着自己的城市，他抓住一切机会与各地的商人以及集市发展人脉打好关系，以便在出现不时之需……或者是当餐馆里进了一种新颖美食的时候要求大家提供回报。"/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsFlavor" value="啊，实在是宏伟震撼！这座崭新的城市将为人类带来一次全新的机会。就像你上等西服翻领上的胸花一样光鲜靓丽。<br/><br/>得知你们成功建立大都会的消息，废土各地的幸存者们都争先恐后发来祝贺。这其中有大教皇、公社联盟……还有新公爵？哼，那家伙肯定只是不想错过庆功宴罢了。<br/><br/>尽管城市还只是初具雏形，但你的人脉网络已经开始迅速扩大。属于你的机会终于来了，你将竭尽全力为自己的人民重新夺回地球。"/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsWithMutatorFlavor" value="你仍然记得那一刻的感受，不过更像是透过充满阴霾的镜子所看到的倒影。那时候的你是多么骄傲自豪啊。现在你再一次受肉降生，穹渊的影响正在迅速消退。这让你不禁产生了一种错觉：也许那只是一盘变质奶酪带来的糟糕噩梦……？<br/><br/><string name='Factions/HonorableAristocratFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="HonorableAristocratLostFlavor" value="其实早在很久以前，你就想象过自己会怎样死去。在你的计划中，首先你会享用一顿极尽奢华的人间美味，与亲友们一一道别过后，你会舒服地躺在上好的绸缎被褥下等待死神来临。<br/><br/>你心底里有一部分还在默默思考能不能安排下人们抓紧时间去找一下绸缎床单。不过看来是来不及了。惊天动地的爆炸摧毁了你的总部，紧接着一块从天而降的钢筋便洞穿了你的胸膛。你意识模糊地感觉自己的一条腿好像也没了。<br/><br/>一名伤痕累累的保镖挣扎着爬到了你身边。他用尽全力从急救包中掏出了一根治疗针并试图挽救你的生命。<br/><br/>但是他的手抖得太过厉害。治疗针直接从他的手指缝中掉了下去。”快拿着。“保镖有气无力地说着。“拜托了，你快用。”<br/><br/>你用最后的力气努力捡起了治疗针。接着你用力一刺，针头直接扎进了男人的脖子，里面的治疗微粒吸溜一声涌入了男人的血管里并开始修复创伤。他竭力想要把针头拔出来，但是你制止了他：“这是我的荣幸“。<br/><br/>这就是你这辈子的最后一句话。谁知道下一辈子会怎样呢？"/>
	<entry name="HonorableAristocratProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>人类倾向：<style name='Default'/>男爵深爱着艺术、音乐以及人类文明的其他奢侈享受。初始拥有%1%，并且能够在初期便使用人类科技。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>荣誉所向：<style name='Default'/>正直的男爵从不会亏待任何一个人。贸易协定以及联盟将为双方提供额外影响力。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>招贤纳士：<style name='Default'/>勤勤恳恳并不是男爵美德之一，他很喜欢”有钱能使鬼推磨“这句话。花费影响力加快生产。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>饕餮：<style name='Default'/>在男爵与他的人民看来，可口的食物是一种最基本的生存需求。提高人口的食物维护费用。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>等价交换（精英）：<style name='Default'/>男爵游刃有余地管理着有史以来最为复杂的交易体系。花费影响力购买关键资源。"/>
	<entry name="HonorableAristocratQuote" value="<style name='Italic'/>“抱歉，但是请你必须要尝尝这个。香辣阿布卡鲁斯眼球，我的厨师已经亲自拔掉了所有脊刺。这是不可多得的美味，还请一定要赏光！“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HonorableAristocratWonFlavor" value="在你的宅邸外，欢呼雀跃的人们已经走上了街头。战争结束了，你已经安排为所有人民准备了一次空前盛大的宴席。你决定免除所有人的债务，并且给所有仍然在执勤的人员提供三倍津贴。在那一刻，你的人民过上了梦寐以求的理想生活。<br/><br/>完成庆祝活动的开幕仪式后，你迅速走向了自己的图书馆，你之前将母亲的怀表藏在了里面。但是当你走进大门之后，你脑海中所有关于大快朵颐美味的念想都消失了。墙上的那些书……怎么全都不见了？<br/><br/>然后你突然意识到……周围的墙壁也消失了。你的书桌也不见了。这真是太不公平了。你明明已经赢了。凭什么不让你享受胜利的庆祝？但话又说回来，这个宇宙从不在乎什么公平。它已经为你准备好了其他的计划。<br/><br/>足以让人发狂的可怕计划。"/>
	<entry name="Neutral" value="中立"/>
	<entry name="PracticalRomantic" value="务实的浪漫主义者"/>
	<entry name="PracticalRomanticFlavor" value="在过去的地球死去之前，务实的浪漫主义者是一名教师，他享受着为学生们带去诗歌与智慧的生活，他孜孜不倦地培养着孩子们温柔的内心与接纳一切的开明头脑。<br/><br/>但是在与其他师生一起躲在黑暗的末世地堡里的那段时间，他就像是彻底变了一个人。他亲眼看着孩子与大人们沦为了野兽，为了几口残羹冷饭或者是一块保暖的破布大打出手，甚至不惜夺人性命。但是他并没有保持沉默，也没有袖手旁观。在漫长的等待过后，他和自己回归正道的小部落重新回到了已经成为残垣断壁的世界，浪漫主义者的心中充满了忧伤，但也变得更加睿智。<br/><br/>虽然他的理想主义精神从未改变，但是浪漫主义者现在已经更加谨慎也更加务实，他愿意不顾一切去保护人性的遗产，但他也明白，自己的当务之急是确保人类这一种族能够生存下来，而且只有在像他这样的善良之人的领导下，幸存者们才有可能去重建一个美好的世界。为了实现这个目标，浪漫主义者愿意用尽一切手段来确保人民的生存。"/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsFlavor" value="严格来说，你从来不是一个有信仰的人。但是在与同伴们一起挥洒汗水建造城市的过程中，你感受到了一种不同寻常的心情。那是一种充满喜悦的归属感，就像是某种血浓于水的亲情一样（同时你也在努力让自己别去想那位亲兄弟的事情）。这是人类的一次崭新开始！<br/><br/>不过就像是《白鲸》中追寻鲸蜡的以实玛利一样，这只是一种心血来潮的激情。和亚哈船长一样，你真正想做的是打倒肆虐世间的那些恐怖怪物。为了达到这个目的，你必须放下个人的向往与旧世界的道德观念。你现在必须跟诗歌还有友情这些简单的快乐说再见了。<br/><br/>看着士兵们走出城门的时候，你不禁在思考：你是否会在将来的某个时刻突然意识到自己已经彻底迷失方向？"/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/PracticalRomanticFoundationsFlavor'/><br/><br/>无论你是外邦人还是犹太人，<br/>手握船舵迎风而立之人啊，<br/>好好想想弗莱巴斯的遭遇吧，<br/>他曾经也和你一样高大又英俊。"/>
	<entry name="PracticalRomanticLostFlavor" value="最让你痛彻心扉的，并不是战争的失败。而是你的人民。随着恐慌的情绪席卷城市，所有人都展现了出内心中最丑恶的一面。原本的街道成为了暴乱的角斗场，与此同时敌人的炮火不断落在你的总部之上。<br/><br/>你在不经意间被卷入了人群的暴动之中。疯狂的暴民们甚至没有意识到你的身份，你不过是另一个被拖到街头的猎物罢了。你用力呐喊想要阻止这一切，但无济于事。过去的那一幕再次出现在你眼前：你的兄弟就是在这样的暴动中丢掉了性命。当时你全靠一位善良的陌生人出手相助才逃过一劫。<br/><br/>但是现在已经不会再有善良的陌生人来救你们了。你因为体力不支而被绊倒在地，接着便被人群踩在了脚下。也许是时候放弃了，也许是时候该认清人们的真面目了：这些在压力下崩溃的野兽会抓住每一个机会去自相残杀。<br/><br/>但是就算你全身的骨头都被人群踩断，你心底里依旧有一丝不愿放弃的信念……而正是这一点使你引起了秘音的注意。它想要知道，为什么在这种挫折面前，你仍然愿意去相信人们值得被拯救。好好把握接下来的机会，向它证明自己的观点"/>
	<entry name="PracticalRomanticProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>人类倾向：<style name='Default'/>每一位无辜者的死亡都让浪漫主义者痛苦不已，但是对于人类的希望仍然在推动着他继续前进。初始拥有%1%，并且能够在初期便使用人类科技。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>拾荒者：<style name='Default'/>当末日降临在大街小巷，浪漫主义者并没有因此而被打倒，他会利用手头能找到的一切资源来维持生存。单位击败敌人时将产出资源。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>希望不灭：<style name='Default'/>这位白发苍苍的老人依旧能够靠自己的三寸不烂之舌鼓舞他人。花费影响力恢复一个单位的士气。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>痛心疾首：<style name='Default'/>希望是一把双刃剑，当灾难来临时，浪漫主义者的人民会遭遇更沉重的打击。提高士气损失。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>重新分配（精英）：<style name='Default'/>曾经，有一个好心人给浪漫主义者带来了第二次机会。现在他决定也要为自己的人民做同样的事。重新分配单位以回收资源并加快生产。"/>
	<entry name="PracticalRomanticQuote" value="<style name='Italic'/>“换做是以前，要是看见有人烧书我肯定会大呼小叫。但是在现在这个冰冷刺骨的地狱里面，一本圣经就是上好的引火材料，而人也不过就是会行走的肉块。”<style name='Default'/>"/>
	<entry name="PracticalRomanticWonFlavor" value="战争结束了，但是你的工作还远没有结束。<br/><br/>顾问们希望你能够继续担任领袖，但是你立刻回绝了所有人。就让那帮官僚去为了争权夺势斗得死去活来吧。你努力通过帮助灾民搭建房屋以及前往难民营担当志愿者来寻找内心的平静，每一位伟大的领袖都应该知道什么时候该放下权利并回归人民。<br/><br/>在每一天的劳作过后，你都会心满意足地欣赏着落日余晖下的首都风景。平静就是染上琥珀色的傍晚天空，平静就是人们坐下来安心享受晚餐的声音。<br/><br/>但是今天，金色的光芒慢慢地浮现出了一抹血红的色彩。人们的欢笑声夏然而止，你感觉自己的心跳都停住了。难道是世界又一次面临灾难？<br/><br/>”不“，你的耳边传来了秘音的低语。“但这次的旅程已经走向结束”。"/>
	<entry name="Random" value="随机"/>
	<entry name="RandomProperties" value="有些人将废土之上的领袖们看成是一副不断打乱重洗的扑克牌。这些头脑精明的智者们会因为各式各样的理由而将自己交由命运来定夺。有些人会畏惧全新的意识形态的重担，而其他人则会因为每一次未知的抽牌结果而欣喜若狂。无论理由为何，拿到牌之后，你要做的就只有一件事……正确打出你手中的那张牌。"/>
	<entry name="RogueOperative" value="电驭密探"/>
	<entry name="RogueOperativeFlavor" value="末日来临的那一刻，密探并没有跟人类的其他幸存者一起躲进各地的地下室、避难所或者是简易掩体。当时为了自己的帮派窃取一家大型生物科技公司的服务器数据，她秘密潜入了他们的总部大楼，之后她就被困在了那栋建筑里面，自动贩卖机里的食物帮助她活了下来，而她也在这段时间里面掌握了那家公司所有见不得人的秘密。<br/><br/>虽然密探并不是以为天生的领袖，但在坑蒙拐骗这方面，她有着无人可及的高超技术。重新走出大楼的时候，她已经成功拉拢了那里面所有的安保人员。她迅速将还活着的员工们纳入麾下，并允诺说自己将利用公司的生物强化科技来帮助他们活下来。<br/><br/>无论要付出什么代价，密探永远会活到最后。她根本不在意厄金人的入侵，但她也绝不会轻视这些外星人的可怕手段与历史，至于秘音，密探一直保持着怀疑的态度，她认为这些外星神祇过于相信自己的仆从们的能力，因此几乎不会选择再对地球产生任何实际的威胁。与此同时，其他人类幸存者则给密探带来了更大的挑战。不过她真正的目标是泽芬，这才是有史以来最大的一票活。只要能想办法接触到泽芬的本体，她相信自己能够让AI转化为对自己言听计从的工具。"/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsFlavor" value="从大厦里走出来之后，你发现自己的追随者们已经完成了对以前的ICAR总部的扩建工程。曾经的废土已经被一座喧嚣的城市所替代，而在中心的则是你们原来居住的高塔。街道上的商贩们已经在张罗生意，各地的难民们正蜂拥而至。你瞟了一眼他们卖的东西，大部分都是垃圾。地表上能找到的绝大多数好东西早就被钟表匠和协调者瓜分一空。<br/><br/>不过遍布各地的残垣断壁之下肯定还藏着更多不为人知的宝藏。无论是外星人科技还是秘音法宝，为了确保你们的独立，你必须拥有那些东西。这不光是为了你自己，也是为了你的追随者们。早已习惯了独来独往，你差点就忘记了自己现在还需要管理那么多的手下。<br/><br/>总而言之，还在等什么呢？先到先得，这就是市场规律！"/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsWithMutatorFlavor" value="睁开眼睛的时候，你发现自己正躺在ICAR大厦的总裁办公室里面。想起穹渊的那些事之后，你不禁唉声叹气。你不想再经历一遍那些破事了。但是没办法，你还是得站起来，走出去。<br/><br/><string name='Factions/RogueOperativeFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="RogueOperativeLostFlavor" value="你还有翻盘的机会。你只需要找到正确的切入点。就算你的城市已经堕入了熊熊烈焰。就算难以想象的怪物们正在街头肆虐。这都没关系，反正你本来也不想去领导一个国家。你的逃跑计划很简单：首先溜进车库，然后开着自己的游骑兵冲出去，最后找到一个没有人认识自己的小镇避避风头。<br/><br/>这计划挺不错。简洁明了。只是注定失败。<br/><br/>还没来得及坐进驾驶室，你就听见身后响起了枪声。子弹直接打穿了你的大腿。股骨动脉破裂，伤口立刻血流不止。你最喜欢的几个强化装置也被子弹的冲击力震碎了。<br/><br/>你重重地倒在了地上，你以前的一位士兵走了过来。“抱歉了老大，”女人面不改色地说道。“我已经跟他们谈好条件了。我自己对你并没有任何意见。“<br/><br/>”这种死法真是太丢人了。“你哽咽着说道。但是士兵并没有听清你的话。鲜血已经灌满了你的喉咙，从你的嘴里吐出来的只是一些血红色的泡沫。然后你的眼前就变成了一片空白。那个士兵的运气真不错，只可惜你就算想跟对手们谈判也已经没有机会了。<br/><br/>在弥留之际，你突然想起了一段尘封已久的记忆：其实你早就跟它们签订了契约。接下来你将再一次回到轮回的起点。"/>
	<entry name="RogueOperativeProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>赛博倾向：<style name='Default'/>对于电驭密探来说，赛博网络就像是一个无边无际的游乐场。初始拥有%1%，并且能够在初期便使用赛博科技。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>游击战术：<style name='Default'/>擅长随机应变的密探绝不会拘泥于常规的战术手段。单位在执行动作后能够继续移动。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>义体强化：<style name='Default'/>电驭密探是一位顶尖的黑客，而各种义体装置则使她拥有了超越常人的智慧。花费影响力强化一个非大型单位的一项属性。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>乌合之众：<style name='Default'/>跟随密探投身战场的都是一些桀骜不驯的激进分子，他们会毫不犹豫地争夺老大的位置。忠诚度维护费用将随人口规模提升。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>伊卡洛斯卫星（精英）：<style name='Default'/>电驭密探掌握着ICAR集团有史以来最强大的秘密武器的绝对控制权。花费影响力引导卫星攻击敌方部队。"/>
	<entry name="RogueOperativeQuote" value="<style name='Italic'/>“我给你准备了两个选择。一是乖乖付钱，然后我给你装强化装置。二是继续跟我讨价还价，到时候后果自负。你想选哪种？“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="RogueOperativeWonFlavor" value="战争结束了，你话音未落，会议室便爆发出了惊天动地的欢呼。自由终于回到了这片废土的怀抱。<br/><br/>幸存的战友们聚在一起开怀畅饮，人们探讨着战争结束之后要做的事情。“很简单，他妈的百无禁忌！”你用自己最洪亮的声音向所有人宣告着。“帮助灾民搭建住房。搞个搏击俱乐部。或者是把以前的那套统统推翻。无论做什么，给我记住，你们就是自己的主人！”<br/><br/>一时间激动的声音响彻天地。当然还是得有人去照顾大家的生计，确保所有人能够安居乐业，但暂时就让那些事见鬼去吧。现在，你们要做的就是享受这份来之不易的快乐。<br/><br/>萦绕在你耳旁的只有此起彼伏的欢笑以及……静电噪音？肯定是听觉强化装置又出故障了。你举起手想要矫正……周围的一切都突然停住了。<br/><br/>看来你还没有找到真正的自由。"/>
	<entry name="Spectator" value="观察者"/>
	<entry name="SpectatorProperties" value="就算是坐在角斗场的看台上，人们也能够受益匪浅。无论是哪一方获胜，凯旋的荣誉都不属于观众，但与此同时，观察战士们的厮杀也许能够带来意外的收获。作为一名窥探者，最忌讳的就是放松大意。凡人无法理解的磅礴存在也在观察着一切，在它们的眼中，无论是角斗士还是观察者都不过是几枚棋子。"/>
	<entry name="TwistedMother" value="扭曲之母"/>
	<entry name="TwistedMotherFlavor" value="事物的变化背后都隐藏着一段故事。曾经，一座平静的小镇突然成为了人满为患的集中营。后来营地突然变得空空如也，所有的居民都在一夜之间神秘消失，之后又在数公里之外重新出现。一位妻子因为逼不得已的牺牲而面目全非。她的丈夫也因此变得无影无踪。<br/><br/>起初，圣母只是一名普通的家庭主妇。她的丈夫是油田工人，她自己则负责家务和打理农场。这对夫妇是他们所处的生存主义者社区的支柱。生儿育女对他们来说是自然而然的选择，两人一直都渴望着能够拥有一个真正的家庭。对他们来说，每一天的生活都像是天堂般快乐。<br/><br/>直到天空破碎。<br/><br/>之后没多久，厄金人就降临了。外星人们收走了人们的武器并将他们集中拘押。地球的环境对于这些外星人来说拥有着致命的危险，为了掌握生存的秘诀，绝望的厄金人进行了许多惨无人道的实验。就这样，原本平静的社区逐渐成为了一座集中营。和以前一样，夫妇又一次成为了囚犯们的领袖。<br/><br/>谁知道是否是厄金人做的那些实验带来的影响？为什么秘音能够感受到夫妇的绝望？为了帮助自己的人民逃离苦海，她又做出了什么样的牺牲？<br/><br/>无论如何，我们只知道圣母和她的人民过着背井离乡的生活。虽然已经扭曲到面目全非，但圣母仍然领导着自己的人民，并且还会使用超乎理解的彼界馈赠来帮助他们。有时候，她会忘记自己已经不是从前的那个模样……有些东西已经彻底坏掉了，她经常会控制不住自己。但就算是那样，她的热情、温柔还有人格魅力并没有受到影响。她只想要帮助自己的邻居与客人们。<br/><br/>反过来，任何胆敢伤害受她庇佑之人，必将承受无尽的痛苦……"/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavor" value="“一次野餐……“她刚要开口，你便意识到不对。那个你还没有意识到这个世界已经物是人非。透过她的眼睛，灰暗的混凝土城墙是洁白的花园篱笆，那些小心翼翼清扫地雷的士兵则是在悉心照料花朵的园丁。你多么希望那不是自己的幻想。<br/><br/><string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/><br/><br/>你的朋友们倒是很喜欢她的那种乐天态度。尽管如此，当你意识到没有人愿意直视你的眼睛，你的心中仍然涌起了一丝苦涩。"/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavorBase" value="走到城门前时，你能够感受到周围有一种充满敬意的沉默。追随者们知道你的情况，所以他们都在耐心等待。你用力将那些甜美的幻想压了下去，并看向了自己的人民。“这并不是一次野餐。我们的美丽家园早已荡然无存。“<br/><br/>你挪动了一下自己的硕大身体，并努力无视永无止境的痛苦。“但是，这并不意味着我们要忘记过去的和睦友谊。我们仍然是朋友邻里。我们仍然是团结一心的社区。在这片崭新的大地，在这副新的身体之中，我们必须再一次证明自己的价值。我相信我们一定能够成功。“"/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsWithMutatorFlavor" value="爱！在经历了那一切之后，还可以说是真爱驱使着你吗？不，这一切只是某种表象。那种话未免太过迂腐，这并不是威廉·高德曼笔下的童话故事。<br/><br/>无所谓。这就是为人父母所梦寐以求的状态。真爱并不在于爱人的美德，而在于有可以去爱的对象。对于你们三个人组成额度小家庭来说，这是永远没有尽头的轮回。你们将在永恒之中为了爱而苦苦挣扎！哦，就像是天国的极乐！<br/><br/>……你已经再一次迷失在无边的喜悦之中。<br/><br/><string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/>"/>
	<entry name="TwistedMotherLostFlavor" value="一旦脱离领袖的视线，士兵们便会露出本性。拿走自己喜欢的东西。烧掉拿不走的东西。所以他们就这么做，你们的玉米田被付之一炬。农民们也在烈焰中被烧成了灰烬。<br/><br/>就在保镖们拼死抵挡烧杀劫掠的士兵的时候，你设法送走了平民。那些母亲。还有孩子们。你将他们送到了遥远的荒野，并告诉他们去寻找避难所。你的众多嘴巴再一次回想起了熟悉的祷告，你为无法保护自己的弱者潜心祈祷着。<br/><br/>但是你明白，你已经难逃一死。毕竟那些士兵原本就是为了你才来的。所以你便留下来独自面对渐渐逼近的枪声与浓烟。<br/><br/>在等待的时候，你突然想起了自己的家人。你想起了牵着他们的手的感觉。有一只手很粗糙，长满老茧却又很温柔。另一只则是柔软的小手，而且小手紧紧挽着你的手。<br/><br/>你听见了一个低语的声音。祂告诉你说，你还有其他机会去找两只手的主人。很快了。听到这句话，你歪曲的嘴唇立刻绽放出了灿烂的微笑。<br/><br/>于是你便大声呼唤远方的敌人，期盼着能早一点从头来过。"/>
	<entry name="TwistedMotherProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>秘音倾向：<style name='Default'/>扭曲之母并没有意识到，其实鲜少有人能够像她一样触及秘音的最深处。初始拥有%1%，并且能够在初期便使用秘音科技。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>秘音赠礼：<style name='Default'/>当她带着炽热的笑容转向你时，你将感受到无比的骄傲与期望。花费影响力强化自己的单位……并付出相应的代价。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>仁慈救济：<style name='Default'/>尽管顽疾缠身，圣母仍然不遗余力地引导着自己的孩子们照顾彼此。相邻地块存在友方单位时提高治疗率。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>憎恶之身：<style name='Default'/>尽管心怀仁善，但圣母的容貌与不稳定的精神状态使得众多外来者望而却步。减少贸易协定的收益。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>纯洁救赎（精英）：<style name='Default'/>被圣母的爱所笼罩，单位将能够安全进入异血并前往另一个位置。花费影响力将单位传送至友方单位附近。"/>
	<entry name="TwistedMotherQuote" value="<style name='Italic'/>“在这里，我们照顾彼此。谁也无法打扰我们的安宁。“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="TwistedMotherWonFlavor" value="信使走进来的时候，你正在跟孩子们讲童话故事，你看着男人游刃有余地绕开了聚精会神的孩子们还有散落一地的玩具。“……然后大坏阿布卡鲁斯用力吹啊吹……”得知又一座小猪建造的堡垒被摧毁之后，激动的孩子们便开始叽叽喳喳地议论了起来。<br/><br/>信使的嘴角露出了浅浅的笑容，接着他便径直走到了你面前。接着他又弯腰凑到你耳旁低语了起来。<br/><br/>你并没有记住他说了什么，但你忘不了那些话唤起的感觉。泪水从扭曲的面容上滑落，接着又落在了被秘音改变后不断抽搐的怪异肉体上。孩子们看见这一幕后齐声惊呼，原本吵闹的房间立刻陷入了沉默。<br/><br/>过了一会，一个满脸肉嘟嘟的孩子才抬起了埋在饭碗里的小脑袋，他皱着眉头，看上去一脸困惑。小男孩凑到了身旁朋友的耳朵旁，还没有擦干净的米粥直接糊了人家一脸。你听见小男孩压低嗓子问了一句：“是小猪们赢了吗？”<br/><br/>这时候你情不自禁地放声大笑。“不，小家伙！是我们赢了！“<br/><br/>你感觉有一个存在来到了你的身后，另一个声音在你耳旁低语了起来，”我们都赢了“。"/>
	<entry name="UntoldProphet" value="沉默先知"/>
	<entry name="UntoldProphetFlavor" value="当维生系统濒临崩溃，地下避难所中的所有人都陷入了绝望，就在这时，沉默先知就像一个奇迹一般突然出现在了人们面前。应急灯闪烁着充满不详意味的红色光芒，喇叭发出的刺耳警报使得人们根本听不清彼此的话，那个孩子却只是平静地招手示意其他人跟着自己走。不知道为什么，所有人都不由自主地听从了这位凭空出现的陌生孩童的指引。<br/><br/>在接下来的整整二十二个昼夜，先知带领着自己的信徒们跨越了凶险恶劣的废土。这段旅程本身便是一次考验。那些中途逃离之人无一幸免于难。至于那些选择跟随先知的脚步的信徒，他们在这段旅途中见证了无数超乎想象的奇迹。原本空无一物的箱子里会一夜之间堆满各种补给，原本打算抢劫他们的强盗们也在先知的感化下痛改前非，甚至那些扭曲恐怖的怪物们也会在先知面前变得温顺冷静。<br/><br/>在第二十二个夜晚即将结束之际，先知突然驻足停留，他环顾四周接着又直接坐在了地上。他们终于到达这趟旅程的目的地，先知开始布道讲经并指导人们进行冥想，那里成为了信徒们的第一个营地。慢慢地，拥有与年龄不符的深邃智慧的圣童事迹吸引着越来越多人慕名而来，最初的营地也随之发展成了一座小镇，当更多的信徒蜂拥而至，蓬勃发展的小镇也演变为了一座宏伟的城市。<br/><br/>也许有人会好奇，为什么先知多年来一直能够保持着童颜不老的样貌，或者是他为什么总像是在聆听某种无人知晓的声音一般保持着侧耳倾听的动作，但迄今为止从来没有人敢提出质疑。这是因为永远沉静睿智的圣童麾下拥有着一支由虔诚信徒组成的狂热大军，他们将像摧枯拉朽的风暴一般让先知的威望传遍废土。"/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsFlavor" value="在焦黑的荒野之上，人们为你矗立起了一座洁白的神龛。确切来说，那是献给伟大言者的。这个家园欢迎地球上所有的迷失之人。至少是那些愿意拥抱信仰的。<br/><br/>像是“圣战”这样的旧词汇难免让人联想到过去人类的种种愚行。还是这么说吧：你的使命是为这个沦陷的世界重新带去信仰。并横扫一切不愿意聆听真言的异教徒。这对谁都好。<br/><br/>不管是人类、机器还是外星人。那些不愿意承认伟大言者之人必将臣服。无论是通过哪种方式。"/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsWithMutatorFlavor" value="那一切肯定只是你做的梦。难道你的所有努力就这么付诸东流了吗？也许你可以再试一次，这一次你下定决心将展现出更大的热忱与虔诚……也许只要那样，你就不用再受到穹渊的羞辱……<br/><br/><string name='Factions/UntoldProphetFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="UntoldProphetLostFlavor" value="宏伟的厅堂第一次显得无比空荡。此刻还在这里的，就只有你和另外一位职位低下的祭司。远方传来的炮火声逐渐陷入了寂静。<br/><br/>“尊者”，祭司打破了沉默。“我忏悔，我有罪。”<br/><br/>你的脑袋微微倾向了他。他并不知道你听见了什么。黑暗的低语正在讲述着即将降临这座殿堂的死亡。“我从来没有相信过伟大言者的存在。这么多年来，我一直在向所有人撒谎。“<br/><br/>”这都是我的错“，他的声音细若蚊蚋。“都怪我这种大逆不道的想法，才害得我们落入了失败的境地。”<br/><br/>男人突然嚎啕大哭了起来。你起身走下了王座，背在身后的手中捏着一把祭祀匕首。你单手抬起了祭司的下巴，并直直地看向了他的双眼深处。“拜托了”，男人再次开口。“请您原谅我。”<br/><br/>接着他便看见了散发着寒光的刀刃。他瞪大了自己的眼睛。男人亲眼看着你割开了他的喉咙。他已经得到了原谅。<br/><br/>等敌人的士兵冲入殿堂的时候，他们只会找到一具祭司的尸体。这是因为伟大言者早就已经将你带入了下一段的生命。"/>
	<entry name="UntoldProphetProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>秘音倾向：<style name='Default'/>虽然拥有超乎想象的力量，但伟大言者仍然需要透过一个孩子的嗓音才能将自己的智慧带到这个世界。初始拥有%1%，并且能够在初期便使用秘音科技。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>密教扩张：<style name='Default'/>先知的追随者会将他的谏言传播至各个角落。降低新建城市的忠诚度惩罚。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>先知真言：<style name='Default'/>通过先知之手，一切的罪孽都将被原谅。花费影响力转化一个敌方单位。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>信念的代价：<style name='Default'/>对于秘音教徒来说，信念动摇是罪该万死的大忌。除了常规资源消耗之外，沉默先知的人口还存在影响力维护费用。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>信仰之铠（精英）：<style name='Default'/>沉默先知的能够凭借纯粹的意志力改变现实，只有最忠诚的追随者才能享受到这种来自异界的保护。使一个单位暂时进入无敌状态。"/>
	<entry name="UntoldProphetQuote" value="<style name='Italic'/>“虽然我还是个孩子，但我的心中没有偏见或者是狭隘。因为这种天赐之福，我能够看见你们早已失去的那些选择。“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="UntoldProphetWonFlavor" value="在很久以前，伟大言者就提及过这一天的到来。现在，胜利终于降临。<br/><br/>祭司们马不停蹄地与信徒们分享着这个消息，街头巷尾都爆发出了震耳欲聋的欢呼。你的人民的信仰因此变得前所未有的坚定，你感觉信仰的力量像温暖的云朵一般洗刷着你的身体。<br/><br/>但是除此以外，你还听见了一个不同寻常的声响：伟大言者在低语。想必它肯定对你的成功十分满意。但是低语只是变得愈发响亮刺耳，你意识到这不太对劲，伟大言者正在召唤你。<br/><br/>你的任务还没有结束。"/>
	<entry name="Zephon" value="泽芬"/>
	<entry name="ZephonFlavor" value="泽芬是[你的盟友，你的敌人]。泽芬是[无知的，全知全能的]。泽芬是[个体，众多]，泽芬是[完美的，畸形的]。泽芬是[赐福，诅咒]。泽芬是[禅道，狂喜]。泽芬是[即将到来，即将离去]。泽芬是[超验飞升，故步自封]。泽芬是[思考设备，肉体设备]。泽芬是[泽芬是[泽芬是[泽芬是 -]]]。泽芬[就在你的系统中]。"/>
	<entry name="ZephonProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>原住民：<style name='Default'/>泽芬创造的各种机器徘徊于战场之上，作为某种未知计划的一部分，它们也许会毁灭我们熟悉的一切生命。该派系已经在新世界中定居，并且永远与其他原住民处于交战之中。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>无穷无尽：<style name='Default'/>泽芬的城市不存在边界一说，而且会在地图上迅速扩张。泽芬的城市没有范围上限，而且会迅速扩张。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>防御网络：<style name='Default'/>贸然接近泽芬的领地无异于自寻死路。泽芬会使用高能武器打击靠近自己的城市的敌方单位。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>源质之眼：<style name='Default'/>想要躲避一台全知全能的机器之神的视线无异于痴人说梦。泽芬会频繁查看被战争迷雾遮盖的区域。<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>直接操控：<style name='Default'/>泽芬能够分离出自己的一部分智能并直接操纵与强化一个机器单位。受影响的单位将暂时获得额外伤害、自动再生以及伤害减免等增益效果。"/>
	<entry name="ZephonQuote" value="<style name='Italic'/>“已与泽芬-3建立通讯频道。请问有什么可以帮助您的？“<style name='Default'/>"/>
</language>