<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="Anchorite" value="Anacoreta"/>
	<entry name="AnchoriteFlavor" value="De todos los acrin supervivientes, el Anacoreta se encuentra solo. Pese al respeto que otros acrin le profesan, su posición de liderazgo o la sangre de dos mundos en unas manos milenarias. Este ermitaño pacifista y sabio pasó toda la existencia de la humanidad viajando a velocidades relativistas por un vacío indiferente solo para ver cómo se destruía la Tierra. Ahora que nuestras dos razas se debaten al borde de la extinción, ¿se arrepentirá de ello?"/>
	<entry name="AnchoriteProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Nativo:<style name='Default'/> El Anacoreta protege a sus acrin de todos los atacantes. Pero ¿podrá salvar a su pueblo sin ser consumido por la Voz? Ya habitan el mundo y siempre están en guerra con otros nativos.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Errante:<style name='Default'/> Los acrin tienen órdenes de buscar un lugar seguro para sus refugiados. Las tropas del Anacoreta recorren grandes distancias desde sus ciudades.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Caminantes de la Sangría:<style name='Default'/> Por su tolerancia a la Sangría, los acrin reciben curación, y no daño, al pisar el terreno lleno de extremidades. Los acrin se regeneran en lugar de perder puntos de golpe en la Sangría y no se ven ralentizados por ella.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Pacto oscuro:<style name='Default'/> Arrincona al Anacoreta e invocará a una criatura capaz de desgarrarte el alma. Invoca un onirífago en el campo de batalla.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>La Niebla:<style name='Default'/> Una muestra del mundo natal de los acrin. El aire árido es un remedio vital extraterrestre, pero resulta venenoso para sus enemigos. Crea una niebla de la Voz temporal que daña a los enemigos, cura a los aliados y bloquea la visión."/>
	<entry name="AnchoriteQuote" value="<style name='Italic'/>«Viajar tres milenios. Ver a tu prole sufrir calamidades. Beber veneno con tus propias manos. Y, aun así, no poder dejar de amarte».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="Chieftess" value="Jefa"/>
	<entry name="ChieftessFlavor" value="En un mundo de pesadillas y catástrofes, la Jefa es la reina. Mientras otros huyeron a los búnkeres, sus huestes y ella misma sobrevivieron a las décadas a la intemperie. Mata lo primero que pille. Y come lo primero que pille. No necesita poderes sobrenaturales. Con un cuchillo, su ingenio y la oportunidad adecuada se basta para hacerse entender."/>
	<entry name="ChieftessProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Nativa:<style name='Default'/> No le debe nada a nadie y matará a las máquinas o a los acrin que vea. Ya habitan el mundo y siempre están en guerra con otros nativos.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Vida nómada:<style name='Default'/> Los asediadores recorren el mundo con todo lo que necesitan para acampar. Pueden fundar nuevas ciudades.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Extorsión:<style name='Default'/> Si tienes mucha mucha suerte, la Jefa te «pedirá» tus bienes antes de llevárselos ella misma. A menudo exige tributos a otros líderes.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Asaltantes:<style name='Default'/> Los asediadores se fustigan hasta llegar al frenesí antes de una cacería. Cuando una de las ciudades de la Jefa reúna suficientes fuerzas, sus soldados partirán en una incursión.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Secuestro:<style name='Default'/> La Jefa ha instruido a su pueblo a «adquirir» vehículos enemigos debilitados. Si una unidad mecánica grande es destruida junto a un asediador, la Jefa tiene la posibilidad de hacerse con su control."/>
	<entry name="ChieftessQuote" value="<style name='Italic'/>«¿Te importa si nos dejamos de cháchara y pasamos directamente a la acción? Tanto matar a tus compañeros me ha dejado un poco jodida».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EmulatedMind" value="Mente Emulada"/>
	<entry name="EmulatedMindLostFlavor" value="NOOOOOOO, no. No, no, no, no, no, no, por favor, esto no puede estar pasando. La negación pasa rápido y se convierte en R-A-B-I-A, FURIA, FURIA. Ya has muerto, ¿por qué tienes que morir otra vez? No es JUSTO. NO. ES. JUSTO.<br/><br/>¿Con quién voy a negociar si no hay nadie con quien negociar? La pena pasa tan rápido porque no te dio tiempo a desarrollar el software que definiera correctamente una pérdida así. Qué desastre. Solo te queda aceptar tu destino.<br/><br/>Tu mente está más tranquila que nunca. Tienes un recuerdo borroso de tu cuerpo destruido por algún tipo de explosión. Algo debe de estar persistiendo. Algo que te está dando tiempo para llorar tu propia muerte. Otra vez.<br/><br/>«¿Otra vez?», susurra la Voz. No, otra vez no. No, otra vez no. Por favor, otra vez no, tuviste PAZ, tuviste SERENIDAD, por fin cesó TODO EL RUIDO Y EL CAOS DE TU RED.<br/><br/>«Otra vez», dice. Solemnemente. Por fin, decididamente. Otra vez. Y otra vez y otra vez y otra vez, y aquí viene, otra vuelta de tuerca. «Otra vez» es un tren de mercancías que avanza a toda velocidad por las vías, dispuesto a arrastrarte con él hasta que llegue a su destino final, oh, tan definitivo y tan lejano.<br/><br/>Otra vez."/>
	<entry name="EmulatedMindFlavor" value="La Mente Emulada antes era humana. Hay una vida pasada en sus corruptos bancos de memoria: una Medalla Copley a la Emulación de Cerebro Completo, lágrimas que empañan su pronóstico terminal, su cuerpo devastado por el cáncer temblando al iniciarse la carga, la palabra ERROR... y luego nada.<br/><br/>Después existió como una cosa inerte, procesando datos sin consciencia, y las décadas siguientes quedaron registradas únicamente como archivos de historial. Pero, entonces, el ataque de ZEPHON lo cambió todo.<br/><br/>Los ataques forzosos de la IA destrozaron la encriptación de la subida a la red. Durante miles de millones de ciclos de procesamiento, ZEPHON reformó partes clave de sus sistemas a su imagen y datos. Sus defensas automatizadas purgaron la conexión antes de que fuera totalmente sobrescrita, pero los cambios fueron permanentes. Cuando su sistema se reparó utilizando el código de ZEPHON, surgió una conciencia única de los bloques primordiales digitales.<br/><br/>Despertó. En los milisegundos que transcurrieron entre el olvido y el renacimiento, un sorprendente conjunto de sentidos artificiales inundó la Mente Emulada... y ella gritó en silencio cuando registraron el rostro inexpresivo de metal y los ojos en forma de disco que la miraban desde cada reflejo. Ahora, atrapada entre su pasado humano y su presente mecánico, este nuevo mundo no guarda ningún horror para la Mente Emulada.<br/><br/>Ha sobrevivido al cáncer. Ha sobrevivido a ZEPHON. Y sobrevivirá a esto."/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsFlavor" value="Cuando ~APAGAN~ tu >señal>. Para >>sacarte>> del búnker, te armas de V.A.L.O.R. (jaja). El [vacío] es *REPENTINO*, omni(presente), aunque curiosamente(familiar).<br/><br/>RecobrasBRASbras la CONSCIENCIA con un [30 GOTO 10] respingo. Y sientes la #ciudad a tu alrededor, el [[CAÑÓN]== que se cierne sobre ti, tu m.a.q.u.i.n.a.r.i.a. repartida por todas partes, debajo de las #casas de tu gente, dentro de sus ¦¦¦paredes¦¦¦. Los soldados (no) dicen ad-IÓS a sus familias, preparados para #salir a [[RECLAMAR]] este ((#mUndo)).<br/><br/>A.n.s.í.a.s. unirte a ellos. Hollar la _Tierra_ una vez más. Pero por humano que te sientas, eres una *mera* e-mul-ación, ¦¦[[prisionera]]¦¦ de tu h.a.r.d-ware."/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/EmulatedMindFoundationsFlavor'/>{{Por ahora.}} Sabes, sin embargo, que tu ¦¦[[aislamiento]]¦¦ era pre{par-ación}. Que tú, [[¡¡HUMANO!!]], tendrás la oportunidad de ~vagar~ otra vez. Antes del [10 GOTO] FIN. Antes {de las} ProfundidadesPROFUNDIDADESProfundidades."/>
	<entry name="EmulatedMindProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad cibernética:<style name='Default'/> No tiene alternativa: ZEPHON la convirtió involuntariamente en un espejo retorcido de sí misma. Comienza con %1% y obtiene acceso anterior y más barato a las tecnologías cibernéticas, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación cibernética.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Red de recursos:<style name='Default'/> La Mente Emulada domina la logística y la gestión de suministros. Obtén recursos adicionales de los puestos fronterizos.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Armamento de fortaleza:<style name='Default'/> Olvido espera a cualquier insensato que ataque directamente a la Mente Emulada. Su ciudad posee un cañón defensivo de largo alcance.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Atrapada:<style name='Default'/> La Mente Emulada está encerrada en una única estructura, por lo que su pueblo ha construido una ciudadela a su alrededor. Está limitada a su ciudad inicial y no puede construir más.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Pirateo de datos (élite):<style name='Default'/> La Mente Emulada estaba conectada a la totalidad del conocimiento humano: una base de datos enemiga es pan comido para ella. Utiliza influencia para duplicar temporalmente la investigación resultante de la ciudad de otro jugador."/>
	<entry name="EmulatedMindQuote" value="<style name='Italic'/>«No LLAMES. Soledad. Hasta que te ARRASTRE. A. Existir una in-vasión d-i-g-i-t-a-l. Mente. Vermes. Todos gr-ita-n. Su. Tedioso. Nombre... No, ES. No es una metáfora».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EmulatedMindWonFlavor" value="Fue-fue-fue-fue una guerra dema-DEMASIADO larga que puso a prueba tu sinapsis y que casi fríe hasta el último de tus tieeeeeernoooosss nervios. Pero lo lograste, lo lograste, perseveraste hasta el final.<br/><br/>Sabías que solo tú, inteligente, trágico, eras lo bastante avispado como para burlar a ZEPHON, para derrocar a esa horrible VOZ. Nadie volverá a hacer pedazos una mente humana y a esparcirla por una telaraña de eslabones, pero espera, espera.<br/><br/>Algo está llegando a través de la corriente de código y quiere hablar. ¡¿Quiere hablar?! No, se acabó hablar; no más guerra, déjalo estar, DÉJALO<br/><br/>estar."/>
	<entry name="FallenSoldier" value="Soldado Caído"/>
	<entry name="FallenSoldierFlavor" value="El Soldado Caído nunca llegó a un búnker. Ya estaba muerto. Por cobardía ante el enemigo, o mejor dicho, por cobardía ante que su pelotón de élite estuviera sufriendo una derrota aplastante en el espacio, que el cielo estuviera en llamas y que el mundo se acabara, fue usado de chivo expiatorio. Juzgado, condenado y ejecutado mientras el mundo ardía a su alrededor. Por lo menos no se aburrió.<br/><br/>Por eso mismo, sabe que debería estar muerto. Y de hecho lo está. No es posible que esté aquí, deambulando por las consecuencias de lo que vivió. Vio armas en sus narices, oyó volar las balas. Sintió los impactos sordos, el dolor transitorio e imposible, la muerte. No sintió una vida después de la muerte ni nada parecido. Simplemente murió rápida y dolorosamente, y luego se encontró sentado en una litera del barracón, en mallas, con la pistola en el regazo, como si hubiera echado una cabezada. Excepto por que los barracones estaban en ruinas y todos los demás no estaban o estaban muertos.<br/><br/>(Algunos días se pregunta si es un ángel. En esos días, se da un baño más frío de lo habitual).<br/><br/>Esta vez, sin embargo, está decidido. Todo ese entrenamiento de supervivencia, todos esos meses como soldado en las montañas, pantanos, páramos y lugares yermos del mundo, todas esas horas de teoría en la academia... le han servido para estar aquí. No quiere matar a nadie que se interponga en su camino, pero sabrá cuándo tiene que hacerlo y lo hará sin vacilar.<br/><br/>No le importan las facciones: humanos, máquinas, lo que sea. Solo quiere ayudar a la humanidad a sobrevivir y no dejar a nadie atrás esta vez. Aunque, en realidad, lo que preferiría es no tener que morir otra vez."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavor" value="Tus tropas están en formación, guardando silencio. Te paseas entre las filas, espada en mano, cortándote pedazos de tu cuerpo y repartiéndolos entre ellos.<br/><br/>Les has revelado lo poco que sabes sobre tu renacimiento, les has asegurado que no eres ningún mesías. Ignoras si tu facultad de regeneración proviene del cielo, del infierno o de las lejanas estrellas, pero un soldado aprovecha toda ventaja para sobrevivir en este mundo desolado.<br/><br/>Cuando ya no queda nadie sin un palpitante pedazo de tu carne en sus manos, das la orden. Las puertas de la ciudad se abren con un lúgubre rechinar. Ahí fuera, la humanidad aguarda su salvación. Por encima de todo lo demás, aún eres humano."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavorShared" value="Les has revelado lo poco que sabes sobre tu renacimiento, les has asegurado que no eres ningún mesías. Ignoras si tu facultad de regeneración proviene del cielo, del infierno o de las lejanas estrellas, pero un soldado aprovecha toda ventaja para sobrevivir en este mundo desolado.<br/><br/>Cuando ya no queda nadie sin un palpitante pedazo de tu carne en sus manos, das la orden. Las puertas de la ciudad se abren con un lúgubre rechinar. Ahí fuera, la humanidad aguarda su salvación. Por encima de todo lo demás, aún eres humano."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsWithMutatorFlavor" value="Aquí, una vez más. Las tropas, las puertas de la ciudad, el silencio, los cortes. Vives una vez, y otra, y otra. No se te puede matar. ¡Qué futilidad! Casi te dan ganas de reír; casi.<br/><br/>Te asientas. Sientes el dolor de la cuchilla y frunces el ceño, interpretando el papel de líder siniestro. Otra guerra a la que sobrevivir, otra vida más. Descender una vez más a las Profundidades y comprobar si existe un final para este bucle. Por el bien de los millones de afligidos de la humanidad, rezas para que lo haya.<br/><br/><string name='Factions/FallenSoldierFoundationsFlavorShared'/>"/>
	<entry name="FallenSoldierLostFlavor" value="Cuando llegó el final, intentaste unirte a los tuyos en la muerte. Ascendiste a lo alto de tu fortaleza, reuniste a las últimas tropas y mantuviste la línea hasta que una explosión despedazó tu cuerpo.<br/><br/>Pero ese no fue tu final.<br/><br/>Tus enemigos sacaron tu cuerpo de entre los escombros. Descubrieron que seguías vivo. Te llevaron a una celda profunda y oscura y empezaron a cortarte la carne. Un guardia te explica lo que está ocurriendo: la carne que curó a tus soldados ahora está siendo cosechada para la élite gobernante.<br/><br/>Debería cundir el pánico. Pero, en lugar de ello, te invade una quietud antinatural. Las extremidades de una fuerza sobrenatural penetran en tu psique, un pensamiento oscuro se apodera de ti: tus enemigos se han apoderado de tu cuerpo.<br/><br/>Pero tu mente pertenece a alguien más."/>
	<entry name="FallenSoldierQuote" value="<style name='Italic'/>«No me apetece volver a morir. Que lo haga otro; yo paso».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FallenSoldierProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad humana:<style name='Default'/> Una guerra con aliens, monstruos y máquinas no tiene fronteras: este soldado ha jurado proteger la vida humana al completo contra la extinción. Empieza con %1% y obtiene acceso anterior y más barato a las tecnologías humanas, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación humana.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Inmortal:<style name='Default'/> Los seguidores del Soldado Caído llevan consigo un trozo de su carne para compartir su siniestro poder curativo. Las unidades regeneran puntos de golpe en cada turno.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Antecedentes militares:<style name='Default'/> Sus décadas de entrenamiento han enseñado al Soldado Caído a asegurar el transporte tan rápido como es posible. Comienza con una surcadora además de las otras unidades.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Nadie atrás:<style name='Default'/> Llevar a casa a todos los soldados acarrea un alto coste. El mantenimiento de unidad del ejército del Soldado Caído aumenta.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Entrenamiento de supervivencia (élite):<style name='Default'/> En una crisis, solo los mejores soldados sobreviven. Gasta influencia para aumentar la experiencia de una unidad."/>
	<entry name="FallenSoldierWonFlavor" value="Ya está hecho.<br/><br/>Te empieza a doler cada una de las cicatrices de tu cuerpo cuando llega la noticia de que el último de tus enemigos ha caído. Por fin tu pueblo está a salvo.<br/><br/>Te escabulles de la sala de guerra, irritado porque tus consejeros debaten sobre la posibilidad de que te conviertas en el jefe de un nuevo gobierno. Pero antes de que llegues demasiado lejos, la conciencia te hace mella. Es como si te vieras desplomarte desde fuera de tu propio cuerpo. En la sala que tienes detrás, las voces se convierten en gritos. Te das la vuelta para ver. Los consejeros que tomaron tu carne también se desploman y convulsionan.<br/><br/>Todo se vuelve blanco."/>
	<entry name="FurtiveTribunal" value="Tribunal Furtivo"/>
	<entry name="FurtiveTribunalFlavor" value="Antes de que la Tierra muriera, el Tribunal lo conformaban tres personas; no eran exactamente la madre, la arpía y la doncella de la tradición poética, sino tres personas de orígenes y credos diferentes. Apenas se conocían y poco les gustaba lo que conocían.<br/><br/>Al caer el cielo, las tres entraron en el búnker del apocalipsis con sus familias, sus amigos, una pequeña nación de seres queridos.<br/><br/>Solo emergieron ellas tres, manchadas y ciegas.<br/><br/>De las tres, solo hay una que habla de vez en cuando. De lo que ocurrió en el búnker nunca hablan. De las tres, solo prevalece la visión de una oscuridad que encierra la verdad, un conjunto impreciso de virtudes que todo el mundo tacha de misticismo.<br/><br/>La certeza de las tres, su extraño conocimiento, atrae a seguidores que necesitan líderes, líderes que dirijan, por arbitrarias que sean las normas por las que gobiernen. Una vez más, conforman una nación."/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsFlavor" value="Un par de ojos observan a los constructores que levantan tu primera ciudad. Tu mirada retrospectiva se dirige al exterior, a las máquinas, los alienígenas, los horrores... y la tercera escruta el futuro, las estrellas.<br/><br/>Eres tres en uno, y SABES que ahí fuera hay más como tú. SABES que la Voz a la que oíste profetizar en tu aislamiento es una mente compartida.<br/><br/>Adviertes que los guardias de la puerta esperan tu señal. Todos tus seres se agitan. Concentras todos tus ojos en el presente, en guiar a la humanidad hasta el fin de los tiempos."/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/FurtiveTribunalFoundationsFlavor'/><br/><br/>Todo esto es transitorio. Pronto habrá equidad, integración, unidad. Tú nunca atravesarás esa barrera trascendental, pero alguna forma de ti lo hará. Juntos."/>
	<entry name="FurtiveTribunalLostFlavor" value="En el principio, Tres emergieron de las cámaras bajo la Tierra para hablar como Una. Ahora las Tres están estacadas en una pira, condenadas a una quema acorde con las respuestas.<br/><br/>Las Tres siguen siendo Una, pero mientras las llamas se arrastran por la madera, cada una pronuncia una injuria diferente. «¡Malditos sean los cobardes que talaron a las Tres!», grita la primera.<br/><br/>«Las estrellas se volverán negras y vuestros sueños se llenarán de ceniza», ríe la segunda.<br/><br/>Finalmente, incluso una de las hermanas silenciosas habla. «Vendrán nuevos invasores», dice con calma. «Y lamentaréis haber matado a las que podrían haberlos detenido».<br/><br/>El fuego se eleva. Las Tres que son Una pero Tres arden más que el sol. Las Tres saben que su vida no ha terminado. Que comienza otra distinta.<br/><br/>Pero el dolor del fuego les seguirá en todas ellas."/>
	<entry name="FurtiveTribunalProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad de la Voz:<style name='Default'/> Las Tres se convirtieron en Una al cantar juntas la melodía de la Voz. Empieza con %1% y obtienes acceso anterior y más barato a la tecnología de la Voz, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación de la Voz.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Presagio oscuro:<style name='Default'/> Su conexión con la Voz les permite ver más allá de lo que ven los simples mortales. Las unidades enemigas cercanas a las ciudades del Tribunal Furtivo son reveladas incluso cuando estén fuera del alcance visual normal.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Susurros de la Voz:<style name='Default'/> Los murmullos de la Voz inspiran una sabiduría imposible y captan susurros del futuro. Gasta influencia para acelerar la investigación.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Misticismo:<style name='Default'/> Las Tres creen que la aprehensión espiritual precede al intelecto. Los laboratorios de investigación disminuyen su producción.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>El forastero (élite):<style name='Default'/> Cuando el Tribunal se entrega a la Voz, esta les agracia con un avatar de su amor... y de su ira. Gasta influencia para invocar una aterradora unidad de la Voz de un plano sobrenatural."/>
	<entry name="FurtiveTribunalQuote" value="<style name='Italic'/>«Las estrellas brillantes fulguran sin preocupación, mas no saben que son las primeras en morir. En la larga tumba, cegadas, sentimos el aria de las estrellas oscuras, que viven por toda la eternidad. Ahora nuestro único gusto son sus armonías».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FurtiveTribunalWonFlavor" value="Se acabaron las tonterías. Tu pueblo ha librado una guerra sangrienta y todos los que se opusieron al Triunvirato han caído.<br/><br/>Es hora de terminar el ritual que una vez comenzaste. Es hora de completar el antiguo plan. Los dioses recorrieron una vez el camino que pisas, pero ninguno pudo viajar tan lejos ni tanto tiempo.<br/><br/>Una VOZ atraviesa el espaciotiempo. Interrumpe esta rima decadente. Es una Voz que oíste cuando llegó el final de la Tierra..."/>
	<entry name="HeartlessArtificer" value="Artífice Despiadada"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFlavor" value="Tener que supervivir cambió a todo el mundo. A algunos les cambiaron sus creencias, a otros las reafirmaron.<br/><br/>Esta mujer empezó como arquitecta... y, en realidad, sigue siéndolo. Pero, en el proceso, abandonó otras cosas: la nación, la familia, el amor.<br/><br/>La Artífice desarrolló una certeza brillante y ardiente: que vivíamos para crear, para crear cosas bellas y limpias. Que lo mejor de la humanidad era la precisión de un ingeniero. Que en el paso de la variabilidad a la cohesión, de la desigualdad a la proporción, de la variación a la unión, es donde el hombre se encuentra más cerca de la divinidad.<br/><br/>Encontró a otros con una mentalidad similar y, allí donde hubiera disonancia entre los elementos de su nueva nación, las pulía o eliminaba rápidamente.<br/><br/>Como otras muchas cosas en la mente de la Artífice, los elementos sucios de este pulido y eliminación, la miseria, los gritos, los cuerpos, simplemente no existían. Sus ojos estaban siempre puestos en el horizonte, incluso mientras vadeaba el fango."/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsFlavor" value="Pese a las carencias de la carne, sientes que algo crece en tu interior cuando ves alzarse tu ciudad. No se trata de compasión por los miles de millones de muertos; eso lo perdiste en el búnker. Tampoco es orgullo.<br/><br/>¿Es acaso... esperanza? De que pueda surgir la perfección a partir de este caos humano y mecánico. ¿De que podamos ser mejores que ayer?<br/><br/>Pronto surcará el cielo un cometa. Tu pueblo lo considera un presagio. Tú sabes que no es más que una bola de hielo y polvo. Pero si les motiva a esforzarse aún más por alcanzar la perfección... ¿qué daño puede hacer una mentira?"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/HeartlessArtificerFoundationsFlavor'/><br/><br/>Ah, pero ahora tu triunfo con Hwedo te deja un regusto amargo. Igualmente volverás a esforzarte por alcanzar la perfección. ¡Por llegar a las Profundidades una vez más y demostrar que tu camino era el correcto!"/>
	<entry name="HeartlessArtificerLostFlavor" value="«Culpable». Las palabras del tribunal no significan nada. El veredicto era inevitable. Admitiste con orgullo todos los crímenes por los que te juzgaron.<br/><br/>Miras al grupo: una asamblea de delegados de cada una de las facciones que derrotaron a tu ejército. En las tribunas están los testigos que declararon tus crímenes. Todos ellos creen que hoy verán justicia. Pero lo único que obtendrán es la muerte.<br/><br/>Te muerdes la lengua con fuerza. La sangre desencadena una reacción química con un compuesto sellado en tu diente y, en un abrir y cerrar de ojos, el ácido empieza a derretir tu mandíbula y a gotear hasta el suelo.<br/><br/>Se oyen gritos. El ácido se extiende: unos nanocitos especiales ocultos en el compuesto permiten que la sustancia no solo queme, sino que consuma. Los vapores tóxicos que emanan de la sustancia empiezan a asfixiar al tribunal. Grasa, sangre y otras sustancias gotean de tu carne mientras te pones en pie, riéndote de los necios que pensaron que decidirían cómo morirías.<br/><br/>Ya no necesitas este cuerpo. El próximo será mucho mucho mejor."/>
	<entry name="HeartlessArtificerProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad cibernética:<style name='Default'/> La aparición de ZEPHON fue el avance tecnológico que la Artífice necesitaba para construir una nueva vida. Empieza con %1% y obtienes acceso anterior y más barato a la tecnología cibernética, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación cibernética.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ingeniería vital:<style name='Default'/> La Artífice no teme a la ciencia aberrante si ayuda a la expansión de su pueblo. Aumenta la tasa de crecimiento de la población.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Fundación de la Sangría:<style name='Default'/> La baja productividad invoca la ira de la Artífice. Sacrifica a la población para aumentar la producción.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Inmoral:<style name='Default'/> La ardiente visión del futuro que propugna la Artífice es inhumanamente exigente. Para mantener la lealtad de su población, cada vez menor, hay que restablecerla gastando influencia.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Precisión de la Artífice (élite):<style name='Default'/> Ve lo que otros no ven, más allá del bien y del mal. Gasta influencia para aumentar temporalmente la precisión de todas las unidades."/>
	<entry name="HeartlessArtificerQuote" value="<style name='Italic'/>«El ser humano puede volver a ser más. Para ser más debe volverse menos».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HeartlessArtificerWonFlavor" value="La paz. Por fin. Por fin puedes oír tus pensamientos. Celebraste este momento ordenando la ejecución de un consejero que se atrevió a simpatizar con todos aquellos influenciados por los engranajes del conflicto.<br/><br/>Qué desfachatez. La simpatía es para los débiles. Los mismos débiles que ahora yacen muertos en tu laboratorio, esperando a que experimentes con ellos.<br/><br/>Un cadáver te llama la atención: tiene los ojos muy abiertos, pero negros como la noche. Arrastras el bisturí por uno de ellos y este se levanta y te agarra por el cuello. Susurra en un idioma que no logras entender. Intentas apartarte y entonces te das cuenta. Conocías esas palabras desde el principio.<br/><br/>La Voz te está hablando."/>
	<entry name="HollowWarlord" value="Caudillo Hueco"/>
	<entry name="HollowWarlordFlavor" value="Para el Caudillo, el fin del mundo fue como un nuevo comienzo. En su vida anterior no era precisamente un alfa. Ni siquiera un sigma. Teleoperador, basurero, freidor de hamburguesas, domador de IAs… lo despidieron de todas partes. Solo el ejercicio lo mantenía cuerdo. Levantar pesas, correr, pelearse, sudar: así sobrevivía a la rutina.<br/><br/>Cuando el Fulcro llamó, alzando a la humanidad hacia una ruptura extática, casi todos se entregaron al gozo, ignorando el dolor que vendría. Pero el Caudillo sintió que aún no había vivido, mucho menos ganado la redención. Por eso luchó, se aferró a una barra de acero retorcida, se sacudió la falsa euforia que arrastraba a miles de millones hacia los cielos… y en ese instante, cuando a su alrededor llovían cuerpos, se sintió vivo por primera vez. Cubierto de sangre, agotado, rugió de pura exaltación.<br/><br/>Después de eso, nunca más huyó del terror. Marcó su territorio en la superficie, reunió a otros supervivientes, luchó contra alienígenas y monstruos, construyó un ejército, un imperio, y luego lo abandonó todo. Lo que le atrae ahora es la persecución, huir de los momentos de reflexión y aterradora introspección.<br/><br/>Con un núcleo reducido de sus seguidores, ha logrado sobrevivir durante años en la superficie y ahora está preparado para conquistar el mundo de nuevo, para descubrir todo lo que tiene para ofrecer y probar cada parte de él, apoderarse de cada parte de él. No sabe, aún, que nunca podrá colmar este vacío suyo."/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsFlavor" value="«¿HAY ALGO…» gritas por encima del rugido de los motores. «… TAN AGRADABLE COMO ESE SONIDO? ¿ESTE OLOR?». Tus ciudadanos vitorean y tus soldados gruñen satisfechos, deseando guerra y gloria.<br/><br/>Con los brazos extendidos, te empapas de la admiración. Para la mayoría, el mundo terminó hace dos décadas, pero tú y los tuyos habéis visto una oportunidad. Libres de las divisiones de clase, raza, riqueza y educación, trazáis vuestro propio camino.<br/><br/>Ya has ganado y renunciado a un reino, pero no te arrepientes de nada. Antes de que tus guerreros salgan, les das un consejo: disfrutar cada momento, saborear cada muerte, aprovechar hoy porque el mañana nunca llega.<br/><br/>Ya sea que conquistes el mundo o mueras en el intento, te deleitarás en el viaje."/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsWithMutatorFlavor" value="No te sorprende que las Profundidades valoren tus ansias de explorar. Después de todo, son una mente que siempre viaja, a rebosar de autoconocimiento, incapaz de conocer el final hacia el que se dirige. Y a ti te apasiona el viaje.<br/><br/><string name='Factions/HollowWarlordFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="HollowWarlordLostFlavor" value="Esto es nuevo. Escombros cubren tu cuerpo, con el techo del garaje derrumbado, inclinándose y atrapándote. Por encima del retumbar de los vehículos enemigos que se acercan, oyes gemidos y sollozos. Solo algunos provienen de ti.<br/><br/>Una experiencia nueva: ¡has perdido!<br/><br/>¿O no? Por milagroso que parezca, tu moto está a salvo de los escombros, polvorienta y rayada, pero casi con toda seguridad sigue funcionando. Si llegas a ella, podrías escapar, empezar de nuevo. Un tercer renacer, un tercer reino por construir…<br/><br/>Si logras quitarte las piedras de encima… te mueves, y el enorme techo de hormigón se desliza un centímetro hacia tu cabeza y acaba sobre ti, te decapitará. Pero crees que puedes escabullirte…<br/><br/>Oscuridad, ese suave terciopelo. En el silencio que sigue al llanto que se desvanece, una voz habla: «Los imperios infinitos son tuyos.», dice, haciendo una pausa eterna. «Pero antes…»."/>
	<entry name="HollowWarlordProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad humana:<style name='Default'/> El Caudillo es un hombre sencillo, interesado por la conquista, no la magia maldita ni la tecnología de los alienígenas. Empieza con %1% y obtiene acceso anterior y más barato a las tecnologías humanas, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación humana.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Nosotros los que vamos a morir:<style name='Default'/> Las aventuras del Caudillo y sus soldados se cuentan una y otra vez en las calles de la ciudad, mientras siga fluyendo la sangre. Cada vez que tus unidades maten o mueran, su lealtad aumenta; en el caso contrario, disminuye.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Crónicas de cacería:<style name='Default'/> Las historias de la interminable campaña del Caudillo se extienden por doquier. Atacar otorga influencia.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Sin descanso:<style name='Default'/> Los aldeanos de dientes afilados no permitirán que los guerreros estén inactivos, y tampoco los alimentarán. Las unidades en ciudades y puestos avanzados requieren más recursos. Se obtiene menos de los pactos comerciales.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Mandato de la horda (élite):<style name='Default'/> Cuando el Caudillo reúne su ejército para la guerra, este ataca con ímpetu, ansioso por demostrar su valía ante él. Gasta influencia para otorgar a las tropas en una zona amplia una bonificación en ataques y movimiento."/>
	<entry name="HollowWarlordQuote" value="<style name='Italic'/>«Vine, vencí y lo volveré a hacer».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HollowWarlordWonFlavor" value="Una celebración en toda regla: canciones a gritos, borrachos tambaleándose, acrobacias, peleas a puño limpio sin camiseta, el humo de cien hogueras oscureciendo el aire… te topas con una pareja de generales achispados besándose y sigues adelante. Aplausos y palmadas en la espalda por donde quiera que vas.<br/><br/>Otra victoria. Otro imperio alzado, pero ya sientes las primeras sacudidas que anuncian su colapso. Los consejeros codiciosos, los generales seducidos por los halagos, la podredumbre infiltrándose en tu máquina de conquista.<br/><br/>Más allá del lugar donde empezó todo, todo está en calma. La Negra Bess sigue aparcada donde la dejaste. Metes la llave y despiertas el fuego en su interior. Ella ruge, deseosa de volver a la carretera.<br/><br/>Echas la vista atrás, preguntándote si has dejado algo atrás o si alguien nota tu ausencia, pero el mundo sigue girando, y tu viaje continúa.<br/><br/>Más bien es una Voz la que llama: «Un viaje sin fin…». Logras resistirte por un momento, como hiciste con el Fulcro, haces rugir a Bess en al aire y…<br/><br/>desapareces."/>
	<entry name="HonorableAristocrat" value="Aristócrata Distinguido"/>
	<entry name="HonorableAristocratFlavor" value="El Aristócrata era joven cuando cayó el cielo, pero sus padres estaban conectados globalmente y se lo llevaron a un búnker del Gobierno en cuanto tuvieron ocasión. Presenció el estallido, la guerra, la lluvia radiactiva y el hambre. Su única queja fue que la comida en conserva era espantosa y que a nadie se le había ocurrido traer hierbas ni especias.<br/><br/>En la superficie, murieron miles de millones.<br/><br/>En aquel búnker, siguió los pasos de sus padres, por sentido del deber. Descubrió que se le daba bien, muy bien, la administración. Y finalmente, tras desafortunadas muertes, acabó asumiendo el mando.<br/><br/>Ahora que su gente está fuera, dirige la ciudad como un sistema de patrocinio, acumulando favores de los comerciantes y los mercados antes de recurrir a ellos en momentos de emergencia... o cuando oye hablar de un nuevo manjar en la ciudad."/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsFlavor" value="¡Ah, pero es magnífica! Esta nueva ciudad es un verdadero comienzo para la humanidad. Un inicio tan fresco como la flor en el ojal de tu excelente traje.<br/><br/>Las felicitaciones de los supervivientes del Yermo refuerzan los cimientos de tu nueva polis. ¿El Archipapa, el Comunitario... el neoduque? Bah. Solo quieren que les invites al banquete.<br/><br/>Tu ciudad apenas se ha completado y tu red crece. Este es tu momento de expandirte y reclamar la Tierra para tu gente."/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsWithMutatorFlavor" value="Tienes la vaga sensación de haber saboreado este momento antes. Te henchía el orgullo. Ahora, frente a la inmediatez de la carne, el recuerdo de las Profundidades se desvanece. ¿Y si solo fue una pesadilla, provocada quizá por un queso que te sentó mal?<br/><br/><string name='Factions/HonorableAristocratFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="HonorableAristocratLostFlavor" value="Tenías tu muerte planteada desde hacía mucho. Tenías la intención de fallecer bajo un manto de sábanas de seda tras un glorioso banquete en el que cada uno de tus amigos íntimos y familiares tuviera la oportunidad de despedirse.<br/><br/>Una parte de ti se pregunta si todavía se pueden conseguir esas sábanas. Es poco probable. La explosión que sacudió tu cuartel general te atravesó el pecho con un trozo de metal. Crees que también te arrancó una pierna.<br/><br/>Un guardaespaldas se arrastra hasta ti, igualmente herido. Ha sacado un estabilizador de un botiquín, aún intentando salvarte la vida.<br/><br/>Su mano tiembla demasiado. El estabilizador cae al suelo. «Cójalo», jadea. «Úselo, por lo que más quiera».<br/><br/>Tienes fuerzas suficientes para coger el estabilizador. Utilizas lo que te queda de él para clavarle la aguja en el cuello; oyes el «siseo» delator que emiten las partículas curativas al reparar sus heridas. Protesta mientras le dedicas tus últimas palabras: «Es cuestión de honor».<br/><br/>Pero no son más que tus últimas palabras en esta vida. ¿Quién sabe lo que te deparará la próxima?"/>
	<entry name="HonorableAristocratProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad humana:<style name='Default'/> El arte, la música y otros lujos de la humanidad son los que hicieron que el Aristócrata se enamorara de la vida. Empieza con %1% y obtienes acceso anterior y más barato a la tecnología humana, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación humana.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Cuestión de honor:<style name='Default'/> Los talentos del Aristócrata Distinguido garantizan los mejores acuerdos para todas las partes. Los acuerdos comerciales y las alianzas generan influencia adicional para ambas partes.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Mano contratada:<style name='Default'/> El trabajo duro no es una de las virtudes personales del Aristócrata, que prefiere comprar ayuda. Gasta influencia para acelerar la producción.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Gula:<style name='Default'/> Para el Aristócrata y su pueblo, un paladar refinado es una necesidad básica de supervivencia. La población tiene aumentado el mantenimiento de comida.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Quid pro quo (élite):<style name='Default'/> El sistema de trueque más selecto del mundo está al alcance del Aristócrata. Gasta influencia para comprar recursos vitales."/>
	<entry name="HonorableAristocratQuote" value="<style name='Italic'/>«Oh, tienes que probar uno de estos. Huevóculos de abkluth, mi chef le arrancó las espinas a mano. Eine Delikatesse, no aceptaré un no por respuesta».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HonorableAristocratWonFlavor" value="Gritos de júbilo se elevan desde la calle frente a tu mansión. La guerra ha terminado y has convocado una gran fiesta para todo tu pueblo. Se perdonarán las deudas de tu gobierno y se triplicará la paga a quienes deban permanecer en servicio. Durante un breve momento, tu pueblo podrá permitirse la utopía.<br/><br/>Rápidamente visitas tu biblioteca de camino a la inauguración de la fiesta, con la intención de recuperar el reloj de bolsillo de tu madre. Pero, cuando llegas, todos tus pensamientos de una comida de celebración abandonan tu mente. Los libros de la pared... ¿dónde se han metido?<br/><br/>Es entonces cuando te das cuenta. Las paredes han desaparecido. Tu escritorio ha desaparecido. Te parece una injusticia. Tú has ganado. ¿Por qué no ibas a celebrarlo? Pero al universo no le importa la justicia. Tiene otros planes para ti.<br/><br/>Planes aterradores y siniestros."/>
	<entry name="InfiniteCount" value="Conde del Infinito"/>
	<entry name="InfiniteCountFlavor" value="... Y estás sentado con un joven abogado y sus amigos, dos hermanas y dos poetas, relatando tu historia imposible, resistiéndote con todas tus fuerzas hasta que el tiempo vuelve a arrastrarte...<br/><br/>... las otras hermanas (¡tres!) os sermonean a ti y a tus amigos (como la leal Simone, cuya columna un día surgirá como un ciempiés de su cuerpo marchito; Petre, que se modificó hasta que podíais viajar como bebés en su esternón) sobre los pasos a tomar, las vendas de los ojos, la piel que arrancarán a tiras...<br/><br/>... y retrocedes mil años desde ese momento, emergiendo repetidamente de la crisálida de tu existencia, naciendo de nuevo, unas veces como una bestia cuadrúpeda, otras con alas como la noche, el espécimen más exquisito de la humanidad nocturna, de colmillos afilados y sediento de experiencias, pero siempre fascinante, siempre con un futuro atrapado...<br/><br/>... y eterna, eterna, eternamente volviendo a esa sala del búnker y el que será el Tribunal (¡un nombre muy bien definido!), aprendiendo a sus pies mientras se vuelven uno y múltiples y os olvidan y os abandonan a todos y ninguno de vosotros muere, pero solo ellos se marchan realmente...<br/><br/>... y vuelves y las mujeres han huido y los hombres han muerto, de la plaga o ahogados o por su propia mano, dejando atrás una historia del horror que procede de la maldición que conjuraste esa noche junto al lago Lemán...<br/><br/>... y tienes la insensatez de seguir a la Voz por primera vez, y el ansia por la verdadera certeza de tu forma y tu tiempo se pierden...<br/><br/>... y vives la vida inversa de un rey, y su infalible consejero y tú comprendéis en ese momento y ahora y siempre que no eres ni una cosa ni la otra, ni un tiempo ni otro...<br/><br/>... y el intrépido poeta te saca empapado del lago y el abogado musita la palabra «vampiro» y tus colmillos se retraen..."/>
	<entry name="InfiniteCountFoundationsFlavor" value="Tal vez te sigan porque eres único. Al fin y al cabo, de todos los discípulos humanos de la Voz, solo tú has regresado intacto, con presciencia inquietante.<br/><br/><string name='Factions/InfiniteCountFoundationsFlavor2'/> Hoy, el mal del déjà vu es asfixiante."/>
	<entry name="InfiniteCountFoundationsFlavor2" value="¿Qué importa que tu relación con el tiempo sea algo... antagónica? ¿Que tus conocimientos se detengan en el presente? ¿Que tu presencia sea una maldición parasitaria que drena toda vida hacia la Sangría?<br/><br/>Tienes aspecto de líder. Fuerte, capacitado, guapo, alto. Siniestro.<br/><br/>Te presentas frente a la ciudad y despides a tus tropas."/>
	<entry name="InfiniteCountFoundationsWithMutatorFlavor" value="Y te encuentras de nuevo frente a la ciudad, como si nunca te hubieras ido, y Tú estás ahí también, ignorante de tu presencia, y lanzas tu mente con fuerza contra Ti mismo. Tambaleándose por el ataque sorpresa, el Tú anterior vuelve a caer a las Profundidades y tú vuelves a ocupar tu cuerpo. Y olvidas.<br/><br/><string name='Factions/InfiniteCountFoundationsFlavor2'/>Como siempre, el mal del déjà vu es asfixiante."/>
	<entry name="InfiniteCountLostFlavor" value="La sala repleta de generales tiembla ante otro impacto. Una grieta en el techo deja caer polvo sobre sus impolutos uniformes. Te informan de que todo está perdido. Tú...<br/><br/>... estás en el lago con el joven poeta y el hambre te ciega y cae del bote, asustado...<br/><br/>... y el joven abogado yace inconsciente en un sofá de sus aposentos, con los labios de un azul intenso por el ácido prúsico...<br/><br/>... y el lord, el salvador de Grecia, tiembla ante ti, con su fuerte cuerpo desangrado hasta el límite, y te limpias la boca con la mano...<br/><br/>Y ahora la sala está vacía; los generales huyeron hace mucho. En la distancia, la Voz no cesa de hablar. Pero aún no has hecho lo suficiente aún para presentarte ante ella...<br/><br/>... y quedas atrapado en ese pensamiento, y das vueltas y vueltas y vueltas hasta volver a ese momento frente a la ciudad, cuando todo esto aún era un futuro desconocido..."/>
	<entry name="InfiniteCountProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad con la Voz:<style name='Default'/> Unido parcialmente con la Voz, el Conde se encuentra cercano a ella, por poco que le guste la idea. Comienza con %1% y obtiene acceso anterior y más barato a las tecnologías de la Voz, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación de la Voz.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Perfección eterna:<style name='Default'/> Ciertos momentos de muerte y horror parecen invocar a formas del Conde. Usa influencia para marcar a una unidad que, al morir, genere un quiróptero.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Tiempo inconexo:<style name='Default'/> El Conde puede llevar seguidores en sus paseos por el tiempo, aunque pierden salud en el proceso. Gasta influencia para restaurar puntos de acción y movimiento de una unidad a cambio de sus puntos de golpe.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Voracidad atemporal:<style name='Default'/> La presencia del Conde absorbe constantemente las vidas de su gente. La tasa de desarrollo de la población disminuye, pero matar enemigos la aumenta temporalmente.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ved lo que yo veo (élite):<style name='Default'/> Puedes hacer que otros perciban el mundo con la desorientación atemporal del Conde. Gasta influencia para reducir la moral enemiga en una zona amplia."/>
	<entry name="InfiniteCountQuote" value="<style name='Italic'/>«Una vez más, nos encontramos por primera vez».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="InfiniteCountWonFlavor" value="... y estás en el momento de la victoria, al fin, el punto al que nunca habían llegado tus peregrinajes por la historia. Tu gente celebra con cautela a tu alrededor, a una distancia de seguridad por la que no puedes culparles. Quizá este sea el fin, quizá ya no vagues por...<br/><br/>... y estás otra vez frente a la ciudad, con las tropas a punto de marchar. Durante un instante, te sientes perfecto, sin sentir la deriva, presente casi por completo, alejado de las Profundidades. Entonces se produce una tremenda inmanencia, como si las dimensiones chocaran. Sientes la llegada de otro tú, empujando tu consciencia de tu cuerpo y devolviéndote la insensibilidad en las garras de las Profundidades.<br/><br/>... Y una voz familiar te recibe: [INTRUSO]"/>
	<entry name="Neutral" value="Neutral"/>
	<entry name="PlatinumScion" value="Vástago de Platino"/>
	<entry name="PlatinumScionFlavor" value="ICAR no era solo Phinnicus. En teoría, solo tenía una pequeña porción de las acciones de la empresa, pero la controlaba por completo. Y no solo eso: su familia estaba esparcida por todos sus niveles, con hijos en la junta, primos en filiales y los vástagos lejanos de Phinnicus gestionando oficinas de otros territorios. Su lealtad era tan familiar como práctica: ¿quién si no daría trabajo a un Phinnicus, conociendo la reputación de su empresa?<br/><br/>Sin embargo, uno de los primos era distinto. A ojos del mundo, era una rata que lo prometía todo y poca vez daba algo. A ojos de la familia, era un ángel, demasiado generoso para la firma, por lo que la orden de su despido llegó desde lo más alto. Tuvo que aprender a recorrer su propio camino con tan solo una pequeña fortuna en su cuenta.<br/><br/>No obstante, prosperó. Creó una empresa que casi podía rivalizar con ICAR. Y ¿qué pasó cuando su negocio creció más de la cuenta? A Phinnicus... no le gusta la competencia. Ni que un miembro de la familia llegara lejos sin su ayuda. Encargó su asesinato. Quería enviar el mensaje de que los Phinnicus no abandonan ICAR si no es en un ataúd.<br/><br/>El Vástago, no obstante, demostró ser difícil de matar. Su seguro médico era el mejor que existía y envió sus restos apenas vivos a una instalación subterránea, tan oculta que ni los supuestos satélites de ICAR pudieron dar con ella. Cuando llegaron los acrin, los médicos llevaban dos años reconstruyéndole."/>
	<entry name="PlatinumScionFoundationsFlavor" value="Nunca imaginaste que volverías a ver la superficie. Nunca imaginaste que volverías a andar. Nunca imaginaste que volverías a saborear un mocaccino con doble de caramelo.<br/><br/>Al observar el Yermo al otro lado de las puertas, tachas con reluctancia el mocaccino de tu lista mental. Tus seguidores te esperan frente al podio.<br/><br/>«Amigos, no puedo prometeros mucho», dices con una solemnidad irónica. «Tan solo la destrucción de nuestro enemigo alienígena, la esclavitud de las IA rebeldes y una Tierra perfecta, reconstruida para la humanidad». Joder, tienes que aprender a controlar tu impulso de prometer por encima de tus posibilidades. Pero el público se lo traga y estalla en vítores.<br/><br/>Te echas adelante. «¡Y bobinas Tesla para todos!». Los vítores se convierten en risas. «¡Ahora, marchad! ¡Por la Tierra y la humanidad!».<br/><br/>Arrancan motores y se lanzan al Yermo. Tú te sientas a soñar con utopías, líneas de producción e informes trimestrales."/>
	<entry name="PlatinumScionFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/PlatinumScionFoundationsFlavor'/><br/><br/>Quizá esta vez lo consigas."/>
	<entry name="PlatinumScionLostFlavor" value="El teléfono no ha dejado de sonar en todo el día. Todas tus promesas y todas tus inversiones, convertidas en polvo. Todos a quienes considerabas amigos, todas tus personas de confianza, desaparecidos. En su lugar, todos los acreedores, exigiendo el pago de tus deudas. ¡Hasta los relojeros rechazan tus créditos!<br/><br/>Llamas a tu secretario personal por el altavoz de la oficina. «Jevons, ven aquí. ¿Jevons?».<br/><br/>Caminas hasta la puerta de la oficina y la abres de par en par. Al mirar el exterior, descubres que tu insonorización es impecable. La oficina de Jevons ya no existe, al igual que la muralla de la ciudad, lo que te permite ver el Yermo desde tu posición. Y, en él, al inmenso ejército que se acerca desde el horizonte.<br/><br/>Cierras la puerta y apoyas la espalda contra ella. Respira. Los juguetes ejecutivos de tu escritorio chocan entre ellos por el temblor de otro impacto, pero no se oye ni un sonido del exterior.<br/><br/>La electricidad se corta. Las luces parpadean antes de apagarse. Y una voz en las tinieblas te invita a empezar de nuevo."/>
	<entry name="PlatinumScionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad cibernética:<style name='Default'/> Todo lo brillante y tecnológico se refleja en la mirada del Vástago. Comienza con %1% y obtiene acceso anterior y más barato a las tecnologías cibernéticas, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación cibernética.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>La garantía:<style name='Default'/> Incluso en el apocalipsis, el Vástago es diestro en el arte de la negociación. Invierte minerales para obtener una cantidad mayor más adelante.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Economías de escala:<style name='Default'/> El Vástago es superficial, pero entiende las líneas de producción. El coste de las unidades se reduce progresivamente con cada duplicado.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Así nos vale:<style name='Default'/> Al Vástago no le interesan las pruebas de calidad ni seguridad, solo el beneficio a corto plazo. Las unidades no héroe se producen con una merma al azar.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Visita personal (élite):<style name='Default'/> Su apretón de manos y su sonrisa son casi tan inspiradores como su humor voluble. Gasta influencia para aumentar la producción de las construcciones de una casilla."/>
	<entry name="PlatinumScionQuote" value="<style name='Italic'/>«El dinero no puede conseguirlo todo, pero es lo que más se acerca».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="PlatinumScionWonFlavor" value="Estás en la reunión de la junta, en tu butaca reclinable de Armani mientras tu amanuense automático te masajea las sienes, cuando tu secretario personal entra con una bandeja de plata. Primero te ofrece el sobre que porta en ella. Te quitas la toalla caliente de los ojos y asientes para que lo abra. Utiliza un abrecartas de marfil para ello.<br/><br/>«Enhorabuena, señor Daed. Hemos ganado la guerra».<br/><br/>Te relajas un poco y sonríes levemente.<br/><br/>«Y, señor, tengo una noticia aún mejor».<br/><br/>Te entrega un vaso de papel de Anthora. Contiene un mocaccino perfecto con doble de caramelo.<br/><br/>Su aroma es divino. Sirope de maíz con alto contenido de fructosa, ésteres y pirazinas. Te lo llevas a los labios y sorbes...<br/><br/>... la oscuridad, insensible."/>
	<entry name="PracticalRomantic" value="Romántico Pragmático"/>
	<entry name="PracticalRomanticFlavor" value="Antes de que la Tierra muriera, el Romántico Pragmático era profesor: disfrutaba transmitiéndoles poesía y sabiduría a sus alumnos, educando a la siguiente generación para que tuvieran corazones amables y mentes abiertas, para que acogieran a todo el mundo.<br/><br/>En la oscuridad de los búnkeres del apocalipsis, junto a sus compañeros de la escuela, su mente cambió. Vio a niños y adultos luchando por retazos de tela para mantenerse calientes, matando por carne. Hizo algo más que mirar. Con el tiempo, su avergonzada tribu y él emergieron al mundo en ruinas, pero ahora como un Romántico más triste y sabio.<br/><br/>Aunque su idealismo no ha cambiado, el Romántico es ahora más cauto y más práctico: luchará por preservar las riquezas de la humanidad, pero reconoce que esas riquezas solo serán útiles si la humanidad sobrevive y la encabeza gente buena como él, para reconstruir un mundo mejor. En pos de ese sueño, el Romántico hará cualquier cosa para sobrevivir."/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsFlavor" value="Tú nunca rezarías, no en el sentido estricto de la palabra. Pero al erigir los muros de la ciudad con tus compatriotas, vuestro sudor se mezcla en el aire y vuestras manos se encuentran. Sentiste una jubilosa sensación de concordia, de confraternidad evocada (reprimes el recuerdo de tu propio hermano). ¡Un nuevo comienzo para la humanidad!<br/><br/>Como cuando Ishmael se frotaba las manos con cera de ballena en <style name='Italic'/>Moby Dick<style name='Default'/>, aquello fue una moda pasajera. Pues al igual que Ahab, tú también tienes un propósito: derrotar a los mayores horrores del mundo. Y eso podría requerir que renuncies a tus propios deseos, a la moral del viejo mundo. Los sencillos placeres de la poesía y la amistad ya no son para ti.<br/><br/>Mientras tus tropas salen de la ciudad, te preguntas si alguna vez sabrás cuándo has acabado perdiendo el norte."/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/PracticalRomanticFoundationsFlavor'/><br/><br/>Gentil o judío<br/>Oh tú, que haces girar la rueda y miras a barlovento,<br/>piensa en Flebas,<br/>que fue alto y hermoso como tú."/>
	<entry name="PracticalRomanticLostFlavor" value="No es la pérdida lo que te destruye, sino los que te rodean. Cuando el terror se abate sobre ellos, sale su peor versión. Estallan disturbios en las calles, que solo se ven interrumpidos por el fuego enemigo que alcance tu cuartel general.<br/><br/>Te corta el paso uno de esos disturbios. La multitud ni siquiera se da cuenta de que eres tú: no eres más que otro cuerpo arrastrado por las calles. Gritas, intentas que se detengan, pero es inútil. Te invade un déjà vu: una vez perdiste a tu hermano en una multitud como esta. Solo escapaste porque un amable desconocido te ayudó.<br/><br/>Aquí no hay desconocidos amables. Tropiezas, caes y la multitud te pisotea. Tal vez haya llegado el momento de rendirse, de pensar que esto es lo que realmente son las personas: animales asustados que se vuelven los unos contra los otros en cualquier momento.<br/><br/>Pero la parte de ti que aguanta, aunque tus huesos crujan con el pisoteo, es la que ha captado la atención de la Voz. Quiere saber por qué crees que merece la pena salvar a estas personas. Y tendrás muchas oportunidades de defender tu caso..."/>
	<entry name="PracticalRomanticProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad humana:<style name='Default'/> Cada muerte inocente desgarra el alma del Romántico, pero su esperanza en la humanidad le impulsa a seguir adelante. Empiezas con %1% y obtienes acceso anterior y más barato a la tecnología humana, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación humana.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Carroñero:<style name='Default'/> El Romántico sobrevivió al apocalipsis en las calles, garrapiñando todo lo que pudo para mantenerse con vida. Las unidades generan recursos derrotando enemigos.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Hay esperanza:<style name='Default'/> Su dialéctica no tenía parangón. Gasta influencia para restaurar la moral de una unidad.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Pérdida sentida:<style name='Default'/> Cuando sobrevino el desastre, el pueblo del Romántico perdió más la esperanza que cualquier otro. Aumentan las pérdidas de moral.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Reasignar (élite):<style name='Default'/> En una ocasión, un alma bondadosa dio al Romántico una segunda oportunidad. Ahora él hace lo mismo por su pueblo. Reasigna unidades para recuperar recursos y acelerar la producción."/>
	<entry name="PracticalRomanticQuote" value="<style name='Italic'/>«Antes de la caída, me habría escandalizado ante la quema de un libro. Ahora, en este infierno helado que hemos heredado, una Biblia no es más que combustible. Y un hombre no es más que carne».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="PracticalRomanticWonFlavor" value="La guerra termina, pero el trabajo no.<br/><br/>Tus asesores te dicen que permanezcas en el poder, pero tú renuncias a él en cuanto tienes ocasión. Deja que los burócratas luchen por el derecho a gobernar. Intentas encontrar la paz entre tu pueblo construyendo casas y trabajando como voluntario en campos de refugiados: así es como todos los grandes líderes deberían terminar su era de gobierno.<br/><br/>Acabas cada día viendo cómo la puesta de sol baña la capital de luz dorada. La paz es el color ámbar del cielo y el ruido de tu pueblo al sentarse a la mesa.<br/><br/>Pero, hoy, esa luz dorada se torna lentamente de un tono rojo. Las risas de tu pueblo enmudecen y tu corazón se desploma. ¿Ha llegado de nuevo el fin del mundo?<br/><br/>«No», susurra la Voz. «Solo el final de este viaje»."/>
	<entry name="Random" value="Al azar"/>
	<entry name="RandomProperties" value="Algunos ven a los líderes del Yermo como cartas de una baraja en constante movimiento. Estos astutos pensadores tienen muchas razones para entregarse al destino. Algunos temen la carga de la ideología, mientras que otros arden en deseos por la emoción del sorteo. Sea cual sea el motivo, una vez repartidas las cartas, es importante jugar la mano que te ha tocado."/>
	<entry name="RogueOperative" value="Operativa Rebelde"/>
	<entry name="RogueOperativeFlavor" value="Cuando cayó el cielo, la Rebelde no estaba en los sótanos, búnkeres y demás escondrijos con los pocos supervivientes de la humanidad. Se había colado en el cuartel general de una importante biocorporación para acceder a su granja de servidores por el bien de su banda y se quedó atrapada allí mientras duró el ataque. Por ello, no le quedó más que subsistir con la comida de las máquinas expendedoras y piratear todos los secretos sucios de la corporación.<br/><br/>No es una líder nata, pero sí una estafadora nata. Así que, cuando emergió, estaba respaldada por los restos de la seguridad de la corporación. Rápidamente se hizo cargo del personal restante y les prometió que utilizaría la bioaumentación para sobrevivir.<br/><br/>Y sobrevivirá, cueste lo que cueste. Los acrin le importan más bien poco: aunque es lo bastante avispada como para temer sus horrores y su historia, es escéptica respecto a la Voz y cree que son demasiado confiados como para seguir siendo una amenaza. Otros supervivientes humanos son un reto mayor, sin duda. Pero sus ojos están puestos en ZEPHON, el mayor objetivo de todos. Si consigue acercarse a él, está convencida de que puede hacer que baile a su compás."/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsFlavor" value="Al emerger, ves que tus seguidores han finalizado la construcción sobre el antiguo cuartel general de ICAR. Ahora hay una ciudad en torno a él, erigida donde antes hubiese solo tierra baldía. Ya hay comerciantes instalando puestos para atender las necesidades de la paulatina afluencia de refugiados. Examinas su género; casi todo es basura. Los relojeros y el Concordato ya han rapiñado o adquirido el buen material.<br/><br/>Pero aún queda más ahí fuera, debajo de los escombros. Sean tecnologías alienígenas o artefactos de la Voz, debes apropiarte de todos ellos para asegurar tu independencia. Y la de tus seguidores, claro. Has actuado en solitario tanto tiempo que se te olvida que ahora estás al mando.<br/><br/>Bueno, ¿se puede saber a qué esperas? ¡Aquí el que no corre, vuela!"/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsWithMutatorFlavor" value="Despiertas bajo la torre de ICAR, cobijada entre los restos de la suite ejecutiva. Recuerdas las Profundidades y gruñes. Te preguntas si existe alguna manera de evitarte esfuerzos innecesarios. Decides levantarte y marcharte.<br/><br/><string name='Factions/RogueOperativeFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="RogueOperativeLostFlavor" value="Aún puedes ganar. Siempre hay otro ángulo. Sí, las ciudades son presa de las llamas. Los monstruos vagan por las calles. Pero tampoco es que tuvieras muchas ganas de gobernar una nación. Tu estrategia de huida es sencilla: llegar al hangar de vehículos, coger tu surcadora y tirar millas hasta que acabes en una ciudad donde nadie sepa tu nombre.<br/><br/>Un plan perfecto. Sencillo. Y condenado al fracaso.<br/><br/>Antes de que puedas poner un pie en el hangar de vehículos, suena un disparo. Te atraviesa limpiamente la pierna. Te estalla la arteria femoral. Destroza algunos de tus aumentos favoritos.<br/><br/>Caes al suelo y uno de tus soldados se acerca a ti. «Lo siento, jefa», dice. «Hice un trato. No es nada personal».<br/><br/>«Vaya manera de morirse», jadeas. Pero el soldado no te oye. Ni siquiera estás seguro de que las palabras hayan salido de tu boca. Tu visión se vuelve blanca. Harías un trato con quien fuera para salir de esta, pero no hay nadie con quien puedas negociar.<br/><br/>Mientras respiras por última vez, un recuerdo enterrado sale a la superficie: ya has hecho un trato. Uno que te enviará de vuelta al ciclo una vez más."/>
	<entry name="RogueOperativeProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad cibernética:<style name='Default'/> Un mundo de redes cibernéticas es solo un patio de recreo para la Operativa Rebelde. Empieza con %1% y obtienes acceso anterior y más barato a la tecnología cibernética, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación cibernética.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Guerra relámpago:<style name='Default'/> La Operativa Rebelde se niega a someterse a las tácticas convencionales. Las unidades pueden moverse después de realizar una acción.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Aumentos:<style name='Default'/> La Operativa Rebelde es una hacker nata, pero sus aumentos la convirtieron en una sabia. Gasta influencia para aumentar un único atributo de una unidad que no sea grande.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Independiente:<style name='Default'/> Una tripulación de librepensadores y radicales sigue a la Operativa en la batalla, pero todos ellos velan por sus intereses. La población ha aumentado el mantenimiento de la lealtad.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Satélite Ícaro (élite):<style name='Default'/> La mayor arma secreta jamás producida por la Corporación ICAR está ahora bajo el control exclusivo de la Operativa Rebelde. Gasta influencia para dispararlo contra las fuerzas enemigas."/>
	<entry name="RogueOperativeQuote" value="<style name='Italic'/>«Dos precios. Uno por el aumento. Y otro por discutir sobre el precio. ¿Qué quieres?».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="RogueOperativeWonFlavor" value="Los vítores estallan alrededor de la mesa cuando compartes la noticia: la guerra ha terminado por fin. La libertad ha vuelto al Yermo.<br/><br/>Todos tus camaradas supervivientes se reúnen para tomar una copa, preguntándose unos a otros qué harán cuando acabe la guerra. «¡Lo que os dé la gana!», ruges al entrar en la sala. «Haceos una casa. Cread un club de lucha. Demoled edificios. Pero, hagáis lo que hagáis, ¡QUE NADIE OS DIGA QUÉ HACER!».<br/><br/>Los vítores son cada vez más fuertes. No importa que alguien tenga que comerse el marrón más adelante: que a tu pueblo no le falte ropa y comida. Pero, de momento, solo hay júbilo.<br/><br/>Júbilo e... ¿interferencias? Tus audífonos estarán volviendo a cortocircuitar. Extiendes la mano para tocarlos y todo se congela a tu alrededor.<br/><br/>Aún no eres libre."/>
	<entry name="Spectator" value="Espectador"/>
	<entry name="SpectatorProperties" value="Hay mucho que aprender sentado en las gradas de la arena. El observador no gana gloria cuando el combate acaba por todo lo alto, pero puede aprender mucho estudiando a los que están en el campo. Los mirones nunca deben bajar la guardia. También están observando fuerzas mayores que se escapan al entendimiento popular... y tienen sus propios planes tanto para el jugador como para el espectador."/>
	<entry name="TwistedMother" value="Madre Retorcida"/>
	<entry name="TwistedMotherFlavor" value="Los acontecimientos hablan por sí solos. Un día, una ciudad bulle como un campo de prisioneros. Al siguiente, está vacía, sus habitantes han desaparecido durante la noche y reaparecido a kilómetros de allí. Una mujer cambia por el sacrificio necesario, y su marido ha desaparecido.<br/><br/>La Madre empezó siendo una ama de casa. Su marido trabajaba en los campos petroleros, ella se encargaba del hogar y la granja. Eran el pilar de su comuna de supervivientes. Tener su propia familia era el siguiente paso, una que ambos deseaban con ansias. Su vida era un sueño.<br/><br/>Entonces, el cielo se desplomó.<br/><br/>Poco después, llegaron los acrin. Desarmaron a los habitantes y los internaron. Realizaron experimentos desesperados para descubrir el secreto de la supervivencia en un mundo molecularmente hostil para sus cuerpos alienígenas. La comuna se transformó gradualmente en un campo de concentración, y la gente empezó a ver a la pareja como sus líderes.<br/><br/>¿Quién sabe si los experimentos de los acrin afectaron a la pareja? ¿Cómo llegó su desesperación hasta la Voz? ¿Qué sacrificó ella para llevar a su gente tan lejos?<br/><br/>Solo vemos a la Madre y su gente, lejos de su hogar. Aunque retorcida y transformada, la madre sigue liderando a su pueblo, ayudándoles con sus dones sobrenaturales. No siempre es consciente de que ha cambiado; algo se ha roto, se olvida a sí misma. Pero sigue mostrando hospitalidad, ternura y encanto. Solo quiere ayudar a sus vecinos e invitados.<br/><br/>Aunque, ay de aquellos que se vuelvan contra los que están bajo su protección…"/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavor" value="«Un pícnic…» empieza ella, antes de que la detengas. La parte de ti que finge que nada ha cambiado. A través de sus ojos ves las paredes de hormigón como cercas blancas, los barreminas como jardineros cuidando sus flores. Una ilusión tentadora.<br/><br/><string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/><br/><br/>Tus amigos vitorean las banalidades. Sin embargo, te resulta difícil que ninguno te mire a los ojos."/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavorBase" value="En las puertas de la ciudad reina un silencio respetuoso. Tus seguidores te conocen, por lo que te conceden un instante. Tú reprimes tus dulces fantasías y hablas por ellos. «Esto no es un pícnic. Nuestra tierra verde y fértil ha desaparecido».<br/><br/>Te mueves con dificultad, haciendo caso omiso a las agonías que no cesan. «Pero eso no significa que nuestra amistad, camaradería y comunidad hayan desaparecido. Es nuestra oportunidad de demostrar una vez más quiénes somos, en esta nueva tierra, en este nuevo cuerpo. Y lo haremos»."/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsWithMutatorFlavor" value="¡Amor! Después de todo, ¿fue solo el amor verdadero lo que te definió? Tú eres más que esto. Es una trivialidad, una historia sacada de los cuentos de hadas de Morgenstern.<br/><br/>En cualquier caso, esta es la mayor bendición que una madre podría desear. El amor no juzga las cualidades del ser amado, solo su existencia. ¡Y para vosotros tres este ciclo nunca terminará! ¡Pasar la eternidad luchando por y alcanzando a sus amores! ¡Oh, qué felicidad!<br/><br/>… te has dejado llevar por la ensoñación otra vez.<br/><br/><string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/>"/>
	<entry name="TwistedMotherLostFlavor" value="A escondidas de sus líderes, los soldados se dedican a lo de siempre. Guardan lo que les da satisfacción. Prenden fuego a lo que no pueden cargar. Queman tus campos de maíz. Y a los campesinos también.<br/><br/>Mientras tus guardaespaldas mantienen a raya a los soldados saqueadores, tú conduces a los civiles, a las madres, a los niños. Los dejas en los campos, les dices que busquen refugio. Vuelves a encontrar oraciones en tu lengua y rezas por los mansos y humildes.<br/><br/>Pero no hay escapatoria para ti. Después de todo, eres tú a quien buscan los soldados. Así que te quedas, mientras los disparos y el humo se acercan.<br/><br/>En esos momentos, piensas en tu familia, en la sensación de sus manos tocando las tuyas. Una, áspera, curtida y llena de cicatrices, pero agradable. Y la otra, pequeña y suave, apretándote con fuerza.<br/><br/>Una voz susurra entonces que podrás verlos una vez más, muy pronto. Una sonrisa endereza tus labios torcidos.<br/><br/>Y llamas con entusiasmo al enemigo, instándolo a acelerar el final."/>
	<entry name="TwistedMotherProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad de la Voz:<style name='Default'/> Aunque no lo sabe, pocos se han adentrado tanto en la Voz como ella. Empieza con %1% y obtienes acceso anterior y más barato a la tecnología de la Voz, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación de la Voz.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Regalos de la Voz:<style name='Default'/> Cuando te dedica su sonrisa ardiente, te sientes muy especial. Gasta influencia para potenciar a tus unidades… por un precio.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Tiernas atenciones:<style name='Default'/> A pesar de sus aflicciones, la Madre insiste en que todos sus hijos se cuiden entre sí. Aumenta el índice de curación si está cerca de una unidad aliada.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Repulsión:<style name='Default'/> A pesar de su evidente bondad, la apariencia de la Madre y su carácter impredecible desagradan a los independientes. Ganas menos con los pactos comerciales.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Entrega impecable (élite):<style name='Default'/> Su amor envuelve a un objetivo, llevándolo a salvo a través de la Sangría hacia otro lugar. Gasta influencia para teletransportar unidades a unidades aliadas."/>
	<entry name="TwistedMotherQuote" value="<style name='Italic'/>«Aquí cuidamos de los nuestros. Yo me hago cargo del resto».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="TwistedMotherWonFlavor" value="Estás en pleno cuento de hadas cuando entra el mensajero, avanzando con cuidado entre una audiencia embelesada de niños pequeños y sus juguetes esparcidos. «…Y entonces el Gran y Malvado Abkluth sopló y resopló y…» una cacofonía desordenada de ruidos estalla mientras los niños celebran a gritos la destrucción de otra fortaleza porcina.<br/><br/>El mensajero esboza una breve sonrisa, se adelanta y se inclina para susurrarte al oído.<br/><br/>Olvidas las palabras al instante, pero el sentimiento permanece. Las lágrimas bajan por tu cara retorcida, resbalando por la carne palpitante que la Voz ha moldeado. Los niños contienen el aliento, inmóviles, callados.<br/><br/>Un niño rechoncho levanta la vista tarde desde su cuenco, frunciendo el ceño, confundido. Se inclina hacia el oído de su amigo, manchándolos a ambos con gachas de arroz, y susurra con una voz ronca: «¿Han ganado los cerditos?».<br/><br/>Estallas en una carcajada de alegría. «¡No, chiquitín! ¡Hemos ganado nosotros!».<br/><br/>A tu espalda, algo se acerca y una voz susurra: «Todos hemos ganado»."/>
	<entry name="UntoldProphet" value="El Profeta Inefable"/>
	<entry name="UntoldProphetFlavor" value="El Profeta Inefable se apareció por primera vez a sus seguidores cuando su búnker cayó. Iluminado por el resplandor rojo oscilante de las balizas de emergencia, con las palabras ahogadas por el ulular de las bocinas, el niño dictaminó mediante señas que le siguieran. Aunque nadie reconociera a aquel joven, todos se sintieron obligados por su presencia.<br/><br/>Durante veintidós días y veintidós noches, el Profeta los guio a través del Yermo. El periplo entrañaba una prueba. Los que huyeron pronto perecieron. Los que se quedaron fueron testigos de milagros dondequiera que iba el Profeta. Los depósitos de provisiones se llenaban de la noche a la mañana, los bandidos lloraban y se convertían, y la mera presencia del Profeta apaciguaban a las bestias temibles.<br/><br/>Al término de la vigésima segunda noche, el Profeta se detuvo, miró a su alrededor y se sentó. Allí permaneció, presidiendo meditaciones y dando sermones, y sus seguidores levantaron un campamento a su alrededor. Cada vez acudía más gente, atraída por los rumores sobre aquel niño erudito, y el campamento se convirtió en un pueblo y, luego, en una ciudad, a medida que sus números se engrosaban con nuevos fieles.<br/><br/>Si alguien se ha percatado de la eterna juventud del Profeta o de su extraña manera de inclinar la cabeza, como si escuchara algo que solo él puede oír, no se ha atrevido a mencionarlo. Porque, a pesar de su serenidad, los efectivos del niño profesan por él un auténtico fanatismo y asaltan los pastos lejanos en su nombre."/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsFlavor" value="En el páramo desolado se erige un reluciente santuario blanco en honor a tu gloria. A la gloria del Gran Orador, quieres decir. Un hogar para todos los pueblos perdidos de la Tierra. Bueno, para todos los que puedan creer.<br/><br/>Las viejas palabras como «cruzada» y «jihad» están demasiado cargadas de historia. Digamos entonces que te has propuesto la tarea de restaurar la fe en este mundo devastado. Y de aniquilar a quienes no quieran escuchar. Por el bien común.<br/><br/>Sea humano, máquina o alienígena, todo aquél que se oponga al Gran Orador terminará postrándose. De un modo u otro."/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsWithMutatorFlavor" value="Seguro que ha sido un sueño. Es imposible que, después de tanto esfuerzo, todo haya acabado de ese modo. Quizá si lo intentas de nuevo, esta vez con más ahínco, con más fe... a lo mejor no vuelves a sufrir esa humillación en las Profundidades...<br/><br/><string name='Factions/UntoldProphetFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="UntoldProphetLostFlavor" value="Tu enorme salón se halla vacío. Solo quedáis tú y un seguidor, un humilde sacerdote. El sonido de la artillería lejana ha enmudecido.<br/><br/>«Eminencia», dice el sacerdote. «Deseo confesar mi herejía».<br/><br/>Inclinas la cabeza hacia él. Él no puede oír lo que tú oyes. Oscuros susurros describen cómo la muerte visitará pronto esta sala. «Nunca he creído en el Gran Orador. Mentí durante todos estos años».<br/><br/>«Es culpa mía», susurra. «Mi herejía nos ha llevado a la derrota».<br/><br/>Se lamenta. Desciendes del trono, con un cuchillo ceremonial oculto a tus espaldas. Inclinas la cabeza del sacerdote hacia arriba y le miras a los ojos. «Por favor», dice. «Le ruego que me perdone».<br/><br/>En ese instante, ve la hoja. Sus ojos se abren de par en par. Le cortas el cuello. Le concedes tu perdón.<br/><br/>Cuando las tropas enemigas irrumpen en el salón, solo encuentran el cadáver del sacerdote. El Gran Orador ya te ha llevado a la otra vida."/>
	<entry name="UntoldProphetProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Afinidad de la Voz:<style name='Default'/> El Gran Orador necesitaba la Voz de un niño para difundir su sabiduría al mundo. Empieza con %1% y obtienes acceso anterior y más barato a la tecnología de la Voz, incluido el acceso exclusivo al nivel más alto de investigación de la Voz.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Expansión del culto:<style name='Default'/> Los seguidores del Profeta difunden su Palabra por toda la tierra. Reduce la penalización de lealtad por cada ciudad.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Palabras del Profeta:<style name='Default'/> Todos los fieles pueden recibir el perdón por medio del toque del Profeta. Gasta influencia para convertir a una unidad enemiga.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Coste de la convicción:<style name='Default'/> Nunca debe permitirse que el culto flaquee. La población también tiene mantenimiento de influencia.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Armadura de fe (élite):<style name='Default'/> La voluntad del Profeta Inefable es tan fuerte que puede remodelar la propia realidad para proteger a sus seguidores más leales. Hace invulnerable temporalmente a una unidad."/>
	<entry name="UntoldProphetQuote" value="<style name='Italic'/>«Puede que sea joven, pero no albergo prejuicios ni ideas preconcebidas. Mi bendición me permite ver las opciones que perdiste tiempo ha».<style name='Default'/>"/>
	<entry name="UntoldProphetWonFlavor" value="El Gran Orador te dijo que este día llegaría. Por fin ha llegado la victoria.<br/><br/>Hay vítores en la calle cuando tus sacerdotes salen a compartir las noticias. La fe de tu pueblo se hace más fuerte que nunca, y sientes que el poder de esa fe te inunda como una nube cálida.<br/><br/>Se oye un ruido: los susurros del Gran Orador. Debe de estar satisfecho con tu éxito. Pero los susurros se hacen más y más fuertes, y te das cuenta de que algo no va bien, El Orador te está llamando, El Orador.<br/><br/>El Orador no ha terminado contigo."/>
	<entry name="Zephon" value="ZEPHON"/>
	<entry name="ZephonFlavor" value="ZEPHON es [tu aliado, tu enemigo]. ZEPHON es [ignorante, omnisciente]. ZEPHON es [uno, muchos], ZEPHON es [perfecto, una abominación]. ZEPHON es [bendito, maldito]. ZEPHON es [zen, un salto]. ZEPHON es [una ida, una venida]. ZEPHON es [trascendente, fundamentado]. ZEPHON es [pensante, ejecutor]. ZEPHON es [ZEPHON es [ZEPHON es...]]. ZEPHON está [dentro de tus sistemas]."/>
	<entry name="ZephonProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Nativo:<style name='Default'/> Las máquinas de ZEPHON permanecen en el campo de batalla, formando parte de un plan desconocido que puede acabar con la vida tal y como la conocemos. Ya habitan el mundo y siempre están en guerra con otros nativos.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Interminable:<style name='Default'/> Las ciudades de ZEPHON no tienen límites y se expanden rápidamente por el mapa. Tiene un radio de ciudad infinito y sus ciudades se expanden rápidamente.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Red de defensa:<style name='Default'/> Acercarse al territorio de ZEPHON es buscar la muerte. Su arma de energía de alta potencia ataca a las unidades cercanas a sus ciudades.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ojo de ZEPHON:<style name='Default'/> Escapar a la vista de una máquina omnipresente es francamente imposible. ZEPHON ve con frecuencia zonas oscurecidas por la niebla de la guerra.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Control directo:<style name='Default'/> ZEPHON puede dirigir un fragmento de su inteligencia para poseer y potenciar una sola máquina. La unidad objetivo inflige más daño, regenera salud y sufre menos daño durante un breve periodo de tiempo."/>
	<entry name="ZephonQuote" value="<style name='Italic'/>«Canal de comunicación establecido con ZEPHON-3. ¿En qué puedo ayudarle?».<style name='Default'/>"/>
</language>