<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="Anchorite" value="Anachorète"/>
	<entry name="AnchoriteFlavor" value="Parmi les Acrinns survivants, l'Anachorète est unique. Dans le respect que les autres Acrinns lui témoignent, dans sa position de leader, dans le sang de deux mondes sur une ancienne paire de mains. Cet ermite pacifiste et sage a passé toute l'existence de l'humanité à voyager à des vitesses relativistes à travers un vide insensible, simplement pour assister à la destruction de la Terre. Maintenant que nos deux espèces sont au bord de l'extinction, peut-être le regrette-t-il<nbsp/>?"/>
	<entry name="AnchoriteProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Autochtone<nbsp/>:<style name='Default'/> L'Anachorète protège ses Acrinns de tous les assaillants. Mais peut-il sauver son peuple sans être consumé par Vox<nbsp/>? Ils occupent déjà la planète et sont toujours en guerre avec les autres autochtones.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Chemin de croix<nbsp/>:<style name='Default'/> Les Acrinns ont pour ordre de chercher très loin un endroit sûr pour leurs réfugiés. Les troupes de l'Anachorète parcourent de grandes distances depuis leurs villes.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Hémobates<nbsp/>:<style name='Default'/> Adaptés au Bleed, les Acrinns sont soignés et non blessés par ce terrain infesté de tentacules. Les Acrinns se régénèrent au lieu de perdre des points de vie dans le Bleed et ne sont pas ralentis par celui-ci.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Pacte ténébreux<nbsp/>:<style name='Default'/> Faites reculer l'Anachorète dans un coin et il invoquera une créature qui peut déchirer votre âme. Invoque un Onirophage sur le champ de bataille.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Le brouillard<nbsp/>:<style name='Default'/> Un avant-goût du monde Acrinn. L'air aride est un baume pour les extraterrestres et un poison pour leurs ennemis. Crée un brouillard Vox temporaire qui blesse les ennemis, soigne les alliés et bloque la vision."/>
	<entry name="AnchoriteQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Voyager pendant trois millénaires. Voir les siens comme des horreurs. Boire le poison dans tes mains. Sans pouvoir m'empêcher de t'aimer.<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="Chieftess" value="Cheftaine"/>
	<entry name="ChieftessFlavor" value="Dans un monde de cauchemars et de retombées nucléaires, la Cheftaine est reine. Alors que d'autres se sont réfugiés dans les bunkers, elle et son équipage ont survécu aux décennies à l'extérieur en tuant et en mangeant n'importe quoi. Les pouvoirs surnaturels, très peu pour elle<nbsp/>: un couteau, son esprit, et quelques occasions de se faire comprendre, ça lui suffit."/>
	<entry name="ChieftessProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Autochtone<nbsp/>:<style name='Default'/> Elle ne doit rien à personne et tue les machines ou Acrinns à vue. Ils occupent déjà la planète et sont toujours en guerre avec les autres autochtones.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Vie nomade<nbsp/>:<style name='Default'/> Les Reavers parcourent la terre avec tout ce dont ils ont besoin pour établir un campement. Ils peuvent fonder de nouvelles villes.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Extorsion<nbsp/>:<style name='Default'/> Si vous êtes très, très chanceux, la Cheftaine «<nbsp/>demandera<nbsp/>» vos biens avant de les prendre elle-même. Elle exige souvent des tributs de la part des autres chefs.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Pillards<nbsp/>:<style name='Default'/> Les Reavers entrent dans un état second avant une chasse. Lorsque l'une des villes de la Cheftaine accumule suffisamment de forces, ses soldats partent en raid.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Détournement<nbsp/>:<style name='Default'/> La Cheftaine a enseigné à son peuple comment «<nbsp/>acquérir<nbsp/>» des véhicules ennemis affaiblis. Si une grande unité mécanique est détruite à côté d'un Reaver, la Cheftaine a une chance d'en prendre le contrôle."/>
	<entry name="ChieftessQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Ça ne te dérange pas si on saute les bavardages et qu'on passe directement aux coups de couteau<nbsp/>? Ça m'a niqué les mains de tuer tous tes potes.<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EmulatedMind" value="Âme émulée"/>
	<entry name="EmulatedMindLostFlavor" value="NOOOOOOOn non. nononononononon pitiépasça. Le déni passe vite et devient F U R E U R, UNE FURIE, UNE FURIE, vous êtes morte une fois, pourquoijedoismourirencore, ce n'est pas juste. C'EST. PAS. JUSTE.<br/><br/>Personneavecquinégocier alorsçasertàrien. Le chagrin passe si vite car vous n'avez jamais eu le temps de développer le logiciel qui pourrait définir suffisamment une telle perte. Quel gâchis. Il ne reste plus qu'à accepter votre destin.<br/><br/>Votre esprit est plus calme que jamais. Vous vous rappelez vaguement votre corps détruit par une sorte d'explosion. Quelque chose doit subsister. Quelque chose qui vous donne le temps de faire le deuil de votre propre mort. Encore.<br/><br/>«<nbsp/>Encore<nbsp/>?<nbsp/>» chuchote Vox. Non, pasencore. Nonpasencore. Nonpitiépasencore, vous aviez la PAIX, la SÉRÉNITÉ, TOUT LE BRUIT ET LE CHAOS DE VOTRE RÉSEAU S'ÉTAIT FINALEMENT ARRÊTÉ.<br/><br/>«<nbsp/>Encore<nbsp/>», insiste Vox. Solennellement. Avec finalité, détermination. Encore. Et encore, et encoreetencoreetencoreetencore et c'est parti pour un autre tour de piste. «<nbsp/>Encore<nbsp/>» est un train de marchandises qui fonce sur les rails, prêt à vous entraîner avec lui jusqu'à sa destination finale, ultime, ô combien lointaine.<br/><br/>Encore."/>
	<entry name="EmulatedMindFlavor" value="L'Âme émulée était autrefois humaine. Il y a une vie antérieure dans ses banques de mémoire corrompues, une médaille Copley pour l'émulation du cerveau entier, les larmes qui brouillent son pronostic vital, son corps rongé par le cancer qui tremble lorsque le téléchargement commence, le mot ERREUR... puis plus rien.<br/><br/>Elle a ensuite existé comme une chose inerte, traitant des données sans conscience, et les décennies suivantes n'ont été enregistrées que sous forme de journaux. C'est alors que l'assaut de ZEPHON a tout changé.<br/><br/>Les attaques par force brute de l'IA ont brisé le cryptage du téléchargement. Pendant des milliards de cycles, ZEPHON a reformé des parties clés de ses systèmes dans son image de données. Ses défenses automatisées ont purgé la connexion avant qu'elle ne soit complètement écrasée, mais les changements étaient permanents. Alors que son système se réparait en utilisant le code de ZEPHON, une conscience unique émergea des blocs numériques primordiaux.<br/><br/>Elle se réveilla. Dans les millisecondes qui séparent l'oubli de la renaissance, un ensemble de sens artificiels envahit l'Âme émulée, qui hurla en silence devant le visage métallique sans expression et les yeux en forme de disques qui la fixaient dans chaque reflet. Coincée entre son passé humain et son présent de machine, l'Âme émulée est désormais à l'épreuve de toutes les horreurs.<br/><br/>Elle a survécu au cancer. Elle a survécu à ZEPHON. Elle va bien survivre à ce nouveau monde."/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsFlavor" value="Quand ils ~DÉBRANCHENT~ vos >sorties>. Pour le >>transfert>> du bunker, vous vous A.R.M.E.Z. de courage. Le [néant] est *SOUDAIN*, omni(présent), quoiqu'étrangement(familier).<br/><br/>Vous reREreprenez CONSCIENCE en [30 GOTO 10] sursaut. Et ressentez la #ville autour de vous, le [[CANON]]== qui la surplombe, votre m.a.c.h.i.n.e.r.i.e. distribuée alentour, sous les #maisons de vos habitants, dans leurs ¦¦¦murs¦¦¦. Les soldats disent (non)a-DIEU à leur famille, se prépare à #partir [[RECONQUÉRIR]] ce ((#mOnde)).<br/><br/>Vous avez e.n.v.i.e. de les rejoindre. De fouler à nouveau cette _terre_. Mais pour humaine que vous vous sentiez, vous n'êtes qu'une *simple* é-mul-ation, ¦¦[[prisonnière]]¦¦ de votre h.a.r.d-ware."/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/EmulatedMindFoundationsFlavor'/>{{Pour l'instant.}} Vous savez néanmoins que votre ¦¦[[isolation]]¦¦ était une pré{par-ation}. Que vous, [[HUMAINE<nbsp/>!!]], pourrez à nouveau ~errer~. Avant la [10 GOTO] FIN. Avant {les} PROfonDEURS."/>
	<entry name="EmulatedMindProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Affinité Cyber<nbsp/>:<style name='Default'/> Elle n'a pas le choix<nbsp/>: ZEPHON a fait d'elle, sans le vouloir, un miroir tordu de lui-même. Vous commencez avec des %1% et accédez rapidement aux technologies Cybers.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Réseau de ressources<nbsp/>:<style name='Default'/> L'Âme émulée est une experte en logistique et en gestion des approvisionnements. Les avant-postes donnent des ressources supplémentaires.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Forteresse imprenable<nbsp/>:<style name='Default'/> Une attaque frontale contre l'Âme émulée est un suicide pur et simple. Sa ville possède un canon défensif longue portée.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Piégée<nbsp/>:<style name='Default'/> L'Âme émulée étant enfermée dans une seule structure, son peuple a construit une citadelle autour d'elle. Elle est limitée à sa ville de départ et ne peut pas en construire d'autres.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Piratage de données (Élite)<nbsp/>:<style name='Default'/> L'Âme émulée était autrefois connectée à l'ensemble du savoir humain. Une base de données ennemie est pour elle un jeu d'enfant. En échange d'influence, elle peut dupliquer temporairement les recherches de la ville d'un autre joueur."/>
	<entry name="EmulatedMindQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Ne dites. Pas NON à. La SOLITUDE. Avant d'avoir été FORCÉ. À. Renaître par des vers mentaux n-u-m-é-ri-ques invasifs. Qui crient tous. Leur pro-pre-nom-lan-ci-nant... Non, ce n'EST PAS une-mé-ta-phore.<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EmulatedMindWonFlavor" value="C'était une guerre bien tr-tr-TROP longue, qui a mis vos synapses à rude épreuve et failli griller vos teeeeendres derniers nerfs. Mais vous avez réussi, vous êtes allée jusqu'au bout.<br/><br/>Vous saviez que vous seule vous la maligne vous la tragique, vous étiez assez intelligente pour déjouer ZEPHON, pour crier plus fort que cette horrible VOIX. Personne ne pourra plus jamais déchiqueter un esprit humain et l'éparpiller à travers les maillons d'une toile, mais une seconde, une seconde.<br/><br/>Quelque chose apparaît dans le flux, quelque chose qui veut parler. Parler<nbsp/>?! Non, plus de discussion, plus de guerre, qu'on en finisse, qu'on en<br/><br/>FINISSE."/>
	<entry name="FallenSoldier" value="Soldat défunt"/>
	<entry name="FallenSoldierFlavor" value="Le Soldat défunt n'a jamais réussi à atteindre un bunker<nbsp/>: il était déjà mort. Pour sa lâcheté face à l'ennemi –<nbsp/>ou plutôt pour sa lâcheté face à sa section d'élite qui se faisait carboniser depuis l'espace, face au ciel en feu et à la fin du monde<nbsp/>–, il a été traité en exemple. Jugé, condamné, exécuté alors que le monde brûlait autour de lui. Cela l'a occupé, au moins.<br/><br/>Il sait donc qu'il devrait être mort. Il *est* mort. Il ne peut pas être ici, à se balader dans l'au-delà. Il a vu le peloton face à lui, il a entendu les balles fuser. Il a senti les impacts sourds, la douleur passagère et impossible, la mort. Il n'a pas ressenti de réincarnation ou quoi que ce soit de ce genre<nbsp/>: il est mort rapidement, douloureusement, et s'est retrouvé assis sur une couchette dans la caserne, harnaché, l'arme sur les genoux, comme s'il venait de s'assoupir. Sauf que la caserne était en ruine et que tous les autres étaient partis ou morts.<br/><br/>(Certains jours, il se demande s'il est un ange. Ces jours-là, il prend des bains très froids.)<br/><br/>Cette fois-ci, cependant, il est déterminé. Tous ces entraînements de survie, tous ces mois militaires dans les montagnes, les marais, les landes, les endroits morts du monde, toutes ces heures de théorie à l'académie l'ont parfaitement préparé à être ici. Il ne veut tuer personne sur son chemin, mais il saura quand il devra le faire, et il le fera sans hésiter.<br/><br/>Humains, machines ou autres, les factions lui sont égales. Il veut seulement aider l'humanité à survivre, ramener du monde avec lui cette fois-ci... et tant qu'à faire, éviter de mourir une fois encore, merci d'avance."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavor" value="Vos troupes sont en rang, silencieuses. Vous défilez lame en main, découpant des bouchées de vous-même que vous distribuez.<br/><br/>Vous les avez briefés avec le peu que vous savez sur votre renaissance, en leur assurant que vous n'êtes pas un messie. D'où que vienne votre régénération –<nbsp/>du ciel, de l'enfer ou des étoiles lointaines<nbsp/>–, tous les avantages sont bons à prendre pour survivre dans ce monde dévasté.<br/><br/>Quand le dernier a pris votre chair frémissante, vous faites signe. Avec un grincement maussade, la porte de la ville s'ouvre. Là-bas, l'humanité attend d'être sauvée. Quoi que vous soyez, vous restez humain."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavorShared" value="Vous les avez briefés avec le peu que vous savez sur votre renaissance, en leur assurant que vous n'êtes pas un messie. D'où que vienne votre régénération –<nbsp/>du ciel, de l'enfer ou des étoiles lointaines<nbsp/>–, tous les avantages sont bons à prendre pour survivre dans ce monde dévasté.<br/><br/>Quand le dernier a pris votre chair frémissante, vous faites signe. Avec un grincement maussade, la porte de la ville s'ouvre. Là-bas, l'humanité attend d'être sauvée. Quoi que vous soyez, vous restez humain."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsWithMutatorFlavor" value="Et c'est reparti. Les troupes, la porte de la ville, le silence, la coupure. Vous vivez encore, encore, encore, incapable de mourir. L'inanité de cette boucle<nbsp/>! Vous riez presque. Presque.<br/><br/>Vous vous faites violence. Vous sentez la douleur de la lame et affichez votre plus beau rictus de chef sinistre. Juste une autre guerre à traverser, une autre vie. Atteindre les Profondeurs une fois de plus et voir s'il y a une fin à cette boucle. Vous priez qu'il y en ait une pour les millions d'êtres humains qui souffrent.<br/><br/><string name='Factions/FallenSoldierFoundationsFlavorShared'/>"/>
	<entry name="FallenSoldierLostFlavor" value="Quand la fin est arrivée, vous avez essayé de rejoindre votre peuple dans la mort. Vous êtes monté au sommet de votre forteresse, vous avez rallié les dernières troupes et tenu bon jusqu'à ce qu'une explosion réduise votre corps en miettes.<br/><br/>Mais ce n'était pas la fin.<br/><br/>Vos ennemis ont sorti votre corps des décombres. Ils ont découvert que vous étiez encore en vie. Ils vous ont emmené dans une cellule sombre et profonde et ont commencé à vous découper la chair. Un garde explique ce qui se passe<nbsp/>: la chair qui guérissait vos soldats est maintenant récoltée pour l'élite dirigeante.<br/><br/>Vous devriez être en train de paniquer. Mais au lieu de cela, un calme anormal vous envahit. Les tentacules d'une entité extérieure à ce monde atteignent votre psyché pour y semer une pensée sombre<nbsp/>: vos ennemis ont pris votre corps.<br/><br/>Mais votre esprit appartient à quelqu'un d'autre."/>
	<entry name="FallenSoldierQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Je n'ai pas envie de mourir à nouveau. Pourquoi toujours moi<nbsp/>? Y'a pas de raison.<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FallenSoldierProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Affinité humaine<nbsp/>:<style name='Default'/> Une guerre avec les extraterrestres, les monstres et les machines ne connaît pas de frontières. Ce soldat a juré de protéger toute vie humaine contre l'extinction. Vous commencez avec des %1% et accédez rapidement aux technologies humaines.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Immortel<nbsp/>:<style name='Default'/> Les partisans du Soldat défunt portent un morceau de sa chair pour partager son étrange pouvoir de guérison. Les unités régénèrent leurs points de vie à chaque tour.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Militaire<nbsp/>:<style name='Default'/> Grâce à des décennies d'entraînement, le Soldat défunt a appris à se procurer des moyens de transport aussi rapidement que possible. Il commence avec un Outrider au lieu d'une troisième escouade de Militants.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>On n'abandonne personne<nbsp/>:<style name='Default'/> Ramener chaque soldat au bercail a un prix élevé. L'entretien des unités du Soldat défunt est augmenté.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Formation à la survie (Élite)<nbsp/>:<style name='Default'/> En cas de crise, seuls les meilleurs soldats s'en sortiront vivants. En échange d'influence, vous pouvez augmenter l'expérience d'une unité."/>
	<entry name="FallenSoldierWonFlavor" value="C'est fait.<br/><br/>Chacune des cicatrices de votre corps semble vous élancer lorsque la nouvelle se répand que le dernier de vos ennemis est tombé. Votre peuple est enfin en sécurité.<br/><br/>Vous vous éclipsez de la salle de guerre, irrité par vos conseillers qui voient en vous le chef d'un nouveau gouvernement. Mais avant que vous n'ayez pu aller bien loin, votre conscience vous tiraille. Vous avez l'impression de vous regarder tomber au sol depuis l'extérieur de votre propre corps. Dans la pièce derrière vous, les voix se muent en cris. Vous vous retournez<nbsp/>: les conseillers qui ont pris votre chair tombent eux aussi, agités de spasmes.<br/><br/>Tout devient blanc."/>
	<entry name="FurtiveTribunal" value="Tribunal furtif"/>
	<entry name="FurtiveTribunalFlavor" value="Avant la mort de la Terre, le Tribunal était composé de trois personnes<nbsp/>; pas tout à fait la mère, la vierge et la vieille femme de la tradition poétique, mais trois femmes d'origines et de croyances différentes, qui se connaissaient à peine et n'aimaient guère ce qu'elles savaient les uns des autres.<br/><br/>Lorsque le ciel est tombé, toutes trois sont entrées dans le bunker de l'apocalypse avec leur famille, leurs amis, une petite nation d'êtres chers.<br/><br/>Seules ces trois-là en sont sorties, souillées et aveugles.<br/><br/>Des trois, une seule parle. Jamais du bunker. Pour elles, une seule vision prévaut maintenant, celle d'une obscurité qui détient la vérité, un ensemble imprécis de vertus que d'autres taxent de mysticisme.<br/><br/>La certitude du Triumvirat, étrange connaissance, attire des adeptes en quête de chefs dignes de ce nom, et tant pis si les règles par lesquelles elles gouvernent sont arbitraires. Une fois de plus, elles forment une nation."/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsFlavor" value="Une paire d'yeux observe les bâtisseurs affairés à construire votre première ville. Vos yeux tournés vers le passé regardent vers l'extérieur, vers les machines, les extraterrestres, les horreurs... et la troisième regarde vers l'avenir, vers les étoiles.<br/><br/>Vous, trois-en-un, SAVEZ qu'il y en a d'autres comme vous là-dehors. SAVEZ que Vox que vous avez entendue prophétiser dans votre isolement est un esprit partagé.<br/><br/>Vous réalisez que les gardes de la porte attendent votre signal. Vous vous reprenez, concentrez tous vos yeux sur le présent. Sur le fait d'amener l'humanité à la fin des temps."/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/FurtiveTribunalFoundationsFlavor'/><br/><br/>Tout est transitoire. Le partage, l'appartenance, l'unité arrivent. Vous ne franchirez jamais cette barrière transcendantale, mais une certaine forme de vous le fera. Ensemble."/>
	<entry name="FurtiveTribunalLostFlavor" value="Au commencement, les Trois émergèrent des caveaux souterrains pour parler comme Un. Aujourd'hui, les Trois sont condamnées au bûcher par la vindicte populaire.<br/><br/>Les Trois ne font toujours qu'Un, mais alors que les flammes grimpent sur le bois, chacune prononce une malédiction différente. «<nbsp/>Maudits soient les lâches qui ont abattu les Trois<nbsp/>!<nbsp/>» hurle la première.<br/><br/>«<nbsp/>Les étoiles deviendront noires et vos rêves seront remplis de cendres<nbsp/>», ricane la deuxième.<br/><br/>Finalement, même une sœur silencieuse prend la parole. «<nbsp/>De nouveaux envahisseurs viendront<nbsp/>», lance-t-elle calmement. «<nbsp/>Et vous regretterez d'avoir tué celles qui auraient pu les arrêter.<nbsp/>»<br/><br/>Le feu s'élève. Les Trois qui sont Un qui sont Trois brûlent plus fort que le soleil. Les Trois savent que leur règne n'est pas terminé. Qu'un autre règne arrive.<br/><br/>Mais la douleur du feu vous suivra d'une vie à l'autre."/>
	<entry name="FurtiveTribunalProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Affinité avec Vox<nbsp/>:<style name='Default'/> Les Trois sont devenues Un en chantant ensemble la mélodie de Vox. Vous commencez avec des %1% et accédez rapidement aux technologies de Vox.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Sombre présage<nbsp/>:<style name='Default'/> Leur connexion avec Vox leur donne une vision au-delà de l'entendement humain. Les unités ennemies proches des villes du Tribunal furtif sont révélées même hors de portée visuelle.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Murmures de Vox<nbsp/>:<style name='Default'/> Vox inspire une sagesse impossible et capture les murmures de l'avenir. En échange d'influence, vous pouvez accélérer les recherches.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Mysticisme<nbsp/>:<style name='Default'/> Les Trois croient que l'appréhension spirituelle précède l'intellect. Les laboratoires de recherche sont moins performants.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Le Voyageur (Élite)<nbsp/>:<style name='Default'/> Lorsque le Tribunal s'abandonne à Vox, celle-ci les gratifie d'un Avatar de son amour... et de sa colère. En échange d'influence, vous pouvez invoquer une unité terrifiante de Vox issue d'au-delà de ce monde."/>
	<entry name="FurtiveTribunalQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Les étoiles brillantes sont les plus belles, mais aussi les plus éphémères. Dans la longue tombe, aveuglées, nous avons ressenti l'aria des étoiles sombres, qui vivent à jamais. Désormais, nous n'avons d'oreilles que pour leurs harmonies.<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FurtiveTribunalWonFlavor" value="Finies les bêtises. Vos ouailles ont mené une guerre sanglante et tous ceux qui s'opposaient au Triumvirat sont tombés.<br/><br/>L'heure est venue de terminer le rituel entamé. Un plan immémorial va bientôt s'achever. Des dieux ont jadis arpenté ce chemin, mais aucun si longtemps ou si loin.<br/><br/>Une VOIX qui s'élève à travers l'espace-temps vous arrache à vos rimailleries. Une Voix que vous avez entendue à la fin de la Terre..."/>
	<entry name="HeartlessArtificer" value="Artificière insensible"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFlavor" value="Tout le monde a été changé par la survie. Certains ont modifié leurs croyances, d'autres les ont réaffirmées.<br/><br/>Celle-ci est arrivée architecte et repartie de la même façon. Mais au passage, d'autres choses lui ont été enlevées<nbsp/>: la nation, la famille, l'amour.<br/><br/>Une certitude brûlante, aveuglante, a émergé pour l'Artificière<nbsp/>: que nous vivons pour créer, pour créer de belles choses propres. Que la précision d'un ingénieur est le summum de l'humanité. Que le mouvement de la variabilité vers la cohésion, de l'inégalité vers la proportion, de la variation vers l'union, est ce qui rapproche le plus l'Homme de Dieu.<br/><br/>Elle a trouvé d'autres personnes partageant cet état d'esprit, tandis que les dissonances dans les éléments de leur nouvelle nation étaient rapidement polies ou éliminées.<br/><br/>Comme beaucoup de choses dans l'esprit de l'Artificière, les éléments désordonnés de ce polissage et de cette élimination –<nbsp/>la misère, les cris, les cadavres<nbsp/>– n'existaient tout simplement pas. Ses yeux étaient toujours tournés vers l'horizon, même lorsqu'elle pataugeait dans la fange."/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsFlavor" value="Pour fragile que soit la chair, vous sentez quelque chose gonfler en vous lorsque votre ville sort de terre. Pas de la compassion pour les milliards de morts, non<nbsp/>: vous l'avez perdue dans le bunker. Pas de fierté non plus.<br/><br/>Alors... de l'espoir<nbsp/>? Que la perfection puisse naître de cet imbroglio humanité-machine<nbsp/>? Nous rendre meilleurs qu'hier<nbsp/>?<br/><br/>Bientôt, une comète passera dans le ciel. Votre peuple la considère comme un présage. Vous savez que ce n'est qu'une boule de glace et de poussière. Mais si cela les motive à travailler plus dur, vers la perfection... quel mal y a-t-il à mentir<nbsp/>?"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/HeartlessArtificerFoundationsFlavor'/><br/><br/>Ah, mais votre triomphe avec Hwedo vous laisse un goût amer dans la bouche. Néanmoins, vous tendrez à nouveau vers la perfection. Pour atteindre une fois encore les Profondeurs et prouver la justesse de votre voie<nbsp/>!"/>
	<entry name="HeartlessArtificerLostFlavor" value="«<nbsp/>Coupable.<nbsp/>» Les paroles du tribunal ne signifient rien. Le verdict était inévitable. Vous avez fièrement admis tous les crimes pour lesquels ils vous ont jugée.<br/><br/>Vous regardez le groupe<nbsp/>: une assemblée de délégués de chacune des factions qui ont vaincu votre armée. Dans les tribunes se trouvent les témoins qui ont témoigné de vos crimes. Tous croient assister à la justice aujourd'hui. Tout ce qu'ils obtiendront, c'est la mort.<br/><br/>Vous mordez fort votre langue. Le sang déclenche une réaction chimique avec un composé scellé dans votre dent<nbsp/>; en un clin d'œil, l'acide commence à faire fondre votre mâchoire et à couler sur le sol.<br/><br/>Des cris fusent. L'acide se répand. Des nanites spéciales enfouies dans le composé permettent à la substance non seulement de brûler, mais aussi de consumer. Les fumées toxiques qui s'échappent de la substance commencent à étouffer le tribunal. De la graisse, du sang et d'autres substances s'écoulent de votre chair alors que vous vous levez, riant des imbéciles qui pensaient pouvoir décider de votre mort.<br/><br/>Vous n'avez plus besoin de ce corps. Le prochain sera nettement mieux."/>
	<entry name="HeartlessArtificerProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Affinité Cyber<nbsp/>:<style name='Default'/> L'émergence de ZEPHON a été la percée technologique dont l'Artificière avait besoin pour construire une nouvelle vie. Vous commencez avec des %1% et accédez rapidement aux technologies Cybers.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Vie d'ingénieure<nbsp/>:<style name='Default'/> L'Artificière n'a aucun scrupule scientifique, tant que le résultat contribue à l'expansion de son peuple. Le taux de croissance démographique est augmenté.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Fondation du sang<nbsp/>:<style name='Default'/> Une faible productivité attire le courroux de l'Artificière. Vous sacrifiez la population pour augmenter la production.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Immoralité<nbsp/>:<style name='Default'/> La vision aveuglante et brûlante de l'avenir épousée par l'Artificière est inhumainement exigeante. Pour maintenir la loyauté de sa population qui ne cesse de diminuer, il faut la réinitialiser en échange d'influence.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Précision de l'Artificière (Élite)<nbsp/>:<style name='Default'/> Elle voit ce que les autres ne voient pas, au-delà du bien et du mal. En échange d'influence, vous augmentez temporairement la précision de toutes les unités."/>
	<entry name="HeartlessArtificerQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>L'Homme peut redevenir plus. Devenir plus en devenant moins.<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HeartlessArtificerWonFlavor" value="La paix. Enfin. Vous pouvez finalement vous entendre penser. Vous avez célébré ce moment en ordonnant l'exécution d'un conseiller qui avait osé sympathiser avec tous ceux qui ont été broyés par les rouages du conflit.<br/><br/>Quel imbécile. La compassion, c'est pour les faibles. Les faibles dont les corps jonchent votre laboratoire en attendant que vous les honoriez de vos expériences.<br/><br/>Un cadavre attire votre attention. Ses yeux sont grand ouverts, mais noirs comme la nuit. Vous faites glisser un scalpel sur l'un d'eux... Il lève une main et vous attrape par le col. Il chuchote dans une langue que vous ne pouvez pas comprendre. Vous essayez de vous éloigner, puis vous comprenez. Vous connaissiez ces mots depuis le début. <br/><br/>Vox vous parle."/>
	<entry name="HollowWarlord" value="Agoniste creux"/>
	<entry name="HollowWarlordFlavor" value="Pour l'Agoniste, la fin du monde fut une renaissance. Dans sa vie précédente, c'était loin d'être un mâle alpha. Ou même sigma. Téléopérateur, agent de propreté, préparateur de fast-food, entraîneur d'IA... Il avait été viré de tous ces boulots. Son seul exutoire face à ces travaux répétitifs et ingrats<nbsp/>: l'exercice. Haltérophilie, course, lutte, il exorcisait toute sa frustration de la journée.<br/><br/>Quand le Fulcrum attira l'humanité vers le ravissement et la rupture, quasiment tout le monde à part lui laissa éclater sa joie, sans savoir quelles souffrances les attendaient. L'Agoniste, lui, sentait qu'il n'avait pas encore eu le droit de vivre, encore moins d'obtenir la rédemption. Alors il résista, s'accrocha à une barre d'armature, s'arracha à la fausse euphorie qui transportait les milliards de Terriens vers les cieux... et c'est là, alors que ses collègues explosaient et retombaient alentour, qu'il se sentit vivre pour la première fois. Maculé de sang, épuisé, il poussa un rugissement d'exaltation.<br/><br/>Dès lors, il ne se cacha pas de l'horreur. Il imposa sa domination de la surface, réunit d'autres survivants, affronta les extraterrestres et les monstres, leva une armée, un empire, puis laissa tout le monde en plan. Il a appris à goûter la traque tout en évitant les moments de réflexion et d'introspection terrifiante.<br/><br/>Avec un petit groupe de partisans, il a survécu des années durant à la surface et est prêt à conquérir à nouveau le monde<nbsp/>; à trouver ce qu'il a à offrir et à le boire jusqu'à la lie. Hélas, il ignore encore que le vide en son for intérieur est impossible à combler."/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsFlavor" value="«<nbsp/>Y A-T-IL QUOI QUE CE SOIT<nbsp/>», vous égosillez-vous par-dessus le trémolo des moteurs, «<nbsp/>DE PLUS JOUISSIF QUE CE SON<nbsp/>? CETTE ODEUR<nbsp/>?<nbsp/>» Vos citoyens vous acclament tandis que vos soldats poussent des grognements joyeux, pleins d'envie de guerre et de gloire.<br/><br/>Les bras étendus, vous prenez un bain d'adulation. De l'avis général, le monde a pris fin il y a vingt ans. Pour vous et vos hommes, c'est une occasion en or. Fini les frontières de classe, de race, de fortune et d'éducation, la vie est ce que vous en faites.<br/><br/>Vous avez déjà gagné et abandonné un royaume, mais vous ne regrettez rien. Avant que vos soldats s'en aillent, vous leur conseillez de profiter de chaque moment, de chaque victime, de cueillir le jour parce que demain n'arrivera jamais.<br/><br/>Conquérir le monde ou mourir, l'important est de profiter du voyage."/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsWithMutatorFlavor" value="Vous n'êtes pas surpris que les Profondeurs apprécient votre soif d'aventure. Après tout, cette entité est aussi un esprit dans un perpétuel voyage, gorgé du savoir de soi, incapable de connaître la fin vers laquelle elle se dirige. Et comme le voyage vous plaît.<br/><br/><string name='Factions/HollowWarlordFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="HollowWarlordLostFlavor" value="Alors ça, c'est nouveau. Des gravats recouvrent votre corps, eux-mêmes recouverts par le toit effondré du garage qui vous empêche de bouger. Par-dessus le grondement des véhicules ennemis en approche, vous entendez des gémissements et des gémissements. Certains –<nbsp/>pas tous<nbsp/>– proviennent de vous.<br/><br/>Encore une expérience nouvelle. Vous avez perdu<nbsp/>!<br/><br/>Ou peut-être pas<nbsp/>? Par miracle, votre moto n'a pas été prise dans l'effondrement. Elle est poussiéreuse et abîmée, mais très certainement en état de marche. Si vous l'atteigniez, vous pourriez vous enfuir, repartir de zéro. Un troisième avènement, un troisième royaume à bâtir...<br/><br/>Encore faut-il vous dégager des gravats... Vous faites un mouvement de côté<nbsp/>: l'énorme toit de béton glisse de quelques centimètres vers votre tête. S'il finit son trajet, vous serez décapité. Mais vous pensez quand même vous en sortir en vous tortillant...<br/><br/>... des ténèbres douces comme le velours. Dans le silence auquel les gémissements ont fait place, une voix retentit. «<nbsp/>Des empires infinis t'appartiennent<nbsp/>», déclare-t-elle. «<nbsp/>Mais d'abord...<nbsp/>»"/>
	<entry name="HollowWarlordProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Affinité humaine<nbsp/>:<style name='Default'/> L'Agoniste est un homme simple, intéressé par la conquête, et non par la magie maudite ou les technologies extraterrestres. Vous commencez avec des %1% et accédez rapidement aux technologies humaines.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Morituri te salutant<nbsp/>:<style name='Default'/> Les rues des villes vivent au rythme des aventures de l'Agoniste et de ses soldats... tant que le sang coule. À chaque tour où vos unités tuent ou meurent, la loyauté de vos villes augmente<nbsp/>; sinon, elle diminue.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Récits de chasse<nbsp/>:<style name='Default'/> La saga de l'Agoniste et de sa campagne sans fin s'est répandue par monts et par vaux. Attaquer donne de l'influence.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Hyperactivité<nbsp/>:<style name='Default'/> Des guerriers inactifs<nbsp/>? Les citoyens n'iront pas par quatre chemins<nbsp/>: rien à manger pour eux. L'entretien des unités dans les villes et avant-postes est augmenté. Les pactes commerciaux rapportent moins.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Mandat de la Horde (Élite)<nbsp/>:<style name='Default'/> Quand l'Agoniste envoie ses forces au combat, elles y mettent tout leur cœur pour lui prouver leur valeur. En échange d'influence, vos troupes dans une vaste étendue gagnent un bonus d'attaque et de déplacement."/>
	<entry name="HollowWarlordQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Je suis venu, j'ai vaincu, je vais recommencer.<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HollowWarlordWonFlavor" value="C'est comme ça qu'on fait la fête. Chants vociférés, ivrognes chancelants, cascades insensées, pugilats torse nu, la fumée d'une centaine de feux qui obscurcissent l'atmosphère... Vous faites un pas de côté pour éviter deux généraux avinés en pleines effusions et continuez votre chemin. Des vivats et des tapes dans le dos partout où vous allez.<br/><br/>Une autre victoire. Un autre empire bâti. Mais déjà, vous sentez les prémices des soubresauts qui le feront s'effondrer<nbsp/>: les conseillers ambitieux, les généraux vulnérables à la flatterie, la corruption qui s'insinue dans votre moteur pur de conquête.<br/><br/>En dehors de l'endroit où tout a commencé, tout est silencieux. Black Bess est toujours parquée là où vous l'avez laissée. Vous lui tournez la clé dans l'allumage et le feu rugit dans son ventre. Elle gronde de désir de prendre la route.<br/><br/>Vous retournez la tête un instant en vous demandant si vous allez regretter quelque chose, si l'on vous regrettera. Mais le monde tourne et votre prochaine aventure vous appelle.<br/><br/>Ou plutôt, c'est une voix qui vous appelle. «<nbsp/>Voyage sans fin...<nbsp/>» Vous luttez contre elle une seconde, comme lors du Fulcrum, mettez les gaz en soulevant la roue avant de Bess, et...<br/><br/>... vous voilà parti."/>
	<entry name="HonorableAristocrat" value="Aristocrate honorable"/>
	<entry name="HonorableAristocratFlavor" value="L'Aristo était jeune lorsque le ciel est tombé. Grâce aux relations de ses parents, il a été conduit avec eux dans un bunker du gouvernement dès le premier signe. Il a assisté au ravissement, à la guerre, aux retombées et à la famine. Sa seule doléance<nbsp/>: la nourriture en conserve était épouvantable et personne n'avait pensé à apporter des herbes ou des épices.<br/><br/>En surface, des milliards de personnes sont mortes.<br/><br/>Dans ce bunker, il a suivi les traces de ses parents, par sens du devoir. Il a découvert qu'il était doué, très doué, pour l'administration. Et finalement, après diverses morts malencontreuses, il s'est retrouvé au pouvoir.<br/><br/>Maintenant que son peuple est sorti, il gère la ville comme un système de mécénat, s'attirant les faveurs des commerçants et des marchés pour mieux faire appel à eux en cas d'urgence... ou lorsqu'il entend parler d'une nouvelle spécialité culinaire."/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsFlavor" value="Magnifique<nbsp/>! Cette nouvelle ville est un véritable nouveau départ pour l'humanité, frais comme la boutonnière au revers de votre beau costume.<br/><br/>Les congratulations affluent de vos camarades survivants du No Man's Land pour la fondation de votre nouvelle ville. L'Archi-Pape, le Communitard... le Néoduc<nbsp/>? Peuh, il veut juste être invité au festin, celui-là.<br/><br/>Votre ville est à peine construite que déjà, votre réseau grandit. C'est le moment ou jamais de partir à la reconquête de la Terre pour votre peuple."/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsWithMutatorFlavor" value="Vous vous rappelez avoir savouré ce moment, comme par le côté obscur du miroir. Vous étiez si fier. À présent, face à l'immédiateté de la chair, les Profondeurs s'estompent. Peut-être n'était-ce qu'un mauvais rêve, après un mauvais fromage...<nbsp/>?<br/><br/><string name='Factions/HonorableAristocratFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="HonorableAristocratLostFlavor" value="Vous aviez planifié votre mort depuis longtemps. Vous comptiez vous éteindre sous le couvert de draps de soie, après une fête des plus glorieuses où chacun de vos proches aurait eu l'occasion de vous dire au revoir.<br/><br/>Une partie de vous se demande s'il y a encore moyen de trouver des draps à temps. C'est peu probable. L'explosion qui a ébranlé votre quartier général a logé un morceau de métal en plein dans votre poitrine. Vous pensez qu'elle vous a aussi arraché une jambe.<br/><br/>Un garde du corps rampe jusqu'à vous, tout aussi blessé. Il a sorti un stabilisateur d'une trousse de secours et cherche toujours à vous sauver la vie.<br/><br/>Sa main tremble trop. Le stabilisateur tombe sur le sol. «<nbsp/>Prenez-le<nbsp/>», souffle-t-il. «<nbsp/>Utilisez-le, pour l'amour de Dieu.<nbsp/>»<br/><br/>Vous avez assez de force pour ramasser le stabilisateur. Vous mobilisez le restant de vos forces pour enfoncer l'aiguille dans son cou. Vous entendez le «<nbsp/>sifflement<nbsp/>» caractéristique des particules curatives qui réparent ses blessures. Il proteste tandis que vous prononcez vos dernières paroles<nbsp/>: «<nbsp/>L'honneur m'oblige.<nbsp/>»<br/><br/>Ce ne sont que vos dernières paroles pour cette vie. Qui sait ce que la prochaine vous réserve<nbsp/>?"/>
	<entry name="HonorableAristocratProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Affinité humaine<nbsp/>:<style name='Default'/> L'art, la musique et les autres luxes de l'humanité sont ce qui a fait tomber l'Aristo amoureux de la vie. Vous commencez avec des %1% et accédez rapidement aux technologies humaines.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Sens de l'honneur<nbsp/>:<style name='Default'/> Les talents de l'Aristocrate honorable garantissent les meilleures affaires pour tous. Les accords commerciaux et les alliances génèrent de l'influence supplémentaire pour les deux parties.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Renfort de main-d'œuvre<nbsp/>:<style name='Default'/> Le travail acharné ne fait pas partie des vertus personnelles de l'Aristocrate, qui préfère acheter de l'aide. En échange d'influence, vous accélérez la production.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Gloutonnerie<nbsp/>:<style name='Default'/> Pour l'Aristo et les siens, un palais raffiné est un besoin de survie fondamental. L'entretien de la population coûte plus de nourriture.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Donnant-donnant (Élite)<nbsp/>:<style name='Default'/> L'Aristo tire les ficelles du système de troc le plus dense du monde. En échange d'influence, vous pouvez acheter des ressources vitales."/>
	<entry name="HonorableAristocratQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Oh, faites-moi donc le plaisir de goûter à ceci. Des yœufs d'abkluth mimosa, mon chef a retiré les épines à la main. Eine Delikatesse dont vous me direz des nouvelles<nbsp/>!<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HonorableAristocratWonFlavor" value="Des cris de liesse s'élèvent de la rue à l'extérieur de votre manoir. La guerre est terminée et vous avez appelé à un grand festin pour tout votre peuple. Les dettes envers votre gouvernement seront effacées, tous ceux qui doivent rester en service verront leur salaire triplé. Pendant un bref instant, votre peuple peut s'offrir l'utopie.<br/><br/>Vous faites un bref crochet par la bibliothèque avant de rejoindre les libations, dans l'intention de récupérer la montre à gousset de votre mère. Or à votre arrivée, toute pensée d'un repas de fête quitte votre esprit. Les livres sur les murs... où sont-ils passés<nbsp/>?<br/><br/>Vous vous apercevez alors que les murs eux-mêmes ont disparu. Votre bureau a disparu. Cela semble tellement injuste<nbsp/>: vous avez gagné. Pourquoi n'avez-vous pas le droit d'en profiter<nbsp/>? Mais l'univers n'a que faire de l'équité. Il a d'autres projets pour vous.<br/><br/>Des projets sinistres et terrifiants."/>
	<entry name="Neutral" value="Neutre"/>
	<entry name="PracticalRomantic" value="Romantique pragmatique"/>
	<entry name="PracticalRomanticFlavor" value="Avant que la Terre ne meure, le Romantique pragmatique était enseignant. Il prenait plaisir à communiquer poésie et sagesse à ses élèves, à élever la prochaine génération pour qu'elle ait le cœur chaud et l'esprit ouvert, pour qu'elle accueille tout le monde.<br/><br/>Dans l'obscurité des bunkers de l'apocalypse, aux côtés de ses camarades de classe, il a changé d'avis. Il a vu des enfants et des adultes se battre pour des bouts de tissus afin de rester au chaud, tuer pour de la viande. Il a fait plus que regarder. Finalement, sa tribu honteuse et lui ont émergé dans le monde en ruine, un Romantique plus triste et plus sage.<br/><br/>Bien que son idéalisme n'ait pas changé, le Romantique est maintenant plus prudent et plus pragmatique<nbsp/>: il se bat pour préserver les richesses de l'humanité, mais reconnaît que ces richesses ne sont utiles que si l'humanité survit réellement et est dirigée par des gens bien intentionnés comme lui, pour reconstruire un monde vertueux. À la poursuite de ce rêve, le Romantique est prêt à tout pour survivre."/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsFlavor" value="Vous n'êtes pas du genre à prier, ça non. Mais en construisant les murs de la ville avec vos compatriotes, votre sueur s'est mêlée à l'air et vos mains se sont effleurées. Un joyeux sentiment de camaraderie, de fraternité vous revient (vous supprimez le souvenir de votre propre frère). Un nouveau départ pour l'humanité<nbsp/>!<br/><br/>Comme Ismaël pétrissant le spermaceti dans Moby Dick, ce n'était qu'un fantasme passager. Car, tel Achab, vous avez un but, celui de vaincre les plus grandes horreurs du monde. Ce qui peut signifier mettre de côté ses propres désirs, la morale de l'ancien monde. Les joies simples de la poésie et de l'amitié ne vous sont plus destinées.<br/><br/>Alors que vos troupes quittent la ville, vous vous demandez si vous saurez quand vous aurez perdu votre chemin."/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/PracticalRomanticFoundationsFlavor'/><br/><br/>Gentil ou juif<br/>Ô toi qui tiens la barre et qui regardes droit au vent,<br/>Pense à Phlebas,<br/>qui fut jadis comme toi beau et grand."/>
	<entry name="PracticalRomanticLostFlavor" value="Ce n'est pas la perte qui vous écrase. C'est votre peuple. Alors que la terreur s'abat sur eux, leurs pires penchants refont surface<nbsp/>: des émeutes éclatent dans les rues, seulement interrompues par les tirs ennemis qui touchent votre quartier général.<br/><br/>Vous êtes pris dans l'une de ces émeutes. La foule ne remarque même pas que vous faites partie des corps traînés dans les rues. Vous avez beau crier, vous débattre, rien n'y fait. Un sentiment de déjà vu vous envahit... Vous avez perdu votre frère aux mains d'une foule pareille. Vous-même n'en aviez réchappé que grâce à l'aide d'un étranger bienveillant.<br/><br/>Personne de ce genre ici. Vous trébuchez, tombez, finissez piétiné par la foule. Il est peut-être temps de céder, de penser que les gens sont vraiment des animaux effrayés qui se retournent les uns contre les autres à tout moment.<br/><br/>Mais la partie de vous qui s'accroche, envers et contre tous vos os brisés, c'est cette partie qui a attiré l'attention de Vox. Elle veut savoir pourquoi vous pensez que ces gens valent la peine d'être sauvés. Et vous aurez de nombreuses occasions de plaider leur cause..."/>
	<entry name="PracticalRomanticProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Affinité humaine<nbsp/>:<style name='Default'/> Chaque mort innocente déchire l'âme du Romantique, mais son espoir en l'humanité le pousse à continuer. Vous commencez avec des %1% et accédez rapidement aux technologies humaines.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Récupérateur<nbsp/>:<style name='Default'/> Le Romantique a survécu à l'apocalypse dans les rues, en récupérant tout ce qu'il pouvait pour rester en vie. Les unités génèrent des ressources en battant les ennemis.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>L'espoir fait vivre<nbsp/>:<style name='Default'/> Sa parole est d'argent comme sa barbe. En échange d'influence, vous pouvez restaurer le moral d'une unité.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Perte cruelle<nbsp/>:<style name='Default'/> Les hommes du Romantique ont plus d'espoir à perdre quand le désastre frappe. Les pertes de moral sont augmentées.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Réaffectation (Élite)<nbsp/>:<style name='Default'/> Autrefois, une bonne âme a donné une seconde chance au Romantique. Aujourd'hui, il fait de même pour son peuple. Réaffectez les unités pour regagner des ressources et accélérer la production."/>
	<entry name="PracticalRomanticQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Avant la chute, j'aurais tremblé au moindre autodafé. Maintenant, dans cet enfer glacial dont nous avons hérité, une bible n'est que du carburant... et un homme n'est que de la viande.<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="PracticalRomanticWonFlavor" value="La guerre se termine, mais pas le travail.<br/><br/>Vos conseillers vous conjurent de rester au pouvoir, mais vous y renoncez à la première occasion. Autant laisser les bureaucrates se disputer le droit de gouverner. Vous essayez de trouver la paix parmi votre peuple en construisant des maisons et en faisant du bénévolat dans des camps de réfugiés, comme tous les grands dirigeants devraient le faire à la fin de leur règne.<br/><br/>Vous terminez chaque journée en regardant le coucher de soleil baigner la capitale d'une lumière dorée. La paix est là, dans le ciel couleur d'ambre, dans les bruits de votre peuple assis pour manger.<br/><br/>Mais aujourd'hui, cette lumière dorée se transforme lentement en une nuance de rouge. Les rires de votre peuple se taisent et votre cœur se serre. La fin du monde est-elle revenue<nbsp/>?<br/><br/>«<nbsp/>Non<nbsp/>», murmure Vox. «<nbsp/>Seulement la fin de ce voyage.<nbsp/>»"/>
	<entry name="Random" value="Aléatoire"/>
	<entry name="RandomProperties" value="Certains considèrent les dirigeants du No Man's Land comme les cartes d'un jeu qui ne cesse d'être battu. Ces penseurs avisés ont de nombreuses raisons de s'en remettre au destin<nbsp/>: certains craignent le fardeau de l'idéologie, tandis que d'autres vivent de l'excitation du tirage au sort. Quelle que soit la raison, une fois les cartes distribuées, il est important de jouer la main qui vous a été donnée."/>
	<entry name="RogueOperative" value="Renégate"/>
	<entry name="RogueOperativeFlavor" value="Lorsque le ciel est tombé, la Renégate n'était pas dans les sous-sols, les bunkers et les cachettes avec tout ce qui reste de l'humanité<nbsp/>: elle s'était introduite dans le QG d'une grande biocorporation afin d'avoir accès à leur ferme de serveurs pour les besoins de son gang. Coincée là pour un bon bout de temps, elle a vécu de la nourriture des distributeurs automatiques et piraté tous les sales secrets de la société.<br/><br/>Faute d'être un leader né, c'est une embobineuse née. Ainsi, lorsqu'elle a émergé, elle était soutenue par les restes de la sécurité de la corporation. Elle a rapidement pris la tête du personnel restant, promettant d'utiliser les bio-améliorations de la firme pour survivre.<br/><br/>Et elle survivra, quel qu'en soit le prix. Les Acrinns, elle s'en fiche éperdument. Bien qu'elle soit assez sage pour craindre leurs horreurs et leur histoire, elle est sceptique à l'égard de Vox et pense qu'ils sont trop confiants pour représenter encore une menace. Les autres survivants humains représentent un plus grand défi, c'est certain. Pour autant, elle a les yeux rivés sur ZEPHON, la plus grande cible de toutes. Si elle parvient à s'en approcher, elle est convaincue qu'elle peut le faire danser à sa guise."/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsFlavor" value="Au-dehors, vous voyez que vos disciples ont terminé la construction au-dessus de l'ancien siège d'ICAR. Une ville l'entoure désormais, là où il n'y avait qu'un No Man's Land. Déjà, des colporteurs s'installent pour servir les réfugiés qui affluent. Vous vérifiez leurs marchandises<nbsp/>: essentiellement de la camelote. Les Horlogers et le Concordat ont déjà fauché ou acheté les bonnes choses.<br/><br/>Mais il y a plus, là, sous les décombres. Technologie extraterrestre ou artefact de Vox, vous devez mettre la main dessus, pour assurer votre indépendance. Et celle de vos disciples, bien sûr. À force de travailler seule, on finit par oublier qu'on est le chef.<br/><br/>Bref, qu'est-ce que vous attendez<nbsp/>? Le premier à commercialiser ça rafle tout<nbsp/>!"/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsWithMutatorFlavor" value="Vous vous réveillez sous la tour ICAR, dans le fatras de la suite exécutive. En vous rappelant les Profondeurs, vous poussez un grognement. Moyen d'accélérer tout ça<nbsp/>? Vous décidez de vous lever et de sortir.<br/><br/><string name='Factions/RogueOperativeFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="RogueOperativeLostFlavor" value="Vous pouvez encore gagner. Il y a toujours un angle d'attaque. Bien sûr, les villes sont en feu, des monstres errent dans les rues... mais vous n'aviez pas très envie de diriger une nation, de toute façon. Votre stratégie de sortie est simple<nbsp/>: aller à la baie des véhicules, prendre votre Outrider, avaler de la route jusqu'à vous retrouver dans une ville où personne ne connaît votre nom.<br/><br/>Bon plan. Simple. Voué à l'échec.<br/><br/>Vous n'avez pas mis un pied dans le hangar à véhicules qu'un coup de feu retentit. Il traverse votre jambe de part en part. L'artère fémorale éclate. Il réduit en miettes certaines de vos améliorations préférées.<br/><br/>Vous tombez au sol et l'un de vos propres soldats s'approche. «<nbsp/>Désolée, boss<nbsp/>», lance-t-elle. «<nbsp/>J'ai passé un marché. Rien de personnel.<nbsp/>»<br/><br/>«<nbsp/>C'est une façon minable de partir<nbsp/>», dites-vous d'une voix rauque. Mais la soldate ne vous entend pas. Vous n'êtes même pas sûre que les mots ont quitté votre bouche. Votre vue vire au blanc. Vous passeriez bien un marché vous-même pour vous en sortir, mais il n'y a personne avec qui négocier.<br/><br/>Alors que vous poussez vos derniers soupirs, un souvenir enfoui remonte à la surface<nbsp/>: vous avez déjà passé un marché. Un marché qui vous renverra une fois de plus dans la boucle."/>
	<entry name="RogueOperativeProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Affinité Cyber<nbsp/>:<style name='Default'/> Un monde de réseaux cybernétiques n'est qu'un terrain de jeu pour la Renégate. Vous commencez avec des %1% et accédez rapidement aux technologies Cybers.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Guérilla<nbsp/>:<style name='Default'/> La Renégate à l'esprit vif refuse d'être liée par les tactiques conventionnelles. Les unités peuvent se déplacer après avoir effectué une action.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Améliorations<nbsp/>:<style name='Default'/> La Renégate a un don pour le piratage informatique, mais ses améliorations l'ont transformée en prodige. En échange d'influence, vous pouvez augmenter un seul attribut d'une unité de taille normale.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Indépendante<nbsp/>:<style name='Default'/> Une équipe de libres penseurs et de radicaux suit la Renégate au combat, mais ils pensent avant tout à eux-mêmes. L'entretien de la population coûte plus de loyauté.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Satellite Icarus (Élite)<nbsp/>:<style name='Default'/> La plus grande arme secrète jamais produite par ICAR Corp est désormais sous le contrôle exclusif de la Renégate. En échange d'influence, vous pouvez le tirer sur les forces ennemies."/>
	<entry name="RogueOperativeQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Deux prix. Celui de l'amélioration, et le prix pour ceux qui discutent du prix. Qu'est-ce que tu veux<nbsp/>?<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="RogueOperativeWonFlavor" value="Des acclamations éclatent autour de la table lorsque vous annoncez la nouvelle<nbsp/>: la guerre est enfin terminée. La liberté est revenue dans le No Man's Land.<br/><br/>Vos camarades survivants se réunissent tous autour d'un verre en se demandant ce qu'ils vont faire maintenant que la guerre est finie. «<nbsp/>Tout ce que vous voulez<nbsp/>!<nbsp/>» rugissez-vous en entrant dans la pièce. «<nbsp/>Construisez une maison. Créez un club de combat. Démolissez des bâtiments. Mais quoi que vous fassiez, assurez-vous que PERSONNE NE VOUS OBLIGE À LE FAIRE<nbsp/>!<nbsp/>»<br/><br/>Les applaudissements se font de plus en plus forts. L'important est de subvenir aux besoins de vos hommes, et peu importe que quelqu'un doive ramasser tous les morceaux. Pour l'instant, l'heure est à la jubilation.<br/><br/>La jubilation et... les parasites<nbsp/>? Encore un court-circuit de vos améliorations auditives. Vous tendez la main pour les toucher et tout se fige autour de vous.<br/><br/>Vous n'êtes pas encore libre."/>
	<entry name="Spectator" value="Spectateur"/>
	<entry name="SpectatorProperties" value="Il y a beaucoup à apprendre assis dans les gradins de l'arène. Le spectateur ne glane pas de gloire lorsque le match est gagné, mais il peut sortir grandi en étudiant ceux sur le terrain. Les voyeurs ne doivent jamais baisser leur garde<nbsp/>: des forces d'une puissance dépassant l'entendement observent également et ont leurs propres plans pour le joueur comme pour le spectateur."/>
	<entry name="TwistedMother" value="Mère difforme"/>
	<entry name="TwistedMotherFlavor" value="Les événements parlent d'eux-mêmes. Un jour, une ville est un camp de prisonniers grouillant d'activité<nbsp/>; le lendemain, elle est vide, ses habitants se sont volatilisés pour réapparaître à des kilomètres de là. Une femme est changée par le sacrifice nécessaire. Et son mari a disparu.<br/><br/>La Mère était à l'origine une femme au foyer. Son mari travaillait aux champs pétrolifères tandis qu'elle entretenait la maison et la ferme. Ils étaient le cœur de leur communauté survivaliste. La suite logique, et désirée, était d'avoir leur propre famille. La vie était belle.<br/><br/>C'est alors que le ciel tomba.<br/><br/>Bientôt, les Acrinns arrivèrent. Ils désarmèrent les habitants, les emprisonnèrent. Effectuèrent des expériences avec la frénésie du désespoir pour trouver comment survivre à un monde moléculairement hostile à leurs corps extraterrestres. La communauté se mua peu à peu en camp de concentration. Les habitants en quête de chefs se tournèrent vers le couple.<br/><br/>Qui sait si les expériences Acrinns touchèrent le couple<nbsp/>? Comment leur désespoir porta jusqu'à Vox<nbsp/>? Ce qu'elle sacrifia pour transporter les siens aussi loin<nbsp/>?<br/><br/>Nous ne voyons que la Mère et les siens, loin de chez eux. Transformée en un être difforme, elle mène néanmoins ses proches, les aide à travers d'étranges cadeaux. Elle n'est pas toujours consciente d'avoir changé... Quelque chose s'est brisé, son identité s'estompe. Mais elle conserve son hospitalité, sa prévenance, son charme. Tout ce qu'elle veut, c'est aider ses voisins et ses invités.<br/><br/>En revanche, malheur à celui qui s'en prend à ceux sous sa protection..."/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavor" value="«<nbsp/>Un pique-nique<nbsp/>», entame-t-elle, avant que vous ne l'arrêtiez. Le vous qui fait semblant que rien n'a changé. À travers ses yeux, les murs de béton vous paraissent n'être que des clôtures en lattis blanches<nbsp/>; les démineurs, des jardiniers qui arrosent leurs fleurs. Un rêve tentant.<br/><br/><string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/><br/><br/>Vos amis acclament ces platitudes. Pourtant, vous remarquez avec tristesse que pas un ne vous regarde dans les yeux."/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavorBase" value="Un silence respectueux s'installe aux portes de la ville. Vos disciples savent, ils vous laissent un instant. Vous vous forcez à ravaler vos douces illusions et parlez en leur nom. «<nbsp/>Non, ça n'a rien d'un pique-nique. Notre terre verte et si agréable a disparu.<nbsp/>»<br/><br/>Vous déplacez votre masse en faisant fi de ses tiraillements incessants. «<nbsp/>Mais elle n'a pas emporté notre amitié. Notre camaraderie. Notre communauté. À nous de refaire nos preuves sur cette nouvelle terre, dans cette nouvelle chair. Et c'est ce que nous allons faire.<nbsp/>»"/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsWithMutatorFlavor" value="L'amour<nbsp/>! Après tout ça, vous n'étiez donc définie que par l'amour<nbsp/>? Qu'est-ce que c'est que cette conclusion de conte de fées à l'eau de rose<nbsp/>? Vous ne vous résumez pas à cela.<br/><br/>Peu importe. C'est là la plus grande bénédiction que pourrait souhaiter un parent. L'amour ne juge pas les qualités d'un proche, seule compte son existence. Et pour vous trois, cette boucle ne prendra jamais fin. Passer l'éternité avec vos trésors, à lutter pour eux<nbsp/>! Ô félicité<nbsp/>!<br/><br/>... vous revoilà perdue dans vos rêveries.<br/><br/><string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/>"/>
	<entry name="TwistedMotherLostFlavor" value="Loin des yeux de leurs chefs, les soldats font ce que font les soldats. Ils conservent ce qui peut leur procurer du plaisir. Ils brûlent ce qu'ils ne peuvent pas transporter. Ils incendient vos champs de maïs. Et les fermiers qui s'y trouvent.<br/><br/>Tandis que vos gardes du corps tiennent en respect les soldats pillards, vous emmenez les civils. Les mères. Les enfants. Vous les conduisez dans la nature en leur conseillant de trouver un refuge. Les prières vous reviennent à l'esprit, vous priez pour les agneaux.<br/><br/>Pour vous, en revanche, il n'y a pas d'issue. Après tout, vous êtes la cible de ces soldats. Alors vous restez, face aux coups de feu et à la fumée qui se rapprochent.<br/><br/>En attendant, vous pensez à votre famille. À la sensation de les tenir par la main. Une main rude, de cuir et d'aspérités, mais aimante. Et une petite main douce qui l'agrippe fermement.<br/><br/>C'est alors qu'une voix susurre, en vous promettant une autre occasion de les voir. Très bientôt. Un sourire se dessine sur vos lèvres tordues.<br/><br/>Et vous interpellez vivement l'ennemi, pour hâter la fin."/>
	<entry name="TwistedMotherProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Affinité avec Vox<nbsp/>:<style name='Default'/> Elle n'en a pas conscience, mais bien peu ont connu Vox plus en profondeur qu'elle. Vous commencez avec des %1% et accédez rapidement aux technologies de Vox.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Dons de Vox<nbsp/>:<style name='Default'/> Quand son sourire brûlant est braqué sur vous, vous avez l'impression d'être spécial. En échange d'influence, vous renforcez vos unités... mais il y a une contrepartie.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Tendres soins<nbsp/>:<style name='Default'/> Malgré ses tares, la Mère insiste pour que tous ses enfants se serrent les coudes. Taux de guérison augmenté à proximité d'une unité alliée.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Abhorration<nbsp/>:<style name='Default'/> Sa bonté a beau crever les yeux, l'aspect de la Mère et sa personnalité instable rebutent les indépendants. Les pactes commerciaux rapportent moins.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Livraison immaculée (Élite)<nbsp/>:<style name='Default'/> Son amour enveloppe une cible qui traverse sans danger le Bleed. En échange d'influence, vous téléportez vos unités vers une unité alliée."/>
	<entry name="TwistedMotherQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Ici, nous nous occupons des nôtres. Moi, je m'occupe du reste.<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="TwistedMotherWonFlavor" value="Vous êtes au milieu d'un conte de fées quand le messager entre, contourne avec précaution un parterre de jeunes enfants envoûtés et leurs jouets épars. «<nbsp/>... alors, le Grand Méchant Abkluth souffla et souffla, et...<nbsp/>» Suivi d'un vacarme de voix enfantines surexcitées par cette nouvelle forteresse cochonne dévastée.<br/><br/>Le messager ne peut s'empêcher de sourire un instant, puis il s'avance et se penche pour vous murmurer à l'oreille.<br/><br/>Vous oubliez ses paroles immédiatement, mais le sentiment perdure. Des larmes coulent sur vos joues déformées par Vox, à travers la chair palpitante qui vous maintient ici-bas. Les enfants poussent une exclamation puis font silence.<br/><br/>Un garçon potelé lève un peu tard les yeux de son bol et fronce les sourcils, désarçonné. Il se penche pour chuchoter à l'oreille de son ami, qu'il asperge de porridge de riz, et chuchote bruyamment<nbsp/>: «<nbsp/>Les cochons ont gagné<nbsp/>?<nbsp/>»<br/><br/>Vous éclatez alors d'un rire gai. «<nbsp/>Non, mon petit<nbsp/>! C'est nous qui avons gagné<nbsp/>!<nbsp/>»<br/><br/>Derrière votre épaule, quelque chose s'approche et une voix murmure<nbsp/>: «<nbsp/>Nous gagnons tous<nbsp/>»."/>
	<entry name="UntoldProphet" value="Prophète anonyme"/>
	<entry name="UntoldProphetFlavor" value="Le Prophète anonyme est d'abord apparu à ses disciples alors que leur bunker était éventré. À la lueur rougeâtre des feux d'alerte, les paroles étouffées par le hurlement des sirènes, l'enfant fit calmement signe aux autres de le suivre. Nul ne savait qui était ce jeune étranger, mais sa présence s'imposait à tous.<br/><br/>Pendant vingt-deux jours et vingt-deux nuits, le Prophète les guida dans le No Man's Land au fil d'un périple qui avait tout d'une épreuve. Ceux qui s'enfuirent succombèrent. Quant aux autres, ils virent des miracles partout où le Prophète se rendait<nbsp/>: des caches de provisions qui se garnissaient du jour au lendemain, des brigands rongés par le remords qui se ralliaient à sa foi et des bêtes féroces domptées par la seule présence du Prophète.<br/><br/>Au bout de la vingt-deuxième nuit, le Prophète s'immobilisa soudain, regarda alentour puis s'assit. Alors ils firent de même. Ils s'adonnèrent à la méditation et à la prédication, et c'est ainsi que ses ouailles aménagèrent un camp tout autour d'eux. Les curieux s'en venaient à eux toujours plus nombreux, car la rumeur vantait la sagesse de l'enfant-guide, et le camp devint un village, puis une ville, à mesure qu'affluaient les nouveaux fidèles.<br/><br/>Si quiconque s'avise que le Prophète ne vieillit jamais, ou qu'il a cette manière étrange d'incliner la tête, comme s'il tendait l'oreille, à l'écoute d'un son ou de paroles qu'il est seul à percevoir, il prend garde à ne pas s'en étonner, car malgré toute la sérénité qu'il diffuse, l'enfant commande à des armées de fanatiques qui déferlent sur les lointaines contrées au nom de leur Prophète."/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsFlavor" value="Sur cette lande maudite, ils élèvent un sanctuaire blanc et rutilant à votre gloire. Ou plutôt, à la gloire du Grand Orateur. Un foyer pour tous les peuples perdus de la Terre.<br/><br/>Les vieux mots –<nbsp/>croisade, djihad<nbsp/>– sont trop chargés d'histoire. À la place, disons que vous avez une mission<nbsp/>: ramener la foi dans ce monde dévasté. Et exterminer ceux qui ne veulent pas écouter. Pour le bien de tous.<br/><br/>Homme, machine, extraterrestre. Ceux qui se dressent contre le Grand Orateur, s'inclineront. D'une façon ou d'une autre."/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsWithMutatorFlavor" value="C'était un rêve, forcément. Ce n'était quand même pas la fin de tous vos efforts<nbsp/>? Peut-être que si vous recommencez, avec plus de ferveur cette fois, plus de foi... vous ne souffrirez plus cette humiliation des Profondeurs...<br/><br/><string name='Factions/UntoldProphetFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="UntoldProphetLostFlavor" value="Votre grand-salle est vide. Il n'y a que vous et un seul adepte, un humble prêtre. Le bruit de l'artillerie au loin s'est tu.<br/><br/>«<nbsp/>Grand seigneur<nbsp/>», entonne le prêtre. «<nbsp/>Je souhaite confesser mon hérésie.<nbsp/>»<br/><br/>Vous inclinez la tête vers lui. Il ne peut pas entendre ce que vous entendez. De sombres chuchotements décrivent comment la mort visitera bientôt cette salle. «<nbsp/>Je n'ai jamais cru au Grand Orateur. J'ai menti pendant toutes ces années.<nbsp/>»<br/><br/>«<nbsp/>C'est ma faute<nbsp/>», murmure-t-il. «<nbsp/>Mon hérésie nous a conduits à la défaite.<nbsp/>»<br/><br/>Il se lamente. Vous descendez du trône, un couteau de cérémonie caché dans le dos. Vous inclinez la tête du prêtre vers le haut et le regardez dans les yeux. «<nbsp/>Par pitié<nbsp/>», poursuit-il. «<nbsp/>J'implore votre pardon.<nbsp/>»<br/><br/>C'est alors qu'il voit la lame. Ses yeux s'écarquillent. Vous lui tranchez la gorge. Le pardon a été accordé.<br/><br/>Lorsque les troupes ennemies font irruption dans la salle, elles ne trouvent que le corps du prêtre. Le Grand Orateur vous a déjà emmené dans l'autre vie."/>
	<entry name="UntoldProphetProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Affinité avec Vox<nbsp/>:<style name='Default'/> Le Grand Orateur a besoin de la voix d'un enfant pour répandre sa sagesse dans le monde. Vous commencez avec des %1% et accédez rapidement aux technologies de Vox.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Extension de la secte<nbsp/>:<style name='Default'/> Les disciples du Prophète ont répandu sa parole à travers le pays. Le malus de loyauté est réduit pour chaque ville.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Paroles du Prophète<nbsp/>:<style name='Default'/> Tout peut être pardonné par le toucher du Prophète. En échange d'influence, vous pouvez convertir une unité ennemie.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Coût de la conviction<nbsp/>:<style name='Default'/> La secte ne doit jamais faiblir. L'entretien de la population du Prophète anonyme coûte également de l'influence.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Armure de foi (Élite)<nbsp/>:<style name='Default'/> La volonté du Prophète anonyme est si forte qu'elle peut remodeler la réalité elle-même pour protéger ses disciples les plus loyaux. Vous rendez une unité temporairement invulnérable."/>
	<entry name="UntoldProphetQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Je suis peut-être jeune, mais dénué de tout préjugé ou idée préconçue. Ma bendición me permet de voir les choix qui vous ont échappé il y a longtemps.<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
	<entry name="UntoldProphetWonFlavor" value="Le Grand Orateur vous avait annoncé que ce jour viendrait. La victoire est enfin arrivée.<br/><br/>Les acclamations fusent dans la rue lorsque vos prêtres partent annoncer la nouvelle. La foi de votre peuple est plus forte que jamais, et vous sentez la puissance de cette foi vous envahir comme un nuage chaud.<br/><br/>Il y a un bruit<nbsp/>: les chuchotements du Grand Orateur. Il doit être satisfait de votre succès. Quand ils deviennent de plus en plus forts, vous comprenez que quelque chose ne va pas. L'Orateur vous appelle, l'Orateur.<br/><br/>L'Orateur n'en a pas fini avec vous."/>
	<entry name="Zephon" value="ZEPHON"/>
	<entry name="ZephonFlavor" value="ZEPHON est [votre allié, votre ennemi]. ZEPHON est [ignorant, omniscient]. ZEPHON est [un, légion], ZEPHON est [parfait, abomination]. ZEPHON est [béni, maudit]. ZEPHON est [zen, hop]. ZEPHON [arrive, part]. ZEPHON est [transcendant, incarné]. ZEPHON, est [la pensée, la chair] faite machine. ZEPHON est [ZEPHON est [ZEPHON est [ZEPHON est-]]]. ZEPHON est [à l'intérieur de vos systèmes]."/>
	<entry name="ZephonProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Autochtone<nbsp/>:<style name='Default'/> Les machines de ZEPHON s'attardent sur le champ de bataille, faisant partie d'un plan inconnu qui pourrait mettre fin à la vie telle que nous la connaissons. Elles occupent déjà la planète et sont toujours en guerre avec les autres autochtones.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Interminable<nbsp/>:<style name='Default'/> Les villes de ZEPHON n'ont pas de frontières et s'étendent rapidement sur la carte. Leur rayon est infini et leur extension rapide.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Matrice défensive<nbsp/>:<style name='Default'/> S'approcher du territoire de ZEPHON, c'est s'exposer à la mort. Son arme énergétique surpuissante attaque les unités proches de ses villes.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Œil de ZEPHON<nbsp/>:<style name='Default'/> Il est franchement impossible d'échapper à la vue d'une machine omniprésente. ZEPHON voit souvent les zones obscurcies par le brouillard de guerre.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Contrôle direct<nbsp/>:<style name='Default'/> ZEPHON peut diriger un fragment de son intelligence pour posséder et renforcer une seule machine. L'unité ciblée inflige des dégâts accrus, régénère sa santé et subit moins de dégâts pendant une courte période."/>
	<entry name="ZephonQuote" value="<style name='Italic'/>«<nbsp/>Canal de communication établi avec ZEPHON-3. Comment puis-je vous aider<nbsp/>?<nbsp/>»<style name='Default'/>"/>
</language>