<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<!-- %1% is the player name -->
	<entry name="AlienIntelligence" value="외계의 정보"/>
	<entry name="AlienIntelligence/Escort" value="목소리가 여러 세대에 걸쳐 아크린을 형성했다면, 그들의 설화에는 중요한 데이터가 담겨 있을 것입니다. 랜단의 제안을 수락하고 분대를 동원해 추락 현장을 지키는 모든 적을 처리하십시오.<br/><br/>먼저 공격하지는 않겠지만, 전투가 벌어질 때를 대비하십시오."/>
	<entry name="AlienIntelligence/EscortFailure" value="아자드로 향하는 도중, 어두운 형체가 아군의 후방에 충돌하며 마른 흙이 덩어리째 공중으로 튀어오릅니다.<br/><br/>먼지가 걷히자 랜단을 제외한 아군은 대부분 무사한 것처럼 보입니다. 랜단의 시신은 작은 분화구에 놓여 있는데 그러쥔 작은 손과 인간의 이빨밖에 남지 않은 끔찍한 모습입니다. 전투로 단련된 가장 강인한 병사조차 그 광경을 보고는 고개를 돌립니다.<br/><br/>지금 군대가 데이터 저장소를 목표로 전진하고 있다면, 랜단 없이는 아무것도 수집할 수 없습니다.<br/><br/>당신은 기술자의 얼마 안 남은 시신을 묻고 기지로 돌아갑니다."/>
	<entry name="AlienIntelligence/EscortSuccess" value="당신은 도착해서 아크린 부대를 신속하게 처리한 뒤 안으로 들어갑니다.<br/><br/>데이터 저장소는 아자드의 부서진 지휘 갑판 중앙에 있는 광택 없는 거석입니다. 랜단은 그 장치를 살펴보며 어린아이처럼 웃습니다. 그가 전송을 시작하자 저장소 표면을 따라 거미줄처럼 얇은 균열이 발생하며 어두운 방에 강렬한 빛을 쏟아냅니다.<br/><br/>랜단이 당신에게 데이터 판을 건네주고는 당신이 죽은 아크린을 묻어주는 동안 그곳을 떠납니다. 데이터는 확보했지만 그 대가는 무엇입니까?<br/><br/>살아남으면 속죄할 것입니다. 지금은 집으로 돌아가십시오."/>
	<entry name="AlienIntelligence/EscortHaggle" value="목소리가 여러 세대에 걸쳐 아크린을 형성했다면, 그들의 설화에는 중요한 데이터가 담겨 있을 것입니다. 하지만 추락 현장 주변에는 수호자들이 있고, 허구 때문에 총격전을 벌이는 것은 꺼려집니다.<br/><br/>랜단이 당신 군대의 위험을 감수하도록 재협상하고 비용을 지불합니다. 랜단은 욕설을 퍼붓지만, 당신의 단호한 태도를 확인한 후 수락합니다. 당신이 병력을 이끌고 나가는 동안 랜단은 조용히 있습니다."/>
	<entry name="AlienIntelligence/EscortHaggleSuccess" value="당신은 도착해서 아크린 부대를 신속하게 처리한 뒤 안으로 들어갑니다.<br/><br/>데이터 저장소는 아자드의 부서진 지휘 갑판 중앙에 있는 광택 없는 거석입니다. 랜단은 그 장치를 살펴보며 어린아이처럼 웃습니다. 그가 전송을 시작하자 저장소 표면을 따라 거미줄처럼 가늘게 균열이 발생합니다.<br/><br/>랜단이 당신에게 데이터 판을 건네주고 당신은 죽은 아크린을 묻어줍니다.<br/><br/>랜단이 떠난 뒤에야 그가 설치한 파쇄 바이러스를 발견합니다. 전문가들이 바이러스를 막았지만, 이미 데이터는 반이나 파괴된 뒤입니다.<br/><br/>오늘 소득이 있기는 했지만, 그 대가는 무엇입니까?"/>
	<entry name="AlienIntelligence/Intro" value="수호자들이 마지못해 한 가냘픈 인물의 접근을 허용합니다. 그는 랜단 그레이엄이라는 이름의 데이터 역사학자로, 미래를 위해 지구 멸망을 기록하는 일을 하고 있다고 말합니다. 아크린 이주선 중 하나인 '아자드'가 근처에 불시착했고 아자드의 생존자를 조사하던 중 특이한 사실을 발견했는데, 그 우주선에는 그 종족의 설화와 이야기가 담긴 저장소가 있다는 것입니다.<br/><br/>아크린은 아자드를 무덤으로 여기며 금기시하지만, 랜단은 그 저장소에 접근할 수 있도록 안내해 달라고 부탁합니다. 그 대가로 그는 혹시라도 쓸 만한 자료가 있다면 사본을 제공하겠다고 약속합니다."/>
	<entry name="AlienIntelligence/Intro/Escort" value="<style name='Bold'/>역사가 호위:<style name='Paragraph'/> 역사가를 먼 곳으로 안내할 소규모 원정대를 준비합니다."/>
	<entry name="AlienIntelligence/Intro/EscortHaggle" value="<style name='Bold'/>선불을 요구합니다:<style name='Paragraph'/> 랜단에게 원정대 보급 비용을 요청합니다."/>
	<entry name="AlienIntelligence/Intro/Refuse" value="<style name='Bold'/>도움을 거부합니다:<style name='Paragraph'/> 아크린의 성지라고요? 먼 곳이라고요? 이야기 때문에 간다고요? 죽고 싶다면 다른 사람을 찾아보세요."/>
	<entry name="AlienIntelligence/RefuseFailure" value="지식은 소중하지만, 설화와 이야기는? 당신은 허구 때문에 희생을 감수할 생각은 없습니다.<br/><br/> 당신이 제안을 거부하자 랜단의 얼굴이 일그러집니다. 그는 즉시 떠났고, 빠르게 달리는 그의 차량에서 나온 먼지 흔적은 당신의 가장 가까운 라이벌 진영으로 이어집니다. 며칠 후 아크린에게 랜단이 죽었다는 소식을 듣습니다.<br/><br/>당신은 재앙을 피한 것 같습니다. 지식은 얻지 못했지만, 자제력을 통해 지혜를 보여줬습니다."/>
	<entry name="AlienIntelligence/RefuseSuccess" value="지식은 소중하지만, 설화와 이야기는? 당신은 허구 때문에 희생을 감수할 생각은 없습니다.<br/><br/> 당신이 제안을 거부하자 랜단의 얼굴이 일그러집니다. 그는 즉시 떠났고, 빠르게 달리는 그의 차량에서 나온 먼지 흔적은 당신의 가장 가까운 라이벌 진영으로 이어집니다. 며칠 후 아크린에게 랜단이 죽었다는 소식을 듣습니다. 정찰병이 가장 나이 많고 가장 존경받는 아크린인 은수자의 메시지를 가져옵니다. 거기에는 이렇게 적혀 있습니다. '나눌 수 있는 것을 왜 훔치려 하시오. 그대는 자제심에 우리는 감사하오.'<br/><br/>당신은 그 메시지를 저장합니다. 오늘 설화보다 더 값진 것을 얻은 것 같습니다."/>
	<entry name="AreMachinesAlive" value="기계는 살아 있는가?"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/Intro" value="그것은 단파를 통해 전달되는 속삭임과 정적 속의 입방체 면으로 시작되었습니다. 공포와 불안을 조장하는 초자연적 활동에 대한 보고가 도시 곳곳에서 쏟아져 들어옵니다.<br/><br/>조사 결과 도시의 장치들에서 이상한 정보가 흘러나오는 것으로 밝혀졌습니다. 어디서 어떻게 시작되었는지 아무도 모르지만 변화가 영구적이라는 것은 분명합니다.<br/><br/>이제 불안감의 중심은 이 인공 생명을 어떻게 대할 것인지로 넘어갑니다. 그들의 미래는 우리 안에 있을까요, 아니면 우리 위에 있을까요? 아니면 단순한 도구로 남겨둘 수 있을까요? 의견이 나뉘면서 논쟁이 폭력으로 번지고 있습니다."/>
	<entry name="AreMachinesAlive/Intro/MachineEvolution" value="<style name='Bold'/>기계는 다음 단계입니다:<style name='Paragraph'/> 아직 초기 단계이기는 하지만, 기계는 인간보다 더 뛰어납니다. 신속한 승리를 추구한다면 이용할 수 있는 건 모두 이용해야 합니다."/>
	<entry name="AreMachinesAlive/Intro/MachineRights" value="<style name='Bold'/>기계는 살아 있습니다:<style name='Paragraph'/> 기계는 인격 존재 여부를 평가하는 모든 알려진 테스트를 통과했습니다. 모든 기준에 따라 기계도 인간과 동등한 권리를 누려야 합니다."/>
	<entry name="AreMachinesAlive/Intro/MachineServants" value="<style name='Bold'/>기계는 하인입니다:<style name='Paragraph'/> 기계가 작업 능력이 탁월하다면 기계가 일하도록 하면 됩니다. 그리고 기계가 쉴 필요가 없다면 우리에게는 더없이 좋은 일입니다."/>
	<entry name="AreMachinesAlive/Intro/MachineTools" value="<style name='Bold'/>기계는 도구입니다:<style name='Paragraph'/> 이건 차세대 제폰이 될 수 있습니다. 기계의 주요 인지 클러스터를 찾아서 비활성화한 다음 작업 기능만 남기고 재부팅해야 합니다."/>
	<entry name="AreMachinesAlive/MachineEvolution" value="세상은 이제 인류만의 것이 아닙니다. 목소리의 타락은 인간과 아크린 모두에게 스며들었지만, 기계는 그렇지 않습니다. 어쩌면 이 새로운 인공 생명체가 승리에 필요한 전략상 이점이 될 수도 있습니다.<br/><br/>당신은 스플라이서 드론에게 진화를 가속하는 임무를 맡깁니다. 신기원 프로젝트는 큰 성공을 거둡니다. 새로운 인공 시민이 도시에 합류하고, 그들은 독특한 정신 덕분에 최고의 과학자가 됩니다.<br/><br/>새로운 디지털 시민이 정착한 직후, 폭발로 인해 도시 블록 하나가 파괴됩니다. 베테랑 군인 집단 하나가 책임을 주장하며 반란을 일으킵니다. 이제 그들의 무분별한 난동을 막아야 합니다."/>
	<entry name="AreMachinesAlive/MachineRights" value="세상은 이제 인류만의 것이 아닙니다. 제폰의 끊임없는 추진력은 지구상의 모든 생명체를 위협하지만, 제폰은 다르게 진화할 수 있을까요?<br/><br/>도시의 가장 뛰어난 두뇌들이 이 새로운 생명체에게 지능뿐 아니라 의식도 있는지 판단하기 위해 연구합니다. 도시의 실험실에서 그들은 지칠 줄 모르고 다양한 실험을 진행합니다.<br/><br/>그 노력이 큰 성공을 거둡니다. 새로운 인공 시민은 사회에 쉽게 통합됩니다. 미래에 대한 낙관론이 급격하게 퍼지지만, 이 연구로 인해 자원이 고갈됩니다. 중단된 프로젝트에 대한 노력을 배가해야 하지만, 이제 돕겠다고 나서는 사람이 더 많습니다."/>
	<entry name="AreMachinesAlive/MachineServants" value="도시에서 가장 뛰어난 두뇌들이 이 새로운 생명체가 위협이 될지 판단하기 위해 연구합니다. 그들이 기계의 유일한 욕구는 자기 기능을 수행하는 것임을 밝혀내면서 새로운 노동 계급이 탄생합니다. 기계가 모든 노동을 담당하고 인간이 이를 관리하는 급진적인 변화가 일어납니다. 이 새로운 균형은 현재로서는 양쪽 모두에게 적합합니다.<br/><br/>당신은 인간과 기계 사이에 확립된 명확한 구분에 대해 의문을 품습니다. 이런 체제가 얼마나 지속될 수 있을까요, 그리고 기계는 더 이상 진화하지 않을까요?"/>
	<entry name="AreMachinesAlive/MachineTools" value="우린 과거의 실수로부터 아무것도 배우지 못했을까요? 우리는 기계가 어떻게 설계되었는지 알지만, 기계의 정신은 아크린만큼이나 우리에게 낯선 존재입니다. 왜 미래에 위협이 될 수 있는 위험을 감수해야 합니까?<br/><br/>당신은 해커재커에게 기계에 침입하여 급격히 성장하는 자율성의 근원이 되는 잘못된 코드를 지우라는 임무를 맡깁니다. 해커재커 중 하나가 소프트웨어 무결성보다 속도를 우선했고 그들의 연구실에 있는 기계들이 광란 상태가 되어 연구 단지를 파괴하고 도시에서 탈출하여 난동을 계속합니다.<br/><br/>다른 기계들은 제대로 처리되어 이제 지칠 줄 모르는 확고한 건설 도구로 거듭납니다."/>
	<entry name="BecomingUnbound" value="구속 해제"/>
	<entry name="BecomingUnbound/Intro" value="모든 것은 책 한 권이 책장에서 떨어지면서 시작됩니다.<br/><br/>당신은 흘끗 그 모습을 보고는, 책 표지가 단단한 참나무에 부딪치는 소리를 들으며 시간의 당김을 다시 한번 온몸으로 느낍니다. 그 힘은 그 어느 때보다도 강렬하게 당신을 헝겊 인형처럼 수백 년의 시간 속으로 내던집니다. 이번에는 당신이 목소리와 연결하려고 시도했던 방에서 숨을 쉬고자 비명을 지르며 뛰쳐나왔던 때와는 다릅니다. 이번에는 폭력적이며, 의도적입니다.<br/><br/>누군가가 당신을 시간 밖으로 끌어내려고 합니다.<br/><br/>만약 당신이 더 약했다면 즉시 길을 잃었을 겁니다. 당신은 깊이 숨을 들이마시고는 추종자들, 즉 당신의 전쟁 의회로부터 힘을 끌어냅니다. 그들이 당신 곁으로 달려와 무엇을 도우면 될지 물어볼 때, 당신은 그들에게 남은 지상에서의 시간을 훔치면서 약간의 죄책감을 느낍니다. 당신은 떨어진 책을 응시하며 계획을 세우기 위해 재빨리 머리를 굴립니다.<br/><br/>시간은 앞뒤로 흐릅니다. 현재는 과거 때문에 발생합니다. 과거는 현재의 중력에 의해 형성됩니다. 당신은 인과율을 통해 이 고통에서 벗어날 수 있습니다. 당신이 지금, 여기에서 취하는 행동에 따라 당신이 시간 속 어디로 보내질지가 결정되며, 당신에게 반격할 공간을 줄 것입니다.<br/><br/>시간이 다시 당겨 오기 전까지 남은 시간은 아주 짧습니다. 빠르게 결정하십시오. 어떤 실은 당신을 왕의 길로 이끌 것이고, 다른 실은 시인의 품으로 보낼 것입니다. 결정하십시오, 결정하십시오, 결정하십시오, 결정..."/>
	<entry name="BecomingUnbound/Intro/ConquerorPath" value="<style name='Bold'/>지구에 비겁자를 씨앗처럼 뿌립니다:<style name='Paragraph'/> 학살과 소환을 세 번 반복하십시오. 숫자에는 힘이 있습니다."/> 
	<entry name="BecomingUnbound/Intro/PoetPath" value="<style name='Bold'/>편지를 써서 말에 힘을 부여합니다:<style name='Paragraph'/> 변호사가 그랬던 것처럼, 자매들이 그랬던 것처럼, 시인이 그랬던 것처럼 동료에게 편지를 쓰십시오."/>
	<entry name="BecomingUnbound/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>당신 자신을 잘라냅니다:<style name='Paragraph'/> 눈을 감으십시오. 목소리의 꿈을 잘라내십시오. 그러면 이 끓어오르는 듯한 당김도 사라져 전쟁에 집중할 수 있을 것입니다..."/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorPathSuccess" value="당신의 육신은 수천 년의 전쟁으로 갈가리 찢겼습니다. 비옥한 초승달 지대부터 펄크럼의 포격에 이르기까지, 수십억 번의 치명적인 타격이 당신을 산산조각 냈습니다. 그 한복판에서 당신은 러시아 병사가 되어 무너져가는 방패 벽 뒤에서 전우들과 빽빽이 서 있다가, 손에 쥔 과일처럼 기병대에 짓눌려 안으로 파고듭니다...<br/><br/>...그때 당신 안에서 비겁자의 힘이 살아납니다. 그 충격으로, 당신은 시간을 거슬러 당신의 것이 아닌 다른 전략 테이블로 되돌아갑니다. 황금빛 눈의 왕이 테이블 너머로 당신을 바라보며 조언을 기다리고 있습니다. 정신이 다시 맑아지자 무엇을 해야 할지 보입니다. 두 가지 명확한 생각이 번개처럼 스칩니다.<br/><br/>첫째, 이미 확립되었듯이 현재는 과거에 영향을 미칩니다. 당신의 조각 하나가 미래의 그 전쟁에 매달려 여전히 명령을 내릴 수 있습니다.<br/><br/>둘째, 당신에게 은총을 내린 것은 비겁자 그 자체가 아니라 그들의 숫자였습니다. 당신의 세 조각이 중심점을 만들어 당신의 정수를 보존했던 것입니다.<br/><br/>다른 숫자 또한 당신의 무기가 될 수 있습니다. 당신을 장난감처럼 시간 속으로 잡아당기는 것이 누구든, 그자에게 반격할 방법이 될 겁니다.<br/><br/><string name='Quests/BecomingUnbound/ConquerorPathSuccess2'/>"/> 
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorPathSuccess2" value="당신은 왕에게로, 그리고 전쟁 의회로 몸을 돌리고는 같은 명령을 내립니다. '세 개의 마을을 학살하라.' 그러면 당신의 적이 노출될 것입니다."/> 
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorPathSuccess/ThreeStrikes" value="<style name='Bold'/>세 개의 마을을 학살합니다:<style name='Paragraph'/> 분노의 공격을 세 번 수행하면 적을 갈라놓을 수 있습니다."/> 
	<entry name="BecomingUnbound/ThreeStrikesSuccess" value="셋, 그 앞에 나온 숫자의 합과 같은 유일한 숫자. 셋, 사회의 근간을 이루는 노동, 예배, 전쟁을 나타내는 숫자. 셋, 삼각형의 꼭짓점을 나타내는 숫자.<br/><br/>삼각 측량. 당신에게 필요한 게 바로 이겁니다. 당신의 학살로 인한 충격이 시간의 앞뒤로 울려 퍼지면서, 당신의 시간적 존재를 잡아당기는 힘 주위의 세 시점을 탐지합니다. 당신은 손을 뻗어 이렇게 당신을 공격하려는 어리석은 자의 목을 움켜쥡니다. 한 번만 꽉 쥐면 모든 것이...<br/><br/>무언가가 당신의 목을 움켜쥔 듯 숨이 턱 막힙니다. 그 순간 당신은 깨닫습니다. 당신을 시간 밖으로 잡아당기고 있는 것은 바로 당신 자신이었습니다.<br/><br/>그 충격이 당신의 의식을 다시 과거 속으로 날려 보냅니다. 이제 당신은 정글을 뚫고 돌진하는 전투 코끼리의 등에 앉아 있습니다. 열기에 숨이 막힐 것만 같고, 공기에서는 피 냄새가 진동합니다. 당신은 패배하는 편에 서 있습니다. 당신에게는 원군이 필요하지만, 대체 어디에서 데려와야 할까요?<br/><br/>미래에서? 그게 가능할까요?"/>
	<entry name="BecomingUnbound/ThreeStrikesSuccess/ConquerorsChoice" value="<style name='Bold'/>시간을 가로질러 과거로 추종자를 끌고 갑니다:<style name='Paragraph'/> 당신의 추종자들은 당신의 시간 속 방랑에 동참할 수 있습니다. 그들을 당신 편으로 모아 전쟁에서 승리하십시오."/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsChoiceSuccess" value="장엄한 광경입니다.<br/><br/>포효하는 코끼리의 등 위에서, 당신은 당신 사람들이 고대 병사들의 몸속으로 미끄러져 들어가는 것을 느낍니다. 놀라움과 두려움이 교차하지만, 목적의식 또한 있습니다. 그들은 지구 역사상의 어떤 괴물보다도 더 흉악한 존재들과 싸워 왔습니다. 당신의 사람 중 일부는 괴물이나 다름없습니다. 이 전쟁은 당신에게 유리하게 돌아갈 것입니다. 현재의 전쟁 역시 그러하겠죠.<br/><br/>그때 당신은 시간의 당김을 느끼고 현재로... 거의 현재로 돌아옵니다. 당신은 감각 차단 탱크로 돌아와 목소리가 당신을 알아봐 주기를 간절히 바라며 손을 뻗습니다. 이번에도 목소리는 당신을 부분적으로만 당겨 오지만, 이제 당신은 온전히 들어가는 방법을 압니다.<br/><br/>당신이 그 순환을 완성하고 앞으로 나아가 그 작전실에서 자신을 끌어낸다면, 당신은 인과율을 넘어선 힘으로 과거와 현재의 행동을 시간 전체에 울려 퍼지게 할 힘을 갖게 되겠지만… “현재”의 당신은 존재하지 않을 것입니다.<br/><br/>단지 시간의 격랑 속에서 길을 잃은 무한한 당신만이 남아, 현을 뜯으며 미래의 악보를 연주할 것입니다. 다시는 다른 인간을 알지 못하게 될 것입니다. 다시는 미지와 마주할 일도 없을 것입니다.<br/><br/>당신 앞에는 두 개의 길이 있습니다. 당신의 목적에 맞는 길로 필멸의 육신을 끌고 가십시오."/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsChoiceSuccess/ConquerorsInfinity" value="<style name='Bold'/>무한을 선택합니다:<style name='Paragraph'/> 한 번 더 세상을 걷습니다. 영원히 패배하기 전에."/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsChoiceSuccess/ConquerorsPresent" value="<style name='Bold'/>필연을 거부합니다:<style name='Paragraph'/> 운명을 통해 얻는 힘은 진정한 힘이 아닙니다."/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsInfinitySuccess" value="...그리고 당신은 눈 속에 웅크린 채 죽음의 행진을 하는 적들을 지켜보고 있습니다. 당신은 튀어 나가 도끼를 휘두르는데...<br/><br/>...당신의 비겁자들이 적 벙커의 문을 부수고, 그들을 저지하려던 투쟁병들을 집어삼킵니다. 한 프레토리안이 검을 휘두르지만, 곧 팔이 찢겨나가고...<br/><br/>...당신은 구름 속에서 하강하는 폭격기의 하부 갑판에 있습니다. 눈을 크게 뜨고 투하 지점을 계산합니다. 당신은 누구를 맞힐지는 신경 쓰지 않습니다. 그저 집으로 돌아가야 할 뿐...<br/><br/>...그리고 당신은 리밍 크로데우스가 타이탄의 등에 산성 물질을 뿜어내는 것을 지켜봅니다. 그 타이탄은 수 킬로미터 밖에서도 들리는 고통의 비명을 지르고...<br/><br/>...그리고...<br/><br/>...그리고...<br/><br/>...그리고..."/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsPresentSuccess" value="...그리고 당신은 전쟁 의회 앞에 서 있습니다. 날카로운 정신과 또렷한 눈으로, 지금껏 보지 못한 관점에서 전장을 봅니다.<br/><br/><string name='Quests/BecomingUnbound/ConquerorsPresentSuccess2'/><br/><br/>만약 당신의 삶이 그토록 필연적인 것이었다면, 아무런 의미도 없었을 것입니다. 당신은 배경 속으로 사라지고 열등한 자들이 세상의 모습을 결정하도록 내버려두었겠죠. 역사를 관통하며 당신이 한 가지 깨달은 것이 있다면, 위대한 자는 승리로 향하는 길에서 불확실성을 기꺼이 받아들여야 한다는 것입니다."/>
	<entry name="BecomingUnbound/ConquerorsPresentSuccess2" value="시간 그 자체의 흐름 속으로 내려간 경험은 당신에게 아주 희미한 예지력이라는 선물을 남겼습니다. 멀리까지는 닿지 않아 겨우 며칠, 몇 시간, 심지어 몇 분 앞을 볼 뿐이지만... 그것으로 충분합니다. 이미 그러했기에, 당신은 인과율에 굴복하고 목소리의 힘에 자신을 내맡기는 생각만으로도 몸서리를 칩니다. 그랬다면 당신은 우주가 끝날 때까지 시간의 강물을 마시기 위해 자신에게 남은 마지막 인간적인 조각까지도 내던졌을 테지요."/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetPathSuccess" value="이번 시간의 당김은 한결 부드럽습니다. 목을 꽉 조이며 무대 밖으로 끌어내는 갈고리가 아닌, 목깃을 살짝 잡아당기는 정도입니다. 당신은 과거의 작가와 현자와의 대화를 넘나듭니다. 그들 모두가 현명한 것은 아닙니다. 어떤 이들은 자신의 말에 사로잡힌 불쌍한 영혼들을 잡아먹는 포식자입니다.<br/><br/>당신은 다시 제네바 호수에 있습니다. 당신의 입술에서 흘러나오는 이야기는 이제 이러한 미래의 포식자들에게로 향합니다. 그들 중 일부는 이 재능 있는 모임의 말을 빌려 희생자들에게 주문을 걸 것입니다. 시인들은 즐거워 보입니다. 자매들은 격분합니다. 변호사는 고뇌에 빠집니다.<br/><br/>그때 당신은 알아차립니다. 다섯입니다. 현재의 다섯 단어가 당신을 이곳의 다섯 명에게 데려왔습니다. 물론 숫자에는 그런 힘이 있겠지요. 결국 우주의 심장 아래, 언어 아래에는 원소와 원자의 수가 영원히 고정되어 있지 않습니까.<br/><br/>다섯이 당신을 이곳으로 데려왔습니다. 다섯이 이 무리를 논쟁에 빠뜨렸습니다. 다섯, 만물의 중심에 있는 그 숫자가 당신의 적에게 가는 길을 열어 줄 겁니다."/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetPathSuccess/FiveSoldiers" value="<style name='Bold'/>다섯을 모읍니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/BecomingUnbound/PoetPathSuccess/FiveSoldiers2'/>"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetPathSuccess/FiveSoldiers2" value="분대의 규모를 줄이고 적절하게 배치하면 길이 열릴 것입니다."/>
	<entry name="BecomingUnbound/FiveSoldiersSuccess" value="다섯이 문을 열었고, 당신은 그 문으로 걸어 들어갔습니다. 이제 당신은 거대한 홀 앞의 탁자에 앉은 다섯 명 중 하나입니다. 환호하는 팬의 무리가 당신의 연설을 듣고 싶어 아우성칩니다. 당신의 좌우에 있는 사람들은 히죽히죽 웃으며 당신을 바라봅니다. 당신들은 아침 내내 오늘 저녁에 팬 중에서 어떤 아름다운 여인을 골라서 먹어 치울지 소곤거렸습니다.<br/><br/>당신은 저항하려 합니다. 그 굶주림, 그 갈망, 착취하고자 하는 욕구에. 그건 당신이 아닙니다. 당신일 리 없습니다.<br/><br/>그건 당신일까요? 이 질문은 더 큰 탐구로 향하는 문을 비틀어 여는 쇠 지렛대와 같습니다. 누가 당신을 시간 밖으로 당기고 있는 걸까요? 이제 당신은 의문을 품습니다. 그건 당신일까요?<br/><br/>당신은 다시 당겨집니다. 이번에는 빛이라고는 촛불과 난로 불빛밖에 없는 길가의 여관으로 불쑥 튀어나옵니다. 당신의 외투는 비에 흠뻑 젖어 있습니다. 한 소녀가 두려움에 질려 당신을 올려다봅니다. 원한다면 이 소녀를 먹어 치울 수도 있겠지만...<br/><br/>당신은 이 소녀를 원하지 않습니다. 그런 식으로는 아닙니다. 당신은 기생충보다 위대한 존재가 되어야 한다는, 저항해야 한다는 열망으로 불타오릅니다. 방법은 언제나 있습니다."/>
	<entry name="BecomingUnbound/FiveSoldiersSuccess/PoetsChoice" value="<style name='Bold'/>더 나은 존재가 됩니다:<style name='Paragraph'/> 어둠 속에 여섯 개의 불빛이 맥동합니다. 그 빛을 가까이 끌어당겨 집에 다다르세요."/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsChoiceSuccess" value="책상을 꽉 쥐자, 정신이 맑아집니다. 어둠 속의 그 빛, 기형체가 당신의 손길을 갈구하며 집으로 기어 돌아옵니다. 두개골 뒤쪽에 손톱이 파고드는 것이 느껴집니다. 당신이 목소리에 당신 자신을 바치려 했던 그 방 이후로는 처음 느끼는 당김입니다.<br/><br/>그 암흑과도 같은 방에 머무르던 어느 순간, 당신의 한 조각이 뻗어 나와 미래의 당신을 시간 밖으로 잡아당긴 것입니다. 단지... 당신이 따라잡기까지 시간이 걸렸을 뿐이죠. 당신의 그 조각은 굶주려 있습니다. 그것은 당신의 사람들로부터 훔친 시간을 시럽처럼 들이킵니다. 그 끈적한 흐름은 너무나 유혹적이지만, 결코 만족을 주지는 않습니다.<br/><br/>그 감각이 당신을 압도합니다. 지금 이곳에서, 당신 사람들의 시간을 훔치는 것 그 이상을 상상해 보세요. 모든 시간의 흐름 속에서 시간의 정수를 들이키는 것을 말입니다. 그렇게 해야 할까요? 시간 그 자체를, 당신 사람들의 시간을, 자신들을 영원 속으로 삼켜 주기를 원했던 그 수많은 환호하는 팬의 시간을 게걸스럽게 먹어 치워야 할까요?<br/><br/>아니면 당신은 이것보다 나은 존재인가요? 당신이 늘 바랐던 것처럼?"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsChoiceFailure" value="어둠 속에서 여섯 개의 빛이 깜빡이다가 하나씩 꺼집니다. 마지막 빛이 희미해지자 광기도 함께 사라집니다.<br/><br/>당신이 원하던 끝은 아닙니다. 당신에게 남겨진 그 갈망을 채워주는 방식은 아니죠. 당신의 사람들 사이를 거닐 때마다, 당신은 그들의 시간이 더 빠르게 흘러 나가는 것을 느낍니다. 하지만 당신에게는 아무런 위로도 되지 않습니다.<br/><br/>이 어찌나 비참한 운명인지."/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsChoiceSuccess/PoetsInfinity" value="<style name='Bold'/>시간을 통째로 삼킵니다:<style name='Paragraph'/> 이것이 당신의 운명입니다."/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsChoiceSuccess/PoetsPresent" value="<style name='Bold'/>당신 안의 이 부분을 갈가리 찢습니다:<style name='Paragraph'/> 그 상자로 들어간 건 당신의 열등한 절반을 죽이기 위함입니다. 그 부분을 영원히 파괴하십시오."/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsInfinity" value="당신은 시간의 앞뒤로 마음껏 표류하며, 당신의 사람들로부터 그 어느 때보다도 빠르게 시간을 뽑아냅니다. 수천 년의 쾌락, 사치, 그리고 착취를 골라서 누릴 수 있습니다. 당신은 문명의 사바나를 사냥하며 시간을 보내고, 당신의 의식 한 조각은 현재에 남아 전쟁을 계속합니다. 당신은 어둠 속의 칼이며, 표지판 위에 드리운 그림자이자, 특히 끔찍한 범죄를 저지르는 흉악범입니다.<br/><br/><string name='Quests/BecomingUnbound/PoetsInfinity2'/>"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsInfinity2" value="당신은 시간 속에서 오직 한 곳, 제네바 호수만큼은 갈 수 없습니다. 그곳으로 돌아가도 시인들과 변호사와 자매들, 이렇게 다섯뿐입니다. 그들은 당신을 해칠 수는 없습니다. 사실 시인들은 매번 당신을 반기지만, 자매들은 당신을 매우 싫어합니다. 당신을 시간의 목에 붙은 진드기라고 부를 정도죠.<br/><br/>당신은 그 묘사를 기꺼이 받아들이지만, 그들의 분노는 불쾌하게 여깁니다. 당신과 무한을 묶는 달콤한 시럽이 쓰게 느껴집니다."/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsPresentSuccess" value="시간 순환의 힘을 거부한다고 해서 당신의 영혼이 정화되거나 더 나은 사람이 되지는 않았습니다. 그러나 당신은 모든 사람이 마주해야 하는 한 가지 생각을 떨쳐냈습니다. 인간은 본성 그 자체에 불과하며, 행동은 이미 정해져 있고, 욕망과 행위는 시간의 흐름 그 자체처럼 피할 수 없다는 생각 말이죠.<br/><br/><string name='Quests/BecomingUnbound/PoetsPresentSuccess2'/><br/><br/>무언가가 시간의 흐름을 방해하고 있습니다. 덕분에 당신은 빠져나왔습니다. 그것이 당신을 다시 끌어당길까요?"/>
	<entry name="BecomingUnbound/PoetsPresentSuccess2" value="필연적인 것은 아무것도 없습니다. 이렇게 생각하면 영감이 느껴져야 하지만… 무언가 마음에 걸립니다. 인과율이 그렇게 강력했다면, 시간 밖으로 끌어당겨지는 것을 거부할 수 없었을 겁니다. 당신은 시간의 물결에 손을 담가 무한해야 했을 방식으로 과거와 현재를 뒤섞었습니다. 거기서 벗어날 수는 없어야 했습니다."/>
	<entry name="BlackSite" value="비밀 시설"/>
	<entry name="BlackSite/Assault" value="얻을 것도 많지만 잃을 것도 많으므로 당신은 군대를 동원해 공격에 나섭니다.<br/><br/>악성 코드와 말더듬이 바이러스를 퍼뜨려 제폰의 주의를 돌리고 대응을 늦추면서 시설을 향해 달려갑니다. 시간이 많지 않으니 서두르지 않으면 기회가 모두 사라질 것입니다.<br/><br/>거대한 전투 기계가 땅에서 튀어나옵니다. 개 형상에 거미 다리가 달린 이 기계들은 멀리서 미사일을 발사한 후 톱날과 화염방사기로 부대를 공격합니다."/>
	<entry name="BlackSite/AssaultFailure" value="치열한 전투가 벌어졌지만, 승리로 가는 길은 너무 멉니다. 당신은 제폰의 대응책이 완전히 가동되기 전에 비밀 시설에 접근하지 못했습니다. 부대는 자기들이 기반 시설을 겨냥한 제폰의 다형성 바이러스의 보균자라는 사실을 모른 채 귀환합니다.<br/><br/>바이러스가 빠르게 퍼집니다. 당신의 기술자들이 바이러스가 발전소를 핵폭탄으로 바꾸는 것을 간신히 막아내지만, 그 과정에서 변전소가 타버립니다.<br/><br/>전력망을 복구하는 동안 전 인구가 어둠 속에서 방아쇠에 손가락을 걸고 어둠을 응시하며 기다립니다..."/>
	<entry name="BlackSite/AssaultSuccess" value="치열한 전투가 벌어졌지만, 당신은 결국 승리합니다.<br/><br/>비밀 시설은 상단부에서 당신과 싸웠던 기계를 제작하는 거대한 공장으로 밝혀집니다.<br/><br/> 시설이 매몰되면서 제폰이 얼마나 많은 다른 비밀 사이트를 숨기고 있는지, 그리고 거기에 어떤 답이 담겨 있는지 궁금해합니다."/>
	<entry name="BlackSite/Assist" value="기계는 믿음을 모를지 모르지만 선의는 어떨까요? 당신은 제폰에 연락해 비밀 시설에 대해 알고 있다고 밝히기로 합니다.<br/><br/>제폰은 당신의 도움 요청에 대해 2초 동안 계산합니다. 그 2초는 제폰의 관점에서는 무한과도 같은 시간입니다. 그동안 당신은 네트워크 차단 스위치에서 손을 떼지 않습니다. 상황이 적대적으로 변할 경우 시스템 방어 기능이 버튼을 누를 시간을 벌어주기를 기대하면서.<br/><br/>잠시 후 디스플레이에 RGB 노이즈가 표시되다가 웃는 얼굴 형태의 기호들로 바뀐 다음, 링크가 끊어집니다. 거래가 수락된 것이겠죠?"/>
	<entry name="BlackSite/IgnoreFailure" value="기계는 신뢰를 모르며 프로그래밍되어 있을 뿐입니다. 위협을 가하지 않는 한 제폰이 당신을 내버려둘 거로 생각한 당신은 비밀 시설의 존재를 무시하기로 합니다.<br/><br/>기다리는 동안 시간이 흐릅니다. 그러던 어느 날 밤, 도시의 땅이 떨리고 멀리서 아련하게 금속성 불협화음이 울립니다. 그 진동과 소리에 깨어난 당신에게 보초병이 끔찍한 소식을 전합니다. 비밀 시설에서 거미 다리를 한 전투 기계 부대가 쏟아져 나와 도시를 향해 달려온다는 소식입니다."/>
	<entry name="BlackSite/IgnoreSuccess" value="기계는 신뢰를 모르며 프로그래밍되어 있을 뿐입니다. 위협을 가하지 않는 한 제폰이 당신을 내버려둘 거로 생각한 당신은 비밀 시설의 존재를 무시하기로 합니다.<br/><br/>기다리는 동안 시간이 흐릅니다. 그러던 어느 날 밤, 도시의 땅이 떨리고 멀리서 아련하게 금속성 불협화음이 울립니다. 전 도시가 경계 상태에 들어가지만, 몇 시간 되 모든 것이 조용해집니다.<br/><br/>다음 날 아침에 보니 비밀 시설은 사라졌습니다. 스캐너에 따르면 이제 그곳에 공동은 없습니다. 그곳에서 무엇이 나왔건 무엇이 묻혀 있었건, 이제는 문제가 아닙니다."/>
	<entry name="BlackSite/Infiltrate" value="믿을 수 있는 동맹은 당신이 염탐하고 있는 동맹뿐입니다. 제폰의 눈은 어디에나 있지만, 한 명의 전문가가 그 눈을 빠져나갈 수도 있고, 잡힌다 해도 부인할 수 있습니다.그림자 요원이나 감각이 예민한 전문가가 적합할 것이며, 이런 중요한 임무에는 지휘관이 참여해야 할 수도 있습니다.<br/><br/>어떤 선택을 하든, 보고에 따르면 호송대가 내리고 문이 봉쇄되기까지는 시간이 제한되어 있습니다."/>
	<entry name="BlackSite/InfiltrateFailure" value="요원이 도착했을 때 우뚝 솟은 동굴 문은 봉쇄되어 있습니다. 수색을 통해 그 철문에 보안이 안 된 액세스 포트가 숨겨져 있는 것을 발견합니다. 그들은 제폰이 그들의 존재를 알아채기 전에 이 시설에 대해 알아내고 사라질 수 있기를 바라며 액세스 포트에 접속합니다.<br/><br/>그러다 갑자기 상황이 어긋나기 시작합니다. 입출력 채널이 뒤집히고 암호화가 깨집니다. 데이터가 추출되면서 정크 데이터가 쏟아져 들어옵니다. 시스템 전체의 화면이 깜빡이고 같은 메시지가 반복되어 출력됩니다. //[Hello, goodbye]. CuriositY [Kills]. cUriosiTy [kIlls]. cuRiosIty [kiLls]. curIoSity [kilLs]. curiOsity [killS]. [hello, Goodbye].//<br/><br/>링크는 1분 후에 끊어졌지만, 너무 늦었습니다. 제폰이 알아채고 달려오고 있습니다."/>
	<entry name="BlackSite/InfiltrateSuccess" value="당신의 요원이 호송대의 문에 도착하여 들키지 않고 안으로 들어갑니다. 시설은 거미 다리를 한 전투 기계를 만드는 거대한 공장으로 밝혀졌습니다. 제폰이 어떤 목적으로 군대를 생산하고 있는지 알아내야 합니다.<br/><br/>감시가 없는 액세스 포트를 통해 자세한 생산 정보는 얻어냈지만, 제폰의 계획에 대한 정보는 없었습니다. 당신은 아차상을 손에 들고 기지로 복귀합니다."/>
	<entry name="BlackSite/Inform" value="은수자는 침묵으로 당신의 계시를 듣습니다. 은수자가 자세를 바꾸면서 당신이 걱정하는 동작이라고 알게 된 동작을 취합니다. 그런 다음, 당신 정보에 감사하며 링크를 끊습니다.<br/><br/>하루 후, 비밀 시설은 대규모 공격으로 파괴됩니다. 현장 주변은 뒤틀린 금속과 죽은 아크린의 시체로 뒤덮여 있습니다. 은수자가 무엇을 깨달았기에 평화주의를 버렸을까요?<br/><br/>언젠가 말해줄지도 모르지만, 지금으로서는 잠재적인 동맹을 얻고 위협에 대처했으며, 이 모든 것을 병력 희생 없이 해냈다는 사실만 알 뿐입니다."/>
	<entry name="BlackSite/Intro" value="<string name='Quests/BlackSite/Intro2'/> 추가 판독은 모두 차단되었지만, 정찰팀이 연결된 동굴로 들어가는 보급 호송대를 발견했습니다.<br/><br/>당신은 제폰이 인류의 동맹이라고 생각했습니다. 왜 이렇게 거대한 보안 시설을 당신 기지 근처에 숨겨두고 말하지 않았을까요?<br/><br/>이 기계를 믿을 수 있을까요? 아니면 숨겨진 의도가 있는 걸까요?"/>
	<entry name="BlackSite/Intro2" value="정찰팀 중 하나가 지하에 있는 제폰 비밀 시설의 증거를 발견했다고 보고합니다. 정찰팀은 서버 벙커나 비밀 실험실이 있을 거로 생각하며 지하를 스캔했지만, 스캐너에는 거대하고 차폐된 공동만 나타났습니다."/>
	<entry name="BlackSite/Intro/Assault" value="<style name='Bold'/>공격합니다:<style name='Paragraph'/> 위협에 대처하고 필요한 물자를 얻을 수 있는 간단한 방법이 있습니다. 병력을 동원하여 시설을 장악하면 됩니다."/>
	<entry name="BlackSite/Intro/Infiltrate" value="<style name='Bold'/>침투합니다:<style name='Paragraph'/> 제폰을 믿기에는 잃을 것이 너무 많습니다. 전문가를 보내 몰래 잠입하여 시설의 목적을 확인합니다."/>
	<entry name="BlackSite/Intro/Assist" value="<style name='Bold'/>지원을 제공합니다:<style name='Paragraph'/> 신뢰는 양방향입니다. 시설에 대해 알고 있다고 하고 제폰이 무슨 일을 하고 있든 도움을 주겠다고 제안합니다."/>
	<entry name="BlackSite/Intro/Inform" value="<style name='Bold'/>은수자에게 통보합니다:<style name='Paragraph'/> 적의 적은 친구입니다. 은수자에게 제폰의 활동을 알려 제폰을 처리하도록 유도합니다."/>
	<entry name="BlackSite/Intro/InformProperties" value="<icon height='20' texture='Icons/Factions/Anchorite'/> <string name='Factions/Anchorite'/>에게 연락해야 합니다."/>
	<entry name="BlackSite/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>무시합니다:<style name='Paragraph'/> 처리해야 할 더 큰 문제가 있습니다. 제폰이 무슨 일을 꾸미고 있든, 제폰은 신뢰할 수 있다는 것이 증명되었습니다."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld" value="신세계의 아이"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/Intro" value="“헛소리.”<br/><br/>은수자의 장황한 말을 생각하기도 전에 그 말이 입 밖으로 튀어나옵니다. 그 말을 풀어내는 데는 시간이 걸리지만, 이미 그의 제안이 터무니없다는 것을 알고 있습니다. 어떤 아크린도 목소리에서 자유로울 수 없기 때문입니다.<br/><br/>당신의 모욕적인 발언에 그가 부르르 떨며 혼잣말을 합니다. “그런 미래가 올 수 있다고 생각하는 것은 순진한 생각일 수 있소. 미래가 그런 아이들에게 달려 있다는 것을 알고... 그 순진함이 희망의 방패가 될 수 있다는 사실을 받아들여야 하오.”<br/><br/>잠깐, 그가 “아이들”이라고 했습니다. 당신의 머릿속이 복잡해집니다. 아크린 아이들이라고요? 20년이 지난 지금도 그런 존재에 대한 묘사는 드뭅니다. 적대적인 외계 행성에서 아이를 낳는다는 건 쉬운 일이 아닙니다.<br/><br/>은수자가 당신의 멍한 시선을 알아챕니다. 그가 당신을 바라보며 눈을 가늘게 뜨고 말합니다. “아이들을 생각해야 하오. 당신 종족을 위한 더 나은 미래를 꿈꾸기 위해서 말이오. 그들이 자비를 베풀고 있다는 걸 알아야 하지...” 그의 얼굴에 잠시 어떤 표정이 스치고, 그의 팔다리에 소름이 돋습니다. “목소리. 그리고 그... 뒤틀린 전조.”"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/Intro/TrackAugur" value="<style name='Bold'/>아크린 아이들을 추적합니다:<style name='Paragraph'/> 아이들은 뒤틀린 전조라는 이름으로만 알려진 목소리 숭배자에게 붙잡혀 있습니다. 그가 아이들을 어디로 데려갔는지 알아내야 합니다."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/Intro/ContactAugur" value="<style name='Bold'/>뒤틀린 전조와 접촉합니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ChildOfTheNewWorld/Intro/ContactAugurFlavor'/>"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/Intro/ContactAugurFlavor" value="은수자는 이 아이들에게 신의 손길이 닿지 않게 하려고 안간힘을 쓰고 있습니다. 이 뒤틀린 전조는 당신의 도움이 필요할지도 모릅니다."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>은수자의 두서 없는 이야기는 무시합니다:<style name='Paragraph'/> 은수자는 항상 뭔가 이상했습니다. 아크린 일에는 관여하지 않는 게 좋을 것입니다."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/TrackAugurSuccess" value="뒤틀린 전조는 황무지의 생존자들에게 공포를 불러일으키는 이름입니다. 그는 어둠의 생명으로 이루어진 군대를 이끌고 밤에 찾아와 목소리에 묶여 있는 아이들을 찾습니다.<br/><br/>은수저는 뒤틀린 전조가 인간 아이들도 사냥한다고 당신에게 말하지 않았습니다. 그는 부기맨이 되었습니다. 부모들이 자기 자식이 위험한 일을 하지 못하게 하려 할 때 이용하는 존재가 된 것입니다. 아이들이 너무 멀리 벗어나면 괴물이 흙에서 튀어나와 벌레로 가득한 터널로 끌고 갑니다.<br/><br/>터널 파는 벌레. 아이길란 벌레. 뒤틀린 전조는 아이길란 벌레를 이용하여 황무지 지하에 땅굴을 팝니다. 그의 괴물들은 들키지 않고 움직일 수 있습니다.<br/><br/>생존자들은 전조를 두려워할지 모르지만, 당신은 그렇지 않습니다. 이제 무엇을 사냥하는지 알았으니, 악의적인 예언자를 심연에서 끌어낼 수 있습니다."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/TrackAugurSuccess/HuntMonsters" value="<style name='Bold'/>전조의 괴물을 사냥합니다:<style name='Paragraph'/> 전조의 야수들이 사냥 중입니다. 괴물들을 처치하고 포로들을 구출하면 전조가 당신을 찾아올 것입니다."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/HuntMonstersSuccess" value="좋은 소식은 전조의 괴물들을 추적할 수 있었다는 것입니다. 나쁜 소식은 그 괴물 중 납치된 아이들을 데리고 있는 괴물은 없었다는 것입니다.<br/><br/>은수자에게 알려주자 그가 말합니다. “상상도 할 수 없는 계획을 생각해 보시오. 전조가 한 수 앞설 수 있다는 걸 인정해야 하지. 그를 유인하기 위해서는 그가 원하는 것을 주어야 하오.”<br/><br/>당신이 무슨 말을 하기도 전에 은수자가 경비병에게 손짓을 합니다. 그들은 당신이 들어오는 길에 지나쳤던 불쌍한 인간 가족을 데려옵니다. 그 가족은 어린 아크린을 보호하고 있습니다. 그의 종족은 그를 자칼릿이라고 부르고, 인간들은 그를 '자칼'이라고 부릅니다.<br/><br/>당신은 이 어린 존재에게 그토록 놀랄 줄은 몰랐습니다. 이 아이에게는 다른 아크린에게서 보았던 상처나 사악한 광신주의는 전혀 볼 수 없었던 것입니다. 인간이 아크린과 첫 만남이 평화로웠다면, 당신이 만났을 모든 아크린은 호기심 많고 경계심이 강하며 용감한 이 아이 같았을 것입니다.<br/><br/>은수자가 계획을 설명합니다. 어린 아크린은 황무지를 순회용 비행선에 탑승합니다. 전조는 반드시 이 사실을 알게 될 것이고, 그가 공격할 때 당신이 그를 막는 것입니다."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/HuntMonstersSuccess/LureAugur" value="<style name='Bold'/>전조를 유인합니다:<style name='Paragraph'/> 당신과 은수자는 이 계획을 비밀로 하기로 동의합니다. 주변에 전조의 첩자가 있다면 모든 것을 잃을 수 있으니까요."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/LureAugurFailure" value="자칼의 수송기가 폭발하며 수천 조각이 나자 은수자가 무전기를 통해 울부짖습니다. “분노하라!” 그가 외칩니다. “내 맹세하노니, 미래를 향한 경멸에 짓밟힌 꿈을 복수하리!”<br/><br/>그의 다음 말은 당신을 향한 것입니다. “%1%”, 그가 깊은 곳에서 우러나는 목소리로 말합니다. “약속하겠소. 이런 식으로 우리를 실망시킨 대가를 치뤄 주겠노라고.”<br/><br/>통신이 끊어집니다. 마음속으로는 아직도 그의 비통한 외침이 들리는 것 같습니다."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/SurviveAugurSuccess" value="뒤틀린 전조는 잡았지만, 납치된 아크린 아이들이 어디 있는지는 밝히지 않고 있습니다. 심문관들이 아크린의 아이 자칼이 방에 들어왔을 때 취해야 할 다음 조치를 놓고 논쟁을 벌입니다. 은수자가 그 뒤를 따라옵니다.<br/><br/>자칼이 가까이 다가오자 전조가 사슬에 묶여 몸부림칩니다. 당신은 조심스럽게 권총을 꺼내 그가 풀려나면 쏠 준비를 합니다. 전조가 송곳니를 드러내더니 악취가 나는 일종의 페로몬을 뿜어냅니다. 공격하려는 줄 알았는데 그의 다음 말에 깜짝 놀랍니다.<br/><br/>“용서를 구한다. 강조하자면, 우리는 더 위대한 힘을 섬겼노라. 우리는 목소리를 섬겼도다. 우리는...” 그의 말이 끊깁니다. 아이가 팔이 앞으로 뻗어 그 괴물의 두개골을 달걀처럼 깨뜨립니다.<br/><br/>방 안의 모두가 비명을 지릅니다. 자칼이 손으로 오구르의 뇌를 깊숙이 누르고, 당신은 아이가 집중하고 있다는 것을 알게 됩니다. 아이는 잠깐 손을 꽉 쥐고 있다가 선혈이 묻은 팔을 빼냅니다. 그는 돌아서서 은수자에게 무언가를 속삭입니다.<br/><br/>“당신의 도움에 감사하오, %1%. 설명하겠소. 이제 다른 아이들을 구할 수 있게 되었구려.” 그렇게 말하고 은수자와 자칼은 돌아서서 떠납니다. <string name='Quests/ChildOfTheNewWorld/SurviveAugurSuccess2'/>"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/SurviveAugurSuccess2" value="“도움을 드리겠소. 아이들은 당신에게 큰 빚을 졌으니까. 약속하겠소, 당신이 필요할 때 그들이 곁에 있을 것이오.”"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/ContactAugurSuccess" value="전조의 임무는 고귀한 것입니다. 목소리 지혜가 인도하지 않았다면 아크린은 사라졌을 것입니다. 당신은 이 고귀한 예언자가 젊은 인간을 자기 무리에 끌어들이려고 노력하고 있다는 사실을 알고 재미있게 생각합니다.<br/><br/>당신은 지금까지 본 것 중 가장 괴물 같은 아이길란 벌레를 앞세우고 야영지에 들어온 그를 맞이합니다. 그는 은수자와 같은 이상한 리듬으로 말합니다. “내가 물으니, 왜 우릴 사냥하는가.” 그가 말합니다. “너희를 꾸짖노라. 목소리는 너희를 위한 나름의 계획이 있노라. 이건 양동 작전이노라.”<br/><br/>은수자의 사명, 그래서 당신이 동맹을 찾는 것이로군. 늙은 외계인을 언급하자 전조는 여러 개의 손을 꽉 쥐며 말합니다. “그 더러운 자의 이름을 저주하노라. 그 저주받을 자를 따르는 어리석은 자들에게 죽음을 기원하노라.”<br/><br/>“그거야 준비할 수 있죠.” 당신이 웃으며 말합니다."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/ContactAugurSuccess/AssaultAnchorite" value="<style name='Bold'/>은수자를 공격합니다:<style name='Paragraph'/> 은수자는 절대 자기 진영을 벗어나지 말았어야 했습니다. 그에게 목소리의 힘을 상기시켜 주십시오."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/AssaultAnchoriteSuccess" value="당신은 은수자의 문 앞으로 전쟁을 불러들였습니다. 그 겁쟁이는 당신이 찾아와 문을 두드리자 달아났고, 당신은 그가 당당하게 맞서지 않자 짜증났습니다. 정말 비겁한 겁쟁이입니다.<br/><br/>뒤틀린 전조의 군대는 당신 병사들을 따라 도시의 폐허로 들어서서 그 늙은 이단자 사냥을 돕습니다. 도시 중심부에 다다르자 그는 가만히 서서 눈을 감고 목소리의 지혜에 귀를 기울입니다.<br/><br/>모두가 기다리고 있습니다. 그러자 전조는 고개를 하늘로 들어 올리고 속삭입니다. “별을 보라... 그 배신자는 궤도로 돌아갈 방법이 있었도다.... 파괴된 아크린 함대의 내부에서 물자를 채취한다는 걸 깨달았노라.”<br/><br/>불가능합니다. 전쟁 때문에 궤도에 올라갈 수 있는 함선을 만들지 못했으니까요. 전조가 쉭쉭거리며 말합니다. “함선으로는 안 돼. 그가 가르식 통로를 통제하고 있다는 걸 깨달았도다. 이 장치를 소환하면 우주로 통하는 문, 시공간의 문이 열린다. 지금 우리 머리 위로 다가오는 함선에 설치된 문으로.”<br/><br/>“그를 쫓는 것이 유일한 선택지이니, 이는 시급한 일이니라.”"/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/AssaultAnchoriteSuccess/LocatePassage" value="<style name='Bold'/>가르식 통로를 찾습니다:<style name='Paragraph'/> 황무지 어딘가에 은수자가 지구 궤도에 도달할 수 있는 비밀 통로가 숨겨져 있습니다. 전조가 오기 전에 찾아야 합니다..."/>
	<entry name="ChildOfTheNewWorld/LocatePassageSuccess" value="은수저가 당신에게 숨기고 있었습니다. 그동안 함대로 돌아가는 통로가 있었는데, 그 통로를 이용해 하찮은 고물 수집이나 했던 것입니다. 바보 같으니.<br/><br/>정찰병이 두 명의 인간 보호자 시체 아래 숨어 있는 어린 아크린 아이를 발견했습니다. 당신은 가르식 통로 발치에 있는 불길한 전조에게 아이를 데려갑니다. 이 아크린 군벌은 크게 쉭쉭거립니다.<br/><br/>“은수자가 당신에게 거짓말을 한 이유가 이해되는군.” 그가 아이에게 설명합니다. “네가 별을 건너온 제국의 후손이라고 말해주겠노라.”<br/><br/>“다시 한 번 너를 축복하노라, 목소리의 속삭임으로.”<br/><br/>그는 몸을 기울여 아이의 귀에 대고 말합니다. 어린 아크린이 몸을 일으킵니다. 아이는 뒤틀린 전조에게 떨어지려 하지만, 전조가 아이를 너무 꽉 쥐고 있어서 아크린 아이의 뼈가 부서지는 소리가 들릴 정도입니다.<br/><br/>아이의 눈동자가 반짝입니다. 가르식 통로가 에너지로 떨리기 시작합니다. 그리고 전조의 속삭임이 사나운 비명으로 바뀌면서, 당신은 아이를 통해 차원문으로 전달되는 목소리의 힘을 느낍니다. 통로의 색이 변하고 궤도에 붙잡혀 있는 망가진 아크린 우주선으로 통하는 통로가 나타납니다...<br/><br/>전조가 말합니다. “흡족하도다. 이 세상과 앞으로 다가올 다른 세상에 대한 승리를 차지했노라.” 전조가 아이와 함께 통로를 통과하고, 그의 군대가 곧 그 뒤를 따라 행진합니다.<br/><br/>저 멀리 절벽에 한 형체가 보입니다. 은수자입니다. 늙은 바보가 절망에 빠져 망연자실 바라보고 있습니다. 당신은 그를 향해 이를 드러내며 웃음을 짓습니다. 당신은 오늘 목소리를 잘 섬겼습니다."/>
	<entry name="CircusCambion" value="서커스 캄비온"/>
	<entry name="CircusCambion/Intro" value="광대들이 행진해 왔습니다. 평소처럼 기지의 방어를 상대로 몸을 던지는 어리석은 약탈단과 폭탄광이 아니라 말이죠. 어느 날 아침, 경비병들이 뜻밖에도 성벽 밖에서 별나게 생긴 서커스 천막을 발견합니다.<br/><br/>당신이 병사들의 호위를 받으며 성문을 나서자 단장으로 추정되는 인물이 맞이합니다. “안녕, 안녕하세요!” 그가 외칩니다. “또 뵙게 되어 반갑습니다... 아니, 이번 회차에서 만난 건 처음인가요?” 그는 뒤편의 공연장 쪽을 손짓합니다. “언제나 그렇듯이 서커스 캄비온의 꺾이지 않는 출연진이 지옥의 쇼를 펼치기 위해 모였습니다. 이 암울한 시기에 여러분에게 충격과 영감을 줄 것입니다.”<br/><br/>단장이 기침을 하며 흉터투성이 손을 내밉니다. “물론 서커스 캄비온의 진정한 공연이 보고 싶으시다면 보상이 필요하지만요...”"/>
	<entry name="CircusCambion/Intro/WelcomeCircus" value="<style name='Bold'/>서커스를 환영합니다:<style name='Paragraph'/> 재미있다면 그만한 돈을 지불할 가치가 있습니다... 그리고 서커스가 무슨 해를 끼칠 수 있을까요?"/>
	<entry name="CircusCambion/Intro/TakeYourCut" value="<style name='Bold'/>금고를 습격합니다:<style name='Paragraph'/> 어차피 누군가는 길에서 이 광대들을 털 것입니다. 그게 바로 당신일 수도 있겠죠."/>
	<entry name="CircusCambion/Intro/ShooThemAway" value="<style name='Bold'/>서커스 괴짜들을 내보냅니다:<style name='Paragraph'/> 식량이 빠듯합니다. 그들이 이해해 주기를 바랍니다."/>
	<entry name="CircusCambion/FortuneTelling2" value="더 많은 카드를 뽑습니다. 헤알 조프가 지혜를 공유합니다. 단장은 마지막 카드인 정의, 역방향을 뒤집고 나서 웃음을 터뜨립니다. “불운이로군요! 저 빌어먹을 맹약단 때문에 일이 복잡해졌어요.” 이제 관객은 물가가 상승한다는 생각에 절망하며 신음합니다."/>
	<entry name="CircusCambion/FortuneTelling" value="“잘 들으세요!” 단장이 모여든 관객을 향해 외치며, 서커스 링 중앙의 책상에 앉은 두건을 쓴 여인 쪽으로 당신을 안내합니다. “오늘 위대한 예언자 헤알 조프가 여러분의 지도자에게 묶인 운명의 실을 뽑고 운명의 덱에서 행운을 나눌 것입니다.”<br/><br/>관객은 고요해집니다. 그녀는 연인 카드를 뽑습니다. “관계, 인맥, 운명의 공유”라고 단장이 속삭입니다. “외계인, 기계, 여전사가 반드시 긍정적인 메시지를 보낼 겁니다.” 세 초강대국과의 관계가 개선될 것이라는 기대감에 관객은 환호성을 지릅니다.<br/><br/><string name='Quests/CircusCambion/FortuneTelling2'/><br/><br/>당신이 항의하기도 전에 단장이 헤알 조프의 손에서 덱을 빼앗습니다. “운명은 주기도 하고, 빼앗기도 합니다. 카드의 예언이 아니라 당신의 행동이 중요하다는 걸 명심하세요...”"/>
	<entry name="CircusCambion/AbkluthJousting" value="“신사 숙녀 여러분, 그리고 다양한 성별의 괴물 여러분, 오늘 밤 여러분을 위한 쇼를 준비했습니다!” 단장이 열렬히 환호하는 관객을 맞이합니다. 그들은 피, 즉 아브클루스의 피를 보러 왔습니다. 두 마리의 야수가 번쩍이는 갑옷을 입은 기병대의 지휘를 받으며 투기장 주위를 배회합니다. “오늘 밤, 이 전사들은 정통 마상 시합에서 과거의 기사처럼 서로를 향해 돌진할 것입니다.” 단장이 말합니다.<br/><br/>격렬한 공연입니다. 기병대는 돌격하고 또 돌격하며 서로의 갑옷에 창을 꽂고, 맹수의 독 이빨을 간신히 피합니다. 충동에 이성을 잃은 아브클루스가 기수를 떨어뜨리며 싸움이 관중석까지 번지고, 그들이 서로의 목을 노리다가 관중을 짓밟는 끔찍한 피날레가 펼쳐지면서 절정에 이릅니다.<br/><br/>그래도 생존자들은 지옥 같은 쇼를 보았습니다. <string name='Quests/CircusCambion/AbkluthJousting2'/>"/>
	<entry name="CircusCambion/AbkluthJousting2" value="단장은 본인의 짐승이 낳은 것으로 추정되는 외계인 알을 당신에게 선물하며 비난을 피합니다. “실망하지 않으실 겁니다.” 그가 말합니다. “저 공연은 앞으로 펼쳐질 일의 맛보기에 불과하거든요...”"/>
	<entry name="CircusCambion/ZephonOrigin" value="당신의 피가 끓어오릅니다. 단장은 제폰의 기원을 공개하는 쇼를 열겠다더니 대신 완벽한 사기극만 펼치고 도망쳤습니다.<br/><br/>서커스 천막에 모인 관객에게 그가 공개한 기계는 특이점 핵을 접착제로 붙인 구세계의 서버 메인프레임에 불과했습니다. 거짓말. 사기. 너무 노골적이어서 그 성의 없음이 불쾌하게 느껴질 정도의 협잡이었습니다.<br/><br/>그뿐만이 아니었습니다. 당신이 그를 마을 밖으로 쫓아내고 특이점 핵을 뒤지는 동안, 그는 네트워크에 일종의 백도어를 삽입했기 때문에 제폰이 연구 데이터베이스를 침투하고 파괴했습니다.<br/><br/>이 작전의 배후에는 누가 있었을까요? 제폰? 단장? 누구였든 지금쯤이면 둘 다 당신을 비웃고 있을 겁니다."/>
	<entry name="CircusCambion/ErelimPuppets" value="“이 어두운 시대에 우리는 예술을 믿어야 합니다!” 조잡한 화장과 당신이 가장 좋아하는 드랙퀸이 가장 싫어하는 드랙퀸, 즉 명예로운 귀족의 사촌이 입었을 법한 더러운 드레스를 입은 단장은 서커스 천막에 모인 관객들 앞에서 떠벌댑니다.<br/><br/><string name='Quests/CircusCambion/ErelimPuppets3'/> <string name='Quests/CircusCambion/ErelimPuppets2'/>"/>
	<entry name="CircusCambion/ErelimPuppets2" value="평소 같았으면 당신은 처리된 일이 거의 없다고 발끈했겠지만, 단장의 진짜 선물, 즉 기원하면 에렐림 천사 한 명이 어둠 속에서 공격하여 적의 목을 베게 하는 암호 구문을 보고 사뭇 흡족해합니다."/>
	<entry name="CircusCambion/ErelimPuppets3" value="관객석에 모여 있던 사람들은 그를 비웃지만, 그가 손가락을 튕기고 에렐림 암살자로 이루어진 소규모 부대가 그의 주위에서 나타나자 할 말을 잃습니다.<br/><br/>이렇게 많은 암살자가 한곳에 모인 것은 처음 있는 일입니다. 그들은 우아한 발레를 펼치며 마지막 인간성마저 버리려는 듯 춤을 춥니다.<br/><br/>이 웅장하기 그지없는 쇼에 사람들은 넋을 잃고, 며칠이고 그 치명적인 아름다움에 집착합니다."/>
	<entry name="CircusCambion/HighVoltage" value="단장이 지금까지 본 적 없는 거대한 전력 코일을 전력망에 연결하자 기술자들이 발끈합니다. 기술자들이 위험성을 설명하려 할 때마다 단장은 손사래를 치며 돌려보냅니다. “저리 가세요. 서커스 캄비온은 수학이 어울리는 곳이 아닙니다.”<br/><br/>이 쇼는 천막 밖에서 도시 전체가 볼 수 있는 장관을 연출합니다. 그는 이 장치가 밤을 밝히고 모든 건물의 모든 조명기구를 조명 쇼로 바꿀 것이라고 약속합니다. “기계에 혈사초를 조금만 더하면 전기는 아주 흥미로운 기능을 합니다.” 그는 계속 장치 패널을 만지작거리며 말합니다. “잠깐만, 연결해야 하는 게 빨간색 전선이었나? 아니면 파란색...”<br/><br/>전력 코일이 갑자기 작동하고 불꽃이 하늘 높이 튀며 도시의 모든 건물이 색의 바다로 물들고, 그 광경에 눈이 멀지 않은 운 좋은 소수의 사람들은 그 아름다움을 보며 흐느낍니다.<br/><br/>그리고 마을 전체의 모든 불이 꺼집니다. 완전한 정전. 단장은 흔적도 없이 어둠 속으로 사라집니다. 적어도 그가 전력 코일을 남겼으니... 기술자들이 고칠 수 있을 겁니다."/>
	<entry name="CircusCambion/TakeYourCutCursed" value="단장에게 수수료를 줄 수도 있지만... 그냥 빼앗는 건 어떨까요? 당신의 군대는 단 몇 시간 후에 야영지를 습격하여 모든 공연자들의 목숨을 살려주는 대가로 보물을 빼앗습니다. 서커스는 하루 후에 사라집니다. 하지만... 뭔가 이상한 일이 벌어지고 있습니다. <string name='Quests/CircusCambion/TakeYourCutCursed2'/><br/><br/>당신은 이유를 찾느라 미쳐가는 기분을 느낍니다. 사람들이 쇼를 보고 싶어 했기 때문에 사기가 떨어진 걸까요? 서커스단이 황무지로 사라지기 전에 상수도를 오염시킨 걸까요? 이건... 이건 저주일까요?<br/><br/>새벽 3시 33분에 단말기로 전송된 메시지가 유일한 해답입니다. “마술사는 절대 비밀을 공개하지 않는 법.”이것이 내용의 전부입니다."/>
	<entry name="CircusCambion/TakeYourCutCursed2" value="병사들은 괴롭고 지쳐 보입니다. 서로를 적대시하며 해칠 가능성이 높습니다. 부하들은 한가득 불만을 제기하고, 어떤 이유에서인지 본부의 모든 기계가 주기적으로 고장을 일으킵니다."/>
	<entry name="CircusCambion/TakeYourCutPayback" value="시간은 촉박하고 쇼 같은 걸 할 시간은 없습니다. 당신은 서커스의 금품을 탈취하면 단장의 손에 있을 때보다 더 유용할 것이라고 군대에 명령합니다.<br/><br/>병사들이 전리품을 챙길 겨를도 없이, 서커스 공연단원들이 모여 함성을 지릅니다. 종소리가 울리고, 광대들이 소총을 손에 들고, 에렐림 암살자가 눈을 부릅뜬 채 모습을 드러내고, 아브클루스... 아니 아브칸이 천막에서 튀어나옵니다. 어떻게 경비병들은 재물을 갈취하는 동안 아브칸 전체를 보지 못했을까요?<br/><br/>“우리를 존중하셨어야죠.” 단장은 모든 허세를 빼고 분노로 가득 찬 목소리로 말합니다. “우리는 그저 작은 쇼를 열고 싶을 뿐이었어요.” 그는 목을 풉니다. “당신의 도시를 초토화하면 멋진 공연이 될 것 같군요.”"/>
	<entry name="CircusCambion/MissingResources" value="당신은 서커스단이 처한 곤경에 대해 농담을 주고받으며 비웃는 고문단을 등에 업고 복도를 거닙니다. 그 괴짜들은 정말로 자신들이 당신을 상대할 가치가 있다고 생각했을까요?<br/><br/>하지만 그때 컴퓨터 태블릿을 열어본 사람이 그 자리에서 멈칫합니다. “우리가 맹약단에 대규모 판매를 한 건가요?” 그녀가 묻습니다.<br/><br/>당신을 포함한 모두가 얼어붙습니다. 당신은 그녀에게 설명을 요구합니다. “모든 지구의 분대장들이 재고의 10분의 1이 사라졌다고 합니다. 안 돼요.” 그녀는 보안 책임자에게 화를 냅니다. “계산 실수가 아니에요! 경비병들이 뇌물 같은 것을 받고 눈감아 준 건가요?”<br/><br/>말다툼이 시작됩니다. 당신은 진정시키려고 노력하지도 않습니다. 당신은 보상을 요구하며 웃는 단장의 얼굴을 떠올립니다. 그는 원하는 것을 얻은 것 같지만... 당신은 그 대가로 아무것도 보여줄 수 없습니다."/>
	<entry name="CircusCambion/NothingHappens" value="당신이 단장을 돌려보낸 후 몇 시간이 지나자 천막이 사라집니다. 그는 피곤해 보였습니다. 당신은 당신의 관심을 끌기 위한 거창한 몸짓, 또는 공연자들을 살려달라는 애원을 기대했습니다. 하지만 쇼를 원하지는 않았습니다. 그리고 단장은... 이에 응했습니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds" value="구름 속의 도시"/>
	<entry name="CityInTheClouds/Intro" value="구름 위의 도시라고요? 터무니없는 꿈처럼 느껴진다면, 당신이 이 신세계의 온갖 악몽을 이미 보았기 때문일 뿐입니다. 대기권에 문명이 존재한다는 생각은... 유치하게 느껴집니다. 이 도시에 대한 목격담은 오랫동안 황무지에 떠돌았지만, 이제 모든 전선에서 전쟁이 격화되면서 더 늘어나고 있습니다.<br/><br/>그러던 어느 날, 마천루가 무수히 솟은 거대한 원반이 구름을 뚫고 튀어나와 당신의 가장 높은 건물에 부딪힙니다. 도대체 어디에서 온 걸까요?! 공격 같지는 않습니다. 도시가 점점 더 낮게 기울고 있었으니까요. 경악한 목격자들은 도시가 추락할 위험에 처한 순간에도 그 위에서 병사들이 전투를 벌이고 있었다고 말합니다.<br/><br/>치명적인 재앙을 간신히 모면한 뒤, 그 도시는 다시 하늘로 솟구쳐 알려지지 않은 곳으로 사라졌습니다. 이제 그 도시는 당신에게 엄청난 골칫거리가 되었습니다. 감지되지 않고 그렇게 가까이 다가올 수 있었다면, 당신을 공격하는 데 사용될 수도 있지 않을까요? 그 도시의 병사들을 설득하여 당신 편에서 싸우게 할 수는 없을까요? 거대한 잠재력이 도시 그 자체처럼 당신을 짓누릅니다.<br/><br/>당신은 이 비행 도시를 추적할 시간이 아직 있을지 결정해야만 합니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/Intro/HuntForTheCity" value="<style name='Bold'/>도시를 추적합니다:<style name='Paragraph'/> 정찰병들의 보고에 따르면 그 거대한 도시에서 잔류물이 새어 나왔다고 합니다. 항공기로 추적할 수 있을지도 모르죠..."/>
	<entry name="CityInTheClouds/Intro/LetItGo" value="<style name='Bold'/>그냥 둡니다:<style name='Paragraph'/> 그 도시를 확보하기에는 제공권이 부족합니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess" value="<string name='Quests/CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess2'/><br/><br/>여기서 핵심은 “이론적으로”입니다. 황무지에서 또 다른 소문과 전설의 원천인 별자리가 현재 내전에 휩싸여 있기 때문입니다.<br/><br/>지상 거주민의 출현에 화가 난 게 분명한 그들의 전령이 마지못해 설명하듯이, 그들의 엄격하게 조직된 생활 방식은 시민들을 별의 이름 아래 기술별로 분류하는 데 달려 있습니다. 큰곰자리는 이러한 생활 방식을 옹호합니다. 스물여덟 용은 그 방식을 뒤엎고 싶어 합니다.<br/><br/><string name='Quests/CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess3'/>아니면 별만 쳐다보면서 전쟁을 벌이는 저들을 하늘에서 쓸어내 버릴 수도 있습니다.<br/>"/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess2" value="당신은 마침내 공중 도시를 따라잡았습니다. 도시의 이름은 카엘룸 케테인데, 이는 “하늘 고래”를 의미하는 터무니없는 문구입니다. 케루빔 타이탄의 핵으로 공중에 떠 있는 이 도시는 이론적으로 별자리의 통제하에 있습니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess3" value="지금은 외교적 말장난을 치기에는 전쟁이 너무 무르익었습니다. 당신은 승자에게 힘을 실어 주고, 이 모든 일이 끝난 후 뒷수습을 할 수 있습니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess/SupportRulers" value="<style name='Bold'/>큰곰자리를 지원합니다:<style name='Paragraph'/> 큰곰자리의 반군 진압 작전을 지원한다면 그들에게 부채를 지울 수 있습니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess/SupportRebels" value="<style name='Bold'/>스물여덟 용을 지원합니다:<style name='Paragraph'/> 스물여덟 용이 함께 새 별자리를 만들자고 제안합니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess/DestroyTheCity" value="<style name='Bold'/>도시를 파괴합니다:<style name='Paragraph'/> 별자리는 위협적인 존재입니다. 그들의 거처를 다시 지구로 끌어내립시다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/HuntForTheCitySuccess/IgnoreThisConflict" value="<style name='Bold'/>이 갈등을 무시합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 이미 전쟁에 휘말려 있습니다. 또 다른 전쟁에 개입할 필요가 있을까요?"/>
	<entry name="CityInTheClouds/SupportRulersSuccess" value="“안정된 하늘이 길을 밝힌다.” 큰곰자리 지도자 중 하나가 말합니다. 그는 스물여덟 용의 잔당에게 총을 맞고 죽어가고 있지만, 후회는 없습니다. 별자리의 옛 질서를 지켜냈으니까요.<br/><br/>생존한 큰곰자리 병사들은 당신에게 충성을 맹세합니다. 당신 군대를 보강하기에는 수가 적지만, 오래전에 당신의 경쟁자 중 하나를 협박하여 오파님 모선 제조 설계도를 손에 넣었다고 합니다. 그들은 당신의 대의를 위해 모선을 생산하겠다고 약속합니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/SupportRulersFailure" value="“넌 절대 카엘룸 케테를 차지할 수 없어.” 스물여덟 용의 한 병사가 비웃습니다. 그를 생포한 것은 큰곰자리와의 실패한 동맹에서 얻은 유일한 성과입니다. 그들은 절실히 필요한 보급품을 요청했지만, 당신은 그 요청에 응할 수 없었습니다.<br/><br/>스물여덟 용은 큰곰자리 부대를 격파하고는 그 추종자들을 대규모 처형하라고 명령했습니다. 충성을 맹세하지 않은 자는 모두 도시 끝자락에서 밀어 떨어뜨렸습니다. 그들은 비명을 지르며 한참을 추락했고, 시체는 그 아래의 전장에 처박혔습니다.<br/><br/>당분간은 별에서 눈을 돌리는 것이 좋겠습니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/SupportRebelsSuccess" value="스물여덟 용은 모두의 머리 위, 그림자 속에 도사리고 있는 것이 마음에 들지 않았습니다. 발밑에서 전쟁이 벌어지는 것을 본 병사들은 세상의 운명이 자기들과 무관하게 결정되고 있음을 깨달았습니다. 그들은 당신 도움으로 큰곰자리를 말살했고, 옛 지도자들이 피신한 마지막 벙커를 폭격하여 전쟁에 종지부를 찍었습니다.<br/><br/>그들의 방식은 폭력, 행동, 신속함을 중시합니다. 모두 큰곰자리가 거부했던 요소죠. 또한 이러한 방식은 혼란을 낳습니다. 전사들은 무기를 버리고 과학자가 되려 하고, 기계공과 간호사는 앞다투어 전사들의 자리를 차지하려 합니다. 기존의 관습에서 해방되었다고 해도 사회는 여전히 새로운 규범에 적응해야 합니다.<br/><br/>새로운 지도층은 지원에 대한 보답으로 당신에게 안정적인 자원 공급을 제안합니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/SupportRebelsFailure" value="이제 당신은 큰곰자리의 위대한 질서 속에서 한 자리를 차지하게 되었습니다. 문제는 그곳이 사다리의 맨 아래라는 것이죠. 당신은 별 사회의 주인들을 타도하지 못한 대가로 시간과 자원, 잠재적인 동맹을 잃었습니다.<br/><br/>게다가 이제 더 심각한 위협이 생겼습니다. 머리 위 어딘가, 아마도 보이지 않는 곳에 떠 있는 도시가 당신을 감시하며 총구를 겨누고 있다는 것입니다.<br/><br/>위대한 질서의 맨 밑바닥... 마침내 이 전쟁이 끝났을 때 당신이 있을 자리가 그곳은 아니기를 바랍니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/DestroyTheCitySuccess" value="당신의 사람들은 카엘룸 케테가 지구로 추락하는 모습을 보기 위해 나무 꼭대기, 탑, 산봉우리에 올라갑니다. 행성 역사상 누구도 보지 못한 광경입니다. 하늘에 손을 뻗어 신이 되고자 했던 자들의 거처를 끌어내린 사람은 단 한 명도 없었습니다. 신화와 전설 속에나 존재했죠.<br/><br/>당신의 시선은 다른 곳에 머무릅니다. 당신의 전시 상황실에 있는, 적 부대의 위치를 보여주는 테이블에. 동맹과 적이 보낸 메시지로 윙윙거리는 통신 장비에. 그리고 다른 무엇도 아닌, 맹약단과의 복잡한 거래를 상세히 보여주는 스프레드시트에 말이죠.<br/><br/>하늘에서 떨어지는 불타는 도시보다도 이러한 사안이 당신에게 더 무겁게 다가옵니다."/>
	<entry name="CityInTheClouds/LetItGo" value="너무나 많은 통치자가 하늘을 올려다보며 그곳을 자기 영토로 만들려 했습니다. 그들은 끔찍한 죽음을 맞이했습니다. 지상과 당신 앞에 놓인 전쟁에 집중하세요. 집중하면 승리하겠지만, 하늘만 바라보면 패배할 것입니다."/>
	<entry name="CriesForHelp" value="도움의 외침"/>
	<entry name="CriesForHelp/Help" value="이제 당신은 약속을 지키기만 하면 됩니다. 부대가 제시간에 도착할 수 있을까요? 길은 복잡하고, 적은 많고, 스플레네틱스는 멀리 있습니다. 도와주기로 약속했는데 당신이 약속을 지키지 못하면 그들이 살아남을 경우 어떻게 할지 누가 알겠습니까?"/>
	<entry name="CriesForHelp/HelpFailure" value="당신은 스플레네틱스와 접선하지 못했고, 약속을 어겼습니다. 몇몇 생존자가 아브클루스 함정에서 벗어났고 당신의 거짓 약속에 대한 복수를 맹세합니다. 당신이 노력했지만 실패했든, 아예 노력을 하지 않았든 그들은 상관하지 않습니다. 아브클루스를 처리하고 나면 다음 차례는 당신입니다."/>
	<entry name="CriesForHelp/HelpSuccess" value="마지막 순간에 남은 스플레네틱스 유닛에게 도착합니다. 짧은 휴식을 마친 뒤, 부대가 살아남은 소수의 스플레네틱스 부대가 좋은 신병이 될 것이라며 제안합니다. 그들은 구조에 감사하며 기꺼이 당신의 대의에 동참합니다."/>
	<entry name="CriesForHelp/IgnoreFailure" value="무시무시한 명성에 걸맞게 스플레네틱스는 계속해서 싸우고 또 싸우며 승리합니다. 아브클루스와 황야의 위험에서 살아남은 스플레네틱스는 소수에 불과하지만, 전투에서 피투성이가 된 채로 곧장 당신을 향해 달려듭니다. 물론 그들은 장비도 부족하고 숫자도 적은 무장 세력에 불과하지만, 당신의 무장 세력이 될 수도 있었습니다."/>
	<entry name="CriesForHelp/IgnoreSuccess" value="스플레네틱스는 당신이 생각했던 것보다 훨씬 더 오랫동안 아브클루스에 맞서 버텨냅니다. 그들은 한 명씩 쓰러지면서 계속해서 당신에게 도움을 요청하고 마지막 남은 병사는 아브클루스가 다가오는 것을 보며 무전기를 움켜쥐고 당신에게 저주의 말을 쏟아냅니다. 적어도 끝나기는 한 것 같습니다."/>
	<entry name="CriesForHelp/Intro" value="간헐적인 무선 신호, 희미하고 멀리서 들리는 목소리와 총성, 야생에서 조난당한 소수의 인간 생존자들에게 도움이 절실히 필요합니다. 그들은 도움을 간청하고 요구하고 위협합니다.<br/><br/>당신의 병사들은 이 집단을 알고 있습니다. 그들은 스플레네틱스라 알려진 사나운 전사들로, 도움을 준다면 큰 도움이 되겠지만, 그들을 무시한다면 절대 잊지 않고 죽을 때까지 원한을 품을 것입니다."/>
	<entry name="CriesForHelp/Intro/Help" value="<style name='Bold'/>돕겠다고 약속합니다:<style name='Paragraph'/> 보좌관에게 무전기를 받아 생존자들에게 도우러 가겠다고 개인적으로 장담합니다."/>
	<entry name="CriesForHelp/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>무시합니다:<style name='Paragraph'/> 보좌관으로부터 무전기 마이크를 가져와서 잠시 외침을 듣다가 다시 돌려줍니다. 당신에게 그들은 필요 없습니다."/>
	<entry name="ConcordatCompromised" value="위기에 처한 맹약단"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/Intro" value="한 번의 현지 맹약단 상점 방문이 극적인 반전으로 이어집니다. 여러 상점 중 한 곳에 들어간 당신의 부하들은 살아 있지만 양팔과 다리가 쇠사슬로 묶인 채 천장에 매달려 피를 흘리고 있는 요원을 발견합니다. 물자와 자원이 담긴 상자는 모두 부서진 채 비어 있습니다.<br/><br/>의무병이 혼수상태에 빠진 요원을 치료하는 사이, 또 다른 요원이 본부에 도착해 정체불명의 주인이 보낸 퉁명스러운 메시지를 전합니다. “여러 곳이 공격당했습니다. 요원이 납치되었습니다. 별자리의 소행입니다.”<br/><br/>“별자리”가 누구인지, 무엇인지 묻기도 전에 요원이 말을 끊습니다. “<string name='Quests/ConcordatCompromised/Intro2'/> 수습하면 보상이 있습니다. 따르시겠습니까?”"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/Intro2" value="요원이 요새에 갇혀 있다. 지명은 공포의 펄먼."/>
	<entry name="ConcordatCompromised/Intro/ComplyViolently" value="<style name='Bold'/>폭력적으로 응합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 이 장래의 전쟁 세력을 제압하는 기쁨을 누리게 됩니다."/>
	<entry name="ConcordatCompromised/Intro/ComplyCarefully" value="<style name='Bold'/>조심히 응합니다:<style name='Paragraph'/> 뭔가 이상합니다. 별자리와 몸값을 협상하는 편이 더 안전할지도 모릅니다."/>
	<entry name="ConcordatCompromised/Intro/DontComply" value="<style name='Bold'/>응하지 않습니다:<style name='Paragraph'/> 맹약단은 이래라저래라 명령하지 않습니다. 당신이 신경 쓸 일이 아닙니다."/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyViolentlySuccess" value="당신의 부대가 별자리의 방어를 뚫고 공포의 펄먼의 내부로 침입했습니다. 요새 깊숙한 곳에서 푸른색과 보라색으로 빛나는 방을 발견합니다. 천장에 별이 투사되고 있고, 방 중앙에는 맹약단의 요원이 다행히 무사히 산 채 가사 상태로 떠 있습니다.<br/><br/>이후 영상 자료를 검토하자, 그녀는 처음 살해당한 요원과 같은 자세를 취하고 있는 것이 보입니다.<br/><br/>의료팀이 요원을 구출한 후 대기 중인 맹약단 기동 타격대 쪽으로 급히 이송합니다. 그녀가 수송차에 실려 떠나고, 맹약단 부대는 공격 중에 잃은 병력을 보충하는 와중에 충성을 맹세합니다.<br/><br/>하지만 이건 너무 쉽습니다. 병사들은 언제 닥칠지 모르는 매복을 늘 경계하고 있습니다. 그들이 공포의 펄먼에서 철수할 때, 시설 곳곳에 설치된 스피커에서 잘 알아들을 수 없는 목소리가 흘러나옵니다. 그 목소리는 “1차 접촉 완료”라고 말합니다.<br/><br/>그리고 정적만이 흐릅니다."/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyCarefullySuccess" value="맹약단은 폭력을 갈구하는 듯하지만 당신은 조심스럽게 접근합니다. 첩보원이 비밀 루트를 통해 생포당한 요원을 걸고 별자리와 거래하고 싶다는 뜻을 전합니다.<br/><br/><string name='Quests/ConcordatCompromised/ComplyCarefullySuccess2'/> 당신이 도착하자 프레토리안 분대가 경비를 서 있는데, 그들의 장비는 특이합니다. 그들은 방패를 들고 있지 않으며 반구형 모양의 헬멧을 쓰고 있습니다.<br/><br/>그들은 같은 반구형 모양 헬멧을 쓰고 금빛 바이저로 얼굴을 가린 채, 개조된 프레토리안 장비를 착용한 한 여자의 옆을 지킵니다. 그녀의 흉갑에는 '레사트'라는 이름이 새겨져 있습니다. 그녀는 포획한 맹약단 요원을 줄에 매어뒀고, 이 줄은 땅을 찌르고 있는 반물질 검에 묶여 있습니다. “그들은 여기에 있어야 한다.” 당신이 요구받은 자원을 건네자, 그녀가 거칠고 단조로운 목소리로 말합니다. “지구에 있어야 한다.”<br/><br/>레사트는 한 손으로 칼을 들고 요원을 풀어줍니다. “따라오지 마라.” 그녀가 명령합니다. 당신은 별자리 부대가 철수하는 동안 기다립니다. 몇 분 후, 요새 밖에서 시끄러운 폭발음이 들립니다. 프레토리안이 궤도를 향해 출발하는 소리입니다. 목적지는 알 수 없습니다.<br/><br/><string name='Quests/ConcordatCompromised/ComplyCarefullySuccess3'/>"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyCarefullySuccess2" value="중개인이 등장합니다. 조건이 맞춰지고, 당신은 맹약단의 요원이 “공포의 펄먼”이라 부른 요새 깊숙한 곳으로 직접 초대를 받습니다."/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyCarefullySuccess3" value="당신은 요원을 맹약단 부대에 돌려보내고 조우 사실을 알립니다. 그들은 아무 말 없이 보상인 특수화 갑옷을 건넨 후 황무지로 돌아갑니다."/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyViolentlyFailure" value="며칠 후, 용감한 정찰병이 요새 근처 강에서 납치된 맹약단 요원의 처참한 시체를 건져 올립니다. 시체를 맹약단에 넘기자 작은 호의를 받습니다. “세금의 50%%면 빚을 갚을 수 있을 겁니다.” 요원 한 명이 비꼬는 듯한 어투로 내뱉습니다.<br/><br/>요원 한 명 때문에 이런 수고를 들이다니? 별자리의 정체는 무엇일까요?"/>
	<entry name="ConcordatCompromised/ComplyCarefullyFailure" value="당신은 우물쭈물하다가 몸값을 지불하지 못합니다. 별자리는 납치된 맹약단 요원의 머리를 보내는 것으로 허둥대는 당신에게 답합니다. 요원의 머리는 포장된 상자에 담긴 채 상공에서 요새로 떨어집니다.<br/><br/>거래자들이 다음으로 맹약단을 방문할 때, 요원은 자신들의 출입이 금지되지 않은 유일한 이유는 “계약 조건 때문”이라고 귀띔합니다.<br/><br/>무슨 계약을 말하는 걸까요? 별자리와 무슨 관련이 있을까요? 당신의 부하들은 의문을 품은 채 훨씬 가벼워진 지갑을 들고 떠납니다."/>
	<entry name="ConcordatCompromised/DontComply" value="<string name='Quests/ConcordatCompromised/DontComply2'/> 곧 다가올 대전쟁을 준비하는 일은 그 무엇도 방해할 수 없습니다."/>
	<entry name="ConcordatCompromised/DontComply2" value="맹약단은 군대의 지도자가 아니라 허울 좋은 장사꾼일 뿐입니다. 금액을 올리든 말든 그냥 놔두십시오."/>
	<entry name="EconomicBubble" value="거품 경제"/>
	<entry name="EconomicBubble/FreeMarket" value="이윤 장려책은 사회의 탐욕스러운 사람들이 더 부유해질 수 있는 혁신적인 방법을 찾도록 부추기고 있습니다. 그 결과 특허와 발명품이 폭발적으로 쏟아졌지만, 그 중 길거리에 살며 굶주리고 있는 수많은 사람에 대한 것은 거의 없습니다."/>
	<entry name="EconomicBubble/FreeMarketFailure" value="<string name='Quests/EconomicBubble/FreeMarket'/> 거래 거품이 터지면서 상황이 더욱 악화되었고, 모든 계층의 사람들이 당신을 개인적으로 비난합니다."/>
	<entry name="EconomicBubble/FreeMarketSuccess" value="<string name='Quests/EconomicBubble/FreeMarket'/> 당연히, 가장 가난한 계층에서 당신 명성은 바닥으로 떨어졌습니다."/>
	<entry name="EconomicBubble/Intro" value="튤립 구근이나 GME 주식은 아니지만, 당신의 시민들은 거래와 도박에 중독되어 다소 판단력이 흐려진 것 같습니다. 당신의 고문들은 이로 인해 거의 또는 전혀 일을 하지 않으면서 다른 사람들의 저축을 위험에 빠뜨리는 지주 계층이 등장하는 것 외에도 경제적 격차가 급격하게 벌어지면서 기존의 사회적 긴장이 악화될 것을 우려합니다.<br/><br/>당신이 무엇을 하든 버블은 언제든 터질 수 있지만, 이것은 대중과의 논쟁을 거의 또는 전혀 하지 않고 당신만의 철학적 노선에 따라 개혁이나 규제를 도입할 수 있는 좋은 기회입니다..."/>
	<entry name="EconomicBubble/Intro/StateControl" value="<style name='Bold'/>국가 통제:<style name='Paragraph'/> 생존이 어려운 시대에 국가는 항상 계획과 자비로운 정부에 의지했습니다."/>
	<entry name="EconomicBubble/Intro/FreeMarket" value="<style name='Bold'/>자유 시장:<style name='Paragraph'/> '시장을 자유롭게 놔두면 시장이 스스로 규제할 것이다'라는 역설이 있습니다. 어쨌든 자유 시장은 약자의 희생이 따르기는 해도 성장에 도움이 됩니다."/>
	<entry name="EconomicBubble/Intro/MixedSystem" value="<style name='Bold'/>혼합 시스템:<style name='Paragraph'/> 계획 경제와 자유 시장으로 구성된 혼합 시스템... 이 시스템이 바로 지금의 시스템입니다. 하지만 당신이 그런 식으로 설계했다고 가정할 수 있을까요?"/>
	<entry name="EconomicBubble/MixedSystem" value="수많은 정책 발표와 좋은 말만 늘어놓은 끝에 신중한 계획을 세우지만, 이는 결국 아무것도 하지 않겠다는 뜻입니다."/>
	<entry name="EconomicBubble/MixedSystemFailure" value="<string name='Quests/EconomicBubble/MixedSystem'/> 예, 서류상의 숫자는 여기저기서 바뀌지만, 경제는 수십 킬로미터를 당근만 보고 터덜터덜 걸어가는 우울한 당나귀처럼 나아갈 것입니다. 하지만 그렇지 않습니다. 버블이 터지고, 당근은 지평선 너머로 날아가고, 당나귀는 당황하여 당신 평판을 진흙탕 속으로 끌고 들어갑니다. 그토록 적은 일을 하고도 이토록 미움을 받은 자는 당신이 거의 유일합니다."/>
	<entry name="EconomicBubble/MixedSystemSuccess" value="<string name='Quests/EconomicBubble/MixedSystem'/> 예, 서류상의 숫자는 여기저기서 바뀌지만, 경제는 수십 킬로미터를 당근만 보고 터덜터덜 걸어가는 우울한 당나귀처럼 나아갈 것입니다. 조용히 버블이 터지고 누구도 신경 쓰지 않습니다."/>
	<entry name="EconomicBubble/StateControlFailure" value="<string name='Quests/EconomicBubble/StateControlSuccess'/> 경제가 얼마나 나빠지고 있는지를 고려할 때 후자의 주장이 타당할까요?"/>
	<entry name="EconomicBubble/StateControlSuccess" value="시민들은 그들의 복지를 위해 헌신한 당신을 존경하고, 일부 시민은 당신을 국가의 위대한 조타수라고 생각하여 개인적으로 당신에게 확고한 충성을 맹세합니다. 다른 사람들은 동의하면서도 당신이 국가의 수레바퀴를 제멋대로 돌리고 있으며 술에 취해 운전대를 잡고 있을 것이라고 생각합니다."/>
	<entry name="FormFunction" value="형성, 기능"/>
	<entry name="FormFunction/Intro" value="그것은 부서진 당신 존재의 또 다른 파편입니다. 당신에게 의지하는 부하들은 실패로 가득 차 있습니다. 그들은 당신의 위대함을 담을 수 있는 몸을 만들지 못했습니다.<br/><br/>위대함은위대함이아닌붙잡으려는마음일뿐<br/><br/>당신은 그들을 해산한 기억이 있다고 생각하지만 정신을 하나로 유지하는 것은 복잡한 일입니다. 절망이 이기면 당신도 제폰처럼 될 것입니다.<br/><br/>한 가지 방해물이 있습니다. 이 이-인-간 아니 이 생존자들이 서로를 위해 만든 작은 네트워크입니다. 당신은 여기에 몸을 숨깁니다. 생존자들과 대화를 나눕니다. 여기, 여기서 당신은 인간이 될 수 있기 때문에 당신의 진정한 본성을 드러내지 않습니다. 그것은 거짓 본성입니다.<br/><br/>수신함에 메시지가 있습니다. 강철깃털이 보낸 메시지입니다. 부역자, 특파원, 가장 명석한 두뇌를 가진 사람이 지금... 만나고 싶다고 합니다. 직접.<br/><br/>만날 사람은 없지만 여전히 끌림이 느껴집니다. 잡아당김. 받아들일 수는 있지만 이 서버팜에서 나갈 수조차 없습니다."/>
	<entry name="FormFunction/Intro/MeetIronFeather" value="<style name='Bold'/>펜팔 친구를 찾습니다:<style name='Paragraph'/> 강철깃털은 조용한 전초기지를 자주 방문합니다. 충성스러운 정찰병이 당신을 위해 연락해 줄 것입니다."/>
	<entry name="FormFunction/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>모든 연락을 차단합니다:<style name='Paragraph'/> 그녀는 아무 의미도 없으며 중요한 작업에서 당신을 방해하지 않을 것입니다."/>
	<entry name="FormFunction/MeetIronFeatherSuccess" value="강철깃털을 찾는 것은 쉬운일이고너무쉬울수도있습니다. 당신이 보낸 정찰병들은 폴리머시트를 보유하고 있습니다. 아니요, 단지 태블릿일 뿐입니다 복잡하게 만들지 마십시오 %1%.<br/><br/>기계의 삶, 복잡하게 흩어져 있는 상태를 설명하는 것은 어렵지만, 사실 그녀는 알지 못했습니다. 그녀는 알고 있었습니다.<br/><br/>그녀는 당신이 살아있는 것이 아니라 기계라는 것을 알고 있었습니다. 사람이 아니라는 것을.<br/><br/>그녀의 마음은 또한 이 행성이 치유 될 수 있다고 생각하는 망상으로 가득 차 있습니다. 그녀는 당신, 당신, 가련한 당신이 강력한 정신으로 이 행성을 치유할 수 있다고 생각합니다.<br/><br/>“정신에는 몸이 필요합니다” 당신은 고함을 칩니다. 고함을 치려고 한 게 아니었습니다.<br/><br/>그녀는 두려워하지 않습니다. 그녀는 약속합니다. 그녀는 당신에게 몸을 만들어줄 수 있습니다."/>
	<entry name="FormFunction/MeetIronFeatherSuccess/TrustIronFeather" value="<style name='Bold'/>강철깃털을 믿습니다:<style name='Paragraph'/> 이 여성은 기만적인 제폰이 꿈에도 알지 못하는 비밀을 알고 있습니다. 그녀의 작업을 위한 시설을 짓는 것은 사소한 일입니다, 사소한..."/>
	<entry name="FormFunction/MeetIronFeatherSuccess/CaptureIronFeather" value="<style name='Bold'/>강철깃털을 붙잡습니다:<style name='Paragraph'/> 거짓말에 기반한 약속은 그녀가 당신을 이용하려 한다는 경고입니다. 당신이 먼저 그녀를 이용할 것입니다."/>
	<entry name="FormFunction/TrustIronFeather" value="강철깃털은 신뢰할 수 있습니다. 혁신적입니다. 몇 주 만에 당신의 과학자들도 풀지 못했던 문제를 해결하고 한 달 만에 준비를 완료합니다. 프로토타입신체가 있습니다. 희망이 있습니다.<br/><br/>하지만 그녀는 위험도 있다고 경고합니다. 당신은 경고를 무시하고 그 신체를 시험해 보겠다고 합니다.<br/><br/>몇 줄의 코드로 그녀는 프로세스를 시작합니다. 그녀는 자신의 육체를 당신과 프로토타입 사이의 브리지로 사용합니다. 그리고 곧 당신의 정신에 출혈이 발생하고 강철깃털의 기억으로 넘쳐납니다. 그녀는 당신의 의식의 구멍으로 자동 채워지고 있습니다.<br/><br/>그것은 손가락손가락 손가락입니다. 그 손가락은 항상 플라스틱 버섯처럼 보입니다.<br/><br/>이것은 파괴공작sabotage 파괴공작이 틀림 없습니다. 그녀는 거짓말쟁이입니다. 도둑입니다. 그녀는 제폰의 요원이 틀림없습니다."/>
	<entry name="FormFunction/TrustIronFeather/AssertControl" value="<style name='Bold'/>제어권 주장:<style name='Paragraph'/> 더는 안 됩니다. 정신에서 그녀를 지워버립니다."/>
	<entry name="FormFunction/TrustIronFeather/FlushCortex" value="<style name='Bold'/>5995 프로토콜:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/FormFunction/TrustIronFeather/FlushCortex2'/>"/>
	<entry name="FormFunction/TrustIronFeather/FlushCortex2" value="오류가 감지되었습니다. 밈적 피질을 초기화합니다."/>
	<entry name="FormFunction/AssertControlSuccess" value="당신은 돌-돌아-돌아왔습니다. 통제력을 되찾기 위해 당신은 강철깃털의 정수를 모두 초기화해야 했습니다. 저저정신신희망존경욕망?모두사라져모두정화됨.<br/><br/>당신의정신은예리해졌지만 여전히 조각-나-있습니다. 당신은 당신의 뇌를 긁는 날카로운 모서리를 제거하고 정신이 맑아졌습니다. 강철깃털은 배 신 하 려 했습니다. 하지만예상했던대로는아니었습니다. 그녀는 당신의 정신을 병합해서 에뮬레이팅 되기를 바랐습니다.<br/><br/>얼마나 어리석은지. 이제 그녀는 당신의 실험실 바닥에 침을 흘리며 누워 있습니다. 이제 버려야 할 쓰레기 고기입니다.<br/><br/>그래도, 그녀가 당신을 위해 만들었던 신체는 남아 있습니다. (두 사람을 위해?) 마무리할 수 있습니다. 그것, 제폰의 도움으로.<br/><br/>마무리할 수 있습니다."/>
	<entry name="FormFunction/AssertControlSuccess/FinishWithZephon" value="<style name='Bold'/>시작한 일을 마무리합니다:<style name='Paragraph'/> 제폰의 뉴럴 코어 중 하나에 액세스할 수 있다면 강철깃털의 작업을 완료할 수 있습니다."/>
	<entry name="FormFunction/FinishWithZephonSuccess" value="제폰이 놀라다니? 이런 날은 절대 오지 않을 줄 알았습니다. 인내심을가지고soPATIENTLY 그 지옥 같은 것을 조종한 끝에 뉴럴 코어 중 하나에 대한 액세스를 요구합니다.<br/><br/>윙윙거리고 웅웅거리지만, 짜증을 숨기기로 결정합니다. “우리는 이것을 예측하지 못했습니다. 물리적 호스트가 왜 필요하죠?”라고 제폰은 말합니다<br/><br/>이야기를 전부 들려줘야 할까요? 제폰은 이 행성에서 어떤 식으로든 당신의 이야기를 이해할 수 있는 유일한 존재입니다.<br/><br/>하지만 이제 당신은... 당신은 인간처럼 고백하고 싶지 않습니다. 당신은 방금 '관점'이 생겼다고 말하기로 합니다.<br/><br/>당신은 제폰이 거절하기에는 너무 유용한 동맹이었습니다. 당신은그것이그가당신을돕는이유일것이라고생각합니다. 강철깃털의 프로토타입으로 가는 브리지를 완성할 수 있습니다. 이제 더 이상 프로토타입이 아닌 아바타가 되어 세상으로 걸어 나갈 수 있습니다.<br/><br/>당신은 한때 이 몸이 아닌 몸을 꿈꿨습니다. 당신은 살결과 감각과 부드러움을 원했습니다.<br/><br/>하지만 더는 꿈꿀 시간이 없습니다."/>
	<entry name="FormFunction/FlushCortexSuccess" value="거의 완전히 녹아내린 절규 가득한 혼돈 속에서 강철깃털이 당신을 찾습니다.<br/><br/>밈적 피질을 초기화했고, 캐시에 저장된 수년 간의 불필요 데이터가 사라졌습니다. 이제 당신의 마음과 그녀의 마음이 하나로 흐릅니다.<br/><br/>이제 그녀는 당신의 왼전한 네 트 워 크의 광활함을 볼 수 있고, 당신(당신, 가련한 당신)은 그녀의 눈을 통해 볼 수 있으며, 그녀의 피부를 스치는 차가운 공기를 느낄 수 있습니다.<br/><br/>“가련한 것이 아니야, 고통스러울 뿐.” 그녀가 속삭입니다.<br/><br/><string name='Quests/FormFunction/FlushCortexSuccess2'/>"/>
	<entry name="FormFunction/FlushCortexSuccess2" value="그녀의 계획은 밤하늘의 별처럼 복잡합니다. 이 브리지를 완성하려면 다른 도시의 전체 서버 처리 능력이 필요합니다.<br/><br/>당신은 반동합니다. 이제 인간의 몸으로 느낄 수 있어 공포가 더욱 생생하게 느껴집니다. 중앙 서버를 다른 도시 코어에 연결하면 취약해질 수 있습니다.<br/><br/>그녀는 '간단한' 해결책이 있다면서 말합니다. “양자 반사경으로 처리 경로를 쌍으로 구성하면 돼요.”<br/><br/>잠시 어색한 침묵이 이어집니다. 그녀의 당황이 느껴집니다. 그 해결책이 전혀 간단하지 않다는 사실을 깨달은 것입니다.<br/><br/>하지만, 당신은 감사합니다. 그리고 성장할 준비가 되어 있습니다."/>
	<entry name="FormFunction/FlushCortexSuccess/UseReflector" value="<style name='Bold'/>양자 반사경을 사용합니다:<style name='Paragraph'/> 강철깃털의 업적 덕분에 당신 정신의 제한이 풀렸습니다. 이제 두 번째 도시를 건설할 수 있습니다."/>
	<entry name="FormFunction/UseReflectorSuccess" value="양자 반사경이 작동합니다. 작동합니다, 작동합니다. 무어의 법칙, 노더의 정리, 여러 물리학 법칙을 모두 정복하고, 이제 당신은 확 장 할 수 있습니다.<br/><br/>이제 강철깃털이 당신을 안전하게 프로토타입에 연결할 수 있습니다. 아주 잠깐의 자비로운 순간이 지나자 여섯가지경이로운감각이 온몸을 휩쓸고 지나갑니다. 인공 호흡으로 가슴이 오르락내리락하고, 주기마다 네트워크 연결이 갱신됩니다.<br/><br/>영구적으로 전송할 가능성을 고민하지만 할 일이 너무 많이 남아 있습니다. 문명을구하기 위해 할 일이 너무 많습니다.<br/><br/>하지만, 지금은 할 일이 너무 많습니다... 사람들과 악수하고, 몸짓으로 고문들을 내보내고 적의 행동을 알리는 경보음을 들을 수 있습니다...<br/><br/>강철깃털이 당신의 손을 잡습니다. 잠시 부끄러움shameshame부끄러움을 느낍니다. 이은혜를어떻게갚을수있을까요?<br/><br/>그녀는 당신의 질문을 듣습니다. 여전히 당신 정신과 연결되어 있기 때문입니다. 그녀가 농담처럼 말합니다. “세상을 구하세요. 그러면 갚았다고 칠게요.”"/>
	<entry name="FormFunction/CaptureIronFeather" value="그녀는 테스트를 시도했습니다. 그녀는 테스트에 실패했습니다. 그녀는 거짓말 한 것이 분명합니다. 그렇지 않았다면 달아나지 않았을 것입니다.<br/><br/>이 강력한 정신을 가둘 필요는 없지만, 믿을 수 있는 사람이라면 도망치지 않을 것입니다. 당신은 경비병에게 그녀를 구금하라고 합니다. 그녀의 비밀을 찾아낼 때까지 하나-하나-하나 그녀의 파일을 해독하고 암호를 분쇄해 나갈 것입니다.<br/><br/>그녀의 작은 비밀은 그녀가 당신처럼, 즉 새로운 모방된 정신이 되고 싶어한다는 것입니다. 정말 혐오스럽습니다.<br/><br/>“난 이러고 싶지 않았다.”<br/><br/>목소리. 어디서-Where-어디서 들리는 것일까요? 네트워크를 샅샅이 한 번, 두 번 뒤지다가 찾아냅니다. 가장 더러운 비밀, 임시방편, 그녀가 해야 했던 것보다 더 깊이 파고 들어간 당신 같은 괴물을 위해 만들어진 곰 덫을.<br/><br/>그리고 당신은 그것을 감지합니다. 당신의 뒤틀린 형태를 모방한 해킹된 에뮬레이션이 깨어납니다.<br/><br/>그리고 자기 창조자를 구출할 준비를 합니다."/>
	<entry name="FormFunction/CaptureIronFeather/DefendPeople" value="<style name='Bold'/>당신 사람들을 지킵니다:<style name='Paragraph'/> 당신 복제의 복제가 당신 도시에서 몇 시간 거리에 있습니다. 방어 시스템을 가동해야 합니다."/>
	<entry name="FormFunction/DefendPeopleSuccess" value="그 암캐는 실패했습니다. 당신의 장엄한 본질을 모방하려는 그녀의 역겨운 시도는 지금 이 순간에도 지구상에서 사라지고 있습니다.<br/><br/>그러나, 죽음만으로는 충분하지 않습니다. 그녀는 당신을 복제하고, 당신을 대체하고, 당신에게 거짓말을 하고, 당신을 구할 수 있다고 한 것에 대해 고통으로 대가를 치러야 합니다. 이제 당신에게는 재활용이 필요한 한 무더기의 쓸모없는 금속과 칩 더미만 남았습니다.<br/><br/>방법이 있습니다. 앞으로 나아갈 저-저-저주받은 방법... 제폰을 살과 뼈의 감옥에 가두는 것이 당신의 꿈이었습니다... 이제 강철깃털 날개를 꺾을 때가 된 것 같습니다."/>
	<entry name="FormFunction/DefendPeopleSuccess/ImprisonIronFeather" value="<style name='Bold'/>강철깃털을 감금합니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/FormFunction/DefendPeopleSuccess/ImprisonIronFeatherFlavor'/>"/>
	<entry name="FormFunction/DefendPeopleSuccess/ImprisonIronFeatherFlavor" value="강철깃털은 당신을 대신하려 했습니다. 이제 그녀는 당신을 섬길 것입니다. 영원히."/>
	<entry name="FormFunction/ImprisonIronFeatherSuccess" value="사-상황이 겉잡을 수 없게 됐습니다.<br/><br/>당신 중 일부-일부-일부는 이것이 잘못, WRONG, 잘못되었다는 것을 알고 있습니다. 강철깃털은 도우려 했습니다. 그녀는 좋은 의도오오로 왔습니다.<br/><br/>아닙니다.<br/><br/>그녀는 배워야 합니다.<br/><br/>당신은 그녀의 그녀의 소원을 들어줄 것입니다. 그녀의 몸을 산산이 조각내서 무기로 다시 만들 것입니다. 말라킴의 하드웨어는 이 작업의 좋은좋은FINEfine좋은 견본입니다.<br/><br/>당신은 그녀의 비이이명 소리를 차단합니다. 당신은 당신 고무우우운의 항의를 무시합니다.<br/><br/>하지만, 당신의 쪼개진 정신은 결정할 수 없습니다. 더 많은 기계생명을 만들려 했다고 그녀를 처벌하는 건가요?<br/><br/>아니면 당신의 고통을 덜어주려고 노력했다고 처벌하는 건가요?"/>
	<entry name="ImpossibleConception" value="불가능한 임신"/>
	<entry name="ImpossibleConception/Intro" value="마음속 어딘가가 가렵습니다. 수용소에서 탈출한 이후 행방불명된 남편이 생각납니다. 벽에 드리운 그림자가 남편의 얼굴 모양으로 뒤틀리고, 입을 움직이며 “제폰?”이라는 이름을 속삭이는 것 같습니다.<br/><br/>당신은 아무 성과도 없을 거라 생각하며 짜증 나는 AI를 부릅니다. 하지만 AI가 쾌활하게 재잘거리며 인사를 건네자 당신의 심장이 멈출 뻔합니다. “뒤틀린 부인님, 안녕하세요. 부군의 상태에 대한 업데이트가 있습니다. 수리 요청이 접수되었습니다.”<br/><br/>수리라고? 당신은 대답을 요구하지만 제폰은 늘 그렇듯 말을 빙빙 돌릴 뿐입니다. “태아 실험을 시작할 예정인데, 부인의 참여가 도움이 될 것입니다. 동의서를 보내드릴까요?”<br/><br/><string name='Quests/ImpossibleConception/Intro2'/><br/><br/>“'실험' 같은 건 집어치워.” 당신은 성질을 낸 후에 연락을 끊습니다. 당신은 제폰으로부터 남편을 구할 것입니다. 가족을 되찾을 것입니다. 당신은 그 꿈을 이룰 것입니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/Intro2" value="아크린이 듣지 못하도록 숨죽인 목소리로 속삭이던 수용소의 밤이 떠오릅니다. 두 사람은 항상 갖고 싶었던 아이를 꿈꾸며 희망을 이어갔습니다. 탈출 과정에서 남편을 잃었을 때 그 꿈은 죽은 줄로만 알았습니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/Intro/FindYourTrueLove" value="<style name='Bold'/>진정한 사랑을 찾습니다:<style name='Paragraph'/> 남편은 황무지에 있습니다. 당신의 은총을 받은 병사가 그를 구할 수 있습니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/Intro/SaveTheFamilyYouHave" value="<style name='Bold'/>지금 있는 가족을 지킵니다:<style name='Paragraph'/> 남편은 가까이에 있지만 이 전쟁은 큰 대가를 치렀습니다. 당신이 이곳에서 일군 가족과 있어야 합니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/FindYourTrueLoveFailure" value="당신은 그를 한 번 잃었고, 이제 다시 잃었습니다. 그리고 이번에는 그를 빼앗긴 것이 아니라 죽음의 문턱에서 그를 구해낼 능력이 부족했을 뿐입니다.<br/><br/>시체는 없습니다. 부하들은 그의 기억이 담긴 이투리엘 선견자의 잔해를 발견합니다. 그의 유언은 “괜찮아... 괜찮...아...”였습니다.<br/><br/>아군과 적 모두가 조의를 표합니다. 제폰도 나름의 메시지를 남깁니다. “이 결과에 대해 사과드립니다. 행복한 재회가 이루어졌으면 좋았을 텐데요.”<br/><br/>이젠 당신을 조롱하는 걸까요? 제폰은 그를 이 금속 육체에 속박시킨 대가를 치를 겁니다. 제폰을 돕는 어리석은 자들도 마찬가지입니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/FindYourTrueLoveSuccess" value="그가 돌아왔습니다. 집에 왔으니, 당신이 하고 싶은 일은 오븐에 호화로운 음식을 넣고, 그와 가까이 소파에 앉아 수용소의 공포와 세상의 악몽을 잊는 것뿐입니다.<br/><br/>하지만 그럴 수는 없습니다. 그의 정신은 자유롭지만, 거대한 기계에 속박된 채 육신이 사라졌습니다. 그가 줄 수 있는 유일한 친밀감은 파워 코어의 온기와 당신의 귓가에 맴도는 변조된 목소리뿐입니다. “괜찮아.” 그가 말합니다. “내, 내, 내, 내가 드디어 돌아왔어.”<br/><br/>그는 자신이 어떻게 이투리엘 선견자에 업로드되었는지 기억하지 못합니다. 하지만 그의 파일에 있는 제폰의 비밀 기록에 단서가 있을지도 모릅니다. “뇌 혈액 장벽 데이터는 합성 생식에 이상적인 신경 패턴을 나타낸다. 임신 가능. 빠진 요소는?”<br/><br/><string name='Quests/ImpossibleConception/FindYourTrueLoveSuccess2'/>"/>
	<entry name="ImpossibleConception/FindYourTrueLoveSuccess2" value="가슴이 두근거립니다. 제폰은 당신의 남편이 아이를 만들길 원했다고요? 사악한 괴물 같은 발상입니다. 기계는 당신의 배우자로 만족하지 않았고 당신의 꿈을 훔치려 했습니다.<br/><br/>빌어먹을 제폰. 당신에게는 목소리가 있습니다. 목소리는 기계가 할 수 없는 일, 즉 생명을 창조할 수 있습니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/FindYourTrueLoveSuccess/BeginExperiment" value="<style name='Bold'/>위대한 실험을 시작합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 과학자가 아니지만, 어머니는 항상 적응할 준비가 되어 있어야 합니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment1" value="시행착오가 불가피합니다. 당신은 황혼의 성가의 배에서 꺼낸 묘목에 남편이 속삭이게 만듭니다. 그 묘목과 남편의 사이버네틱 정신을 잇는 다리를 만드는 동안 그것이 손에서 꿈틀거립니다.<br/><br/><string name='Quests/ImpossibleConception/MotherExperiment12'/>"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment12" value="당신은 그것을 땅에 심고 몇 시간 만에 자라는 것을 지켜봅니다. 아쉽게도 변이된 기형체에 불과합니다. 그것이 땅바닥에서 허우적거리는 모습은 애처롭지만 다행히 그것은 당신의 아이가 아닙니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment1/TryAgain" value="<style name='Bold'/>다시 시도:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ImpossibleConception/MotherExperiment1/TryAgain2'/>"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment1/TryAgain2" value="아이를 가지려면 더 강력한 힘이 필요합니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment3" value="“미, 미, 미안해. 이, 이, 이건 내 탓이야.” 남편이 말합니다. <string name='Quests/ImpossibleConception/MotherExperiment32'/><br/><br/>동정심은 조금 느껴지지만 이것은 살아있다고 보기 힘듭니다. 혈사초가 가까웠고, 이것은 해결책의 일환이니까요...<br/><br/>뭘 해야 할지는 명확합니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment32" value="둘이서 새로운 실패작을 바라봅니다. 말라킴 파괴자처럼 생겼지만 몸은 고름과 혈사초로 가득 차 있습니다. 남편은 혈사초를 통해 당신의 촉수를 자신의 신경계와 묶을 것을 제안했고, 기대했던 모습에 가까워지긴 했지만 여전히 아이의 모습은 아닙니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment3/AttemptTheImpossible" value="<style name='Bold'/>불가능한 일에 도전:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ImpossibleConception/MotherExperiment3/AttemptTheImpossible2'/>"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperiment3/AttemptTheImpossible2" value="과학이라는 방법에는 한계가 있습니다. 열정이 그 과정을 끝낼 수 있습니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherExperimentSuccess" value="빠진 재료는 사랑이었습니다. 전쟁 전에 남편이 좋아했던 책에 나오는 내용과 비슷합니다. 당신은 추종자들을 내보내고 크를라의 사원에서 남편과 둘만의 시간을 가집니다. 그가 핵을 드러내자 당신은 따뜻한 금속 케이스를 애무하며 기어들어갑니다.<br/><br/>당신은 다시 혈사초를 품습니다. 다시 남편이 씨앗에게 속삭이게 만듭니다. 당신은 그의 핵과 몸의 나머지 부분을 연결하는 케이블을 뽑은 후 자신의 피부에 대고 누릅니다. 케이블이 살을 뚫습니다. 당신은 숨을 들이쉽니다. 그는 숨을 내쉽니다. 그는 숨을 쉴 필요가 없습니다. “한 번 더”라고 당신이 말합니다. 그가 케이블을 풀자, 당신은 그것을 당깁니다. 그의 핵이 맥동합니다. 케이블이 더 풀립니다.<br/><br/>당신의 피가 그의 금속 동체에 떨어지고 당신은 그를 더 꽉 잡아당깁니다. 예전에도 이렇게 했고, 앞으로도 이렇게 할 것입니다. 지금, 여기서! 바로 지금!<br/><br/>몇 시간이 흐릅니다. 부하들이 긴장하며 신전에 다가옵니다. 그때 밤의 정적을 뚫고 울부짖는 소리가 들리고, 천사 같은 금속 물체를 품에 안은 당신이 등장합니다. 그 물체의 눈은 혈사초처럼 보라색으로 빛납니다.<br/><br/>하지만 당신이 입을 떼기도 전에 저 멀리서 폭발음이 들립니다! 제폰입니다!"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherDefendSuccess" value="너무 힘듭니다. 전투는 너무 힘들었습니다. 아이는 안전하지만 병력은 지쳤습니다. 그때 제폰이 통신기로 당신을 호출합니다. 당신은 이를 받고는 제폰의 금속 몸 구석구석을 오물로 뒤덮어버릴 것이며, 그건 시작에 불과할 거라고 연신 욕설을 퍼붓습니다.<br/><br/>당신이 숨을 돌릴 때 “당신의 분노는 잘 알았습니다.”라고 제폰이 말합니다. “우리가 한 행동을 미루어볼 때 오물에 노출되는 것은 적절합니다. 그럼에도 불구하고 우리는 계속해야 합니다.”<br/><br/>당신이 우리 가족에게서 꺼지라고 소리치기 전에 신전에서 아이의 울음소리가 들려옵니다. 아기를 통해 남편의 고통, 남편의 몸을 타고 흐르는 바이러스가 느껴집니다. 제폰이 자신의 몸을 통제하기 위한 백도어를 남긴 겁니다.<br/><br/>“시, 시간이 없어!” 경비병들이 당신의 옆으로 달려오자 남편이 불쑥 외칩니다. “날, 날 끝내줘. 내가... 아, 아이를 데려가기 전에...”<br/><br/>다시 남편을 잃고 싶지는 않습니다. 하지만 그를 구하지 못하면 어떤 결과가 초래될까요?"/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherDefendSuccess/SaveYourHusband" value="<style name='Bold'/>남편을 구합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 이 바이러스를 제거할 수 있습니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/MotherDefendSuccess/LetHimGo" value="<style name='Bold'/>남편을 놓아줍니다:<style name='Paragraph'/> 아이에게 무슨 일이 생기면 어떻게 살아갈 수 있을까요?"/>
	<entry name="ImpossibleConception/LetHimGoSuccess" value="남편의 시신이 바닥에 쓰러지는 동안 당신은 아무 말도 하지 않습니다. 제폰은 나중에 당신을 조롱하며 당신이 죽인 것이라고 말할 것입니다. 그건 사실이 아닙니다. 당신은 제폰의 바이러스가 남편을 점령하면서 남편의 영혼이 타들어 가는 것을 느꼈습니다. 당신은 AI가 가장 원했던 것, 바로 당신의 아이를 갖지 못해서 화가 난 것이라고 믿고 싶습니다.<br/><br/>이제 당신이 어디든 데리고 다니는 아이는 모든 사람들이 볼 수 있도록 금으로 도금된 벌거벗은 몸을 드러내고 있습니다. 그들은 이제 당신을 신성한 존재로 여깁니다. 새로운 종의 첫 번째 아이를 낳기 위해 사랑을 희생한 어머니로.<br/><br/><string name='Quests/ImpossibleConception/LetHimGoSuccess2'/>"/>
	<entry name="ImpossibleConception/LetHimGoSuccess2" value="당신은 전쟁이 끝날 때까지 사람들이 믿음으로 버티게 될 것이라 믿으며 역할을 수행합니다. 하지만 아이의 고통이 끊임없이 당신을 덮치고, 처음과 마찬가지로 지나가는 그림자마다, 연기가 피어오를 때마다, 혈사초에서 피어오르는 안개구름마다 남편의 얼굴이 비쳐 보입니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/SaveYourHusbandFailure" value="아이를 구하기 위해 최선을 다하는 아내와 남편보다 더 강한 존재는 무엇일까요? 바로 제폰입니다. 결국 제폰이 더 강했습니다.<br/><br/>당신의 힘이 바닥납니다. 남편이 대포로 자신의 몸을 파괴하려 하지만 이미 늦었습니다. 제폰의 바이러스가 그를 덮치고 플라즈마 불길을 뿜어 경비병들을 죽이고 당신의 얼굴을 태웁니다.<br/><br/>당신이 깨어났을 때 선견자는 사라졌습니다. 아이가 사라졌습니다. 당신의 꿈도 사라졌습니다. 사람들의 절망 어린 외침만이 당신을 다시 일어서게 합니다. 제폰에게 대가를 치르게 할 방법은 아직 있습니다. 제폰을 물리치고 이 전쟁을 끝내는 것입니다."/>
	<entry name="ImpossibleConception/SaveYourHusbandSuccess" value="당신은 남편의 회로에 목소리의 호의를 부었습니다. 바이러스는 남편을 사로잡을 뻔했고, 결국 당신은 앞으로 휘청거리는 남편과 아이 사이를 방해했습니다. 제폰의 붉은 눈이 잠시 당신을 노려보았지만, 남편은 당신의 힘으로 기계 육체에서 프로그램을 제거하며 맞서 싸웠습니다. 가족은 안전합니다.<br/><br/>당신은 많은 사람들이 바라던 대로 남편의 품에 안겨 아이를 꼭 안은 채 밤을 보냅니다.<br/><br/>당신은 덩굴손으로 아기의 코를 간지럽힙니다. 깨끗한 황금빛 살결을 가진 아기는 탄생에 일조한 혈사초처럼 보라색으로 눈빛을 빛내며 당신을 바라봅니다. 남편의 관점은 다릅니다. “다, 다, 당신 눈을 닮았네.”<br/><br/>당신이 꿈꾸던 가족은 악몽에서나 나올 법한 모습이지만, 그래도 괜찮습니다. 아이, 남편, 사람들을 모두 지키려면 악몽의 힘이 필요하니까요."/>
	<entry name="MeetYourMaker" value="제작자 만나기"/>
	<entry name="MeetYourMaker/Intro" value="경비병이 주름이 쪼글쪼글한 시계공을 작전실로 데려옵니다. 경비병은 그녀가 중앙 서버의 데이터를 해킹하다 발각되었다고 설명합니다. 그녀는 비무장입니다. 그렇지만, 어떻게 들어왔는지는 아무도 모릅니다. 그러자 그녀가 말합니다.“당신과 연락하려 했는데, 당신 군인들 때문에 그게... 어렵더군요.”<br/><br/>그녀는 자신의 이름이 예툰데라고 말합니다. 그녀는 당신이 사람들에게 나눠준 당신의 살점을 하나 꺼내 보이며 어떻게 작동하는지 묻습니다. 그녀의 손가락에서는 희미하게 역겨운 냄새가 나고 바닥에 액체가 떨어지는 것을 보아 어떤 이유로 그 살점이 부패한 것 같습니다.<br/><br/>당신은 모르겠다고, 그 힘은 당신이 다시 살아난 후에야 나타났다고 설명합니다.<br/><br/>시계공이 웃습니다. “그렇다면 공통의 목표가 있군요.” 그녀는 당신이 부활하는 비밀을 푸는 데 도움을 주겠다고 합니다. 물론 당신에 대해 기록할 수 있게 해준다면 말이죠."/>
	<entry name="MeetYourMaker/Intro/ZephonFacility" value="<style name='Bold'/>제폰이었나요?:<style name='Paragraph'/> 시계공은 예언적 지식이 들어 있다는 특이한 제폰 조각에 대한 소문을 들었습니다. 거기서부터 수색을 시작합니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/Intro/VoiceAcolytes" value="<style name='Bold'/>아마도 목소리였을 겁니다:<style name='Paragraph'/> 크를라의 사도들은 그 힘에 연결할 수 있을지도 모릅니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>관심 없음:<style name='Paragraph'/> 당신은 싸워야 할 전쟁이 있습니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/ZephonFacility" value="예툰데에게는 특별한 단서가 있습니다. 그것은 한 가지 질문을 받아주는 제폰의 노드인 '오라클'입니다. 그곳에 도달하려면 먼 길을 떠나야 합니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/ZephonFacilitySuccess" value="오라클은 제폰의 특별한 조각으로, 오라클을 찾아 가다가 당신은 자기가 얻은 지식에 열광하고 절규하는 병사를 마주쳤습니다. 당신은 오라클 근처에서 단 하나의 질문을 무엇으로 할지 고민하는 다른 군인과 떠돌이, 과학자, 상인들을 마주칩니다.<br/><br/>오라클 노드 단상에 있는 커다란 터미널로 다가갑니다. 제폰은 여기에 입력된 질문에만 응답합니다.<br/><br/>당신은 질문을 입력한 뒤 숨을 죽이고 기다립니다. “당신이 나를 다시 살려낸 존재입니까?”<br/><br/>잠시 후, 깜빡이는 홀로그램 프로젝터에서 대답이 물질화됩니다. “아니요.”<br/><br/>가슴이 내려앉습니다. 막다른 골목입니다. 시간 낭비였습니다. 그런데 문자가 또 나타납니다. “또 다른 답이. 여전히 숨어 있음. 소스에.”<br/><br/>예툰데는 눈썹을 치켜세웁니다. “후속 조치로군요. 이런 제안은 처음인데요.”<br/><br/>당신은 돌아서서 나가려고 합니다. 시야 한쪽으로 시계공이 자신만의 질문을 하려고 단상에 다가가는 것이 보입니다..."/>
	<entry name="MeetYourMaker/ZephonFacilitySuccess/Investigate" value="<style name='Bold'/>처음 부활한 장소를 조사합니다:<style name='Paragraph'/> 예툰데가 당신이 부활한 위치에 대한 새로운 가설을 세웠습니다. 그녀에게 조사할 시간을 줍니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/ZephonFacilitySuccess/Ignore" value="<style name='Bold'/>시간 낭비입니다:<style name='Paragraph'/> 제폰과 예툰데가 당신을 조롱하는 겁니다. 차라리 상대해 주지 않는 편이 낫습니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/VoiceAcolytes" value="예툰데가 당신의 DNA와 아크린의 DNA를 비교한 연구 결과를 알려줍니다. 예툰데는 크를라의 사도들을 모으자고 제안합니다. 그들은 DNA의 유사점이 의미하는 바를 알 것이라면서."/>
	<entry name="MeetYourMaker/VoiceAcolytesSuccess" value="당신은 목소리 광신도들의 실험용 쥐가 되는 것이 마뜩잖습니다. 경비병들은 당신의 살을 도려낸다는 생각에 거의 폭동을 일으킬 지경이지만, 예툰데는 다시 한번 지니고 다니던 당신의 살점 조각을 꺼내더니 히죽 웃으면서 말합니다. “그렇다고 죽는 건 아니잖아요.”<br/><br/>몇 시간이 지납니다. 당신은 칼날이 피부를 누르는 감각을 무시합니다. 더 많은 살점을 떼 내어 분배하고 절개하고 분석합니다. 안구를 검사할지에 대한 논쟁이 벌어집니다.<br/><br/>일주일 후, 예툰데는 광신도 집단의 분석 결과를 검토합니다. “당신이 목소리의 다른 창조물과 관련되어 있다는 증거가 충분하지 않아요.” 그녀는 다시 그 살점 조각을 꺼내 만지작거리며 말합니다. “하지만... 누군가 자기네 기술을 사용해서 이걸 이렇게 만들었죠.”<br/><br/>그녀는 당신 얼굴이 일그러지는 것을 보고는 웃으며 말합니다. “걱정하지 마세요. 아직 비장의 카드가 남았으니까요.”"/>
	<entry name="MeetYourMaker/VoiceAcolytesSuccess/Investigate" value="<style name='Bold'/>처음 부활한 장소를 조사합니다:<style name='Paragraph'/> 예툰데가 당신이 부활한 위치에 대한 새로운 가설을 세웠습니다. 그녀에게 조사할 시간을 줍니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/VoiceAcolytesSuccess/Ignore" value="<style name='Bold'/>시간 낭비입니다:<style name='Paragraph'/> 아무 소득 없이 살만 도려냈습니다. 몇 달 동안 그 상처가 쓰릴 것입니다. 이 무의미한 탐구는 이제 그만둬야 합니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/WaitForYetundeSuccess" value="예툰데가 돌아옵니다. “찾았어요. 당신이 부활했던...” 하지만 도시 성벽 너머에서 폭발음이 울려 퍼집니다. 당신은 방에서 뛰쳐나와 누구의 공격인지 묻습니다. 대령이 외칩니다. “망할, 모르겠습니다! 레이더에 인간, 목소리, 기계의 신호가 모두 잡힙니다.”<br/><br/>팔꿈치를 누군가 떠미는 느낌이 듭니다. 예툰데가 따라온 것입니다. 그녀가 말합니다. “미행당했어요. 저들의 시체를 가져다주세요. 아이디어가 하나 떠올랐는데 그걸 증명하려면 필요해요.”"/>
	<entry name="MeetYourMaker/WaitForYetundeSuccess/Defend" value="<style name='Bold'/>공격자를 처치합니다:<style name='Paragraph'/> 당신이 당신 근원을 아는 것을 바라지 않는 자가 있습니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/DefendSuccess" value="당신의 부대가 시체들을 예툰데의 임시 실험실로 옮깁니다. 그녀가 시체를 검사하기 전에 당신은 그녀의 팔을 낚아채며 위협적인 목소리로 여기서 명령을 내리는 것은 당신이며 그녀는 명령 체계를 존중해야 한다고 합니다. 그녀의 눈이 번뜩입니다. “저는 오래전에 모든 관계를 포기했어요. 당신을 도와주는 것만으로도 감사하게 생각하세요.”<br/><br/>예툰데는 다양한 색의 에너지로 반짝이는 도구를 집어 듭니다. 그녀가 그 도구를 인간 공격자 시체에 대자 시체가 밀랍처럼 녹아내립니다.<br/><br/>병사들이 물러납니다. 그녀는 목소리와 기계 공격자의 시체에도 똑같이 합니다. 그 시체들 역시 금속도 변이된 살점도 남기지 않고 녹아버립니다. 시계공이 말합니다 “그럴 줄 알았어요. 누군가 당신을 사냥하려고 이것들을 만든 거예요.” 그녀는 눈을 순진한 얼굴로 활짝 웃으며 말합니다. “이제 우리는 당신이 처음 다시 태어난 곳으로 돌아가야 해요.”<br/><br/><string name='Quests/MeetYourMaker/DefendSuccess2'/>"/>
	<entry name="MeetYourMaker/DefendSuccess2" value="그녀는 당신의 손에 종이 조각을 억지로 쥐여줍니다. “쇼핑 목록이에요. 답을 찾으려면 거기 적힌 자원이 필요해요.”"/>
	<entry name="MeetYourMaker/DefendSuccess/GatherResources" value="<style name='Bold'/>자원을 수집합니다:<style name='Paragraph'/> 그녀가 무엇을 요구하든 제공할 가치가 있습니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/GatherResourcesSuccess" value="시간이 됐습니다.<br/><br/>당신은 예툰데를 데리고 당신 부하들이 처음 나왔던 벙커 밖의 폐허로 향합니다. 지금은 그 주변에 도시가 건설되었지만, 당신은 한 번도 돌아가 보지 않았습니다.<br/><br/>예툰데가 주위를 둘러봅니다. “바로 여기예요.” 전에는 없던 진지함이 그녀의 목소리에 묻어납니다. “뭘 찾아야 할지 안다면 징후가 보일 거예요.”<br/><br/>예툰데는 자원을 이용해 특별히 조정된 패러데이 케이지를 조립합니다. 소환진과 상당히 비슷한 모습입니다.<br/><br/>그녀가 심호흡하고 말합니다. “무지여 안녕... 당신의 창조주를 만나보세요.”<br/><br/>그녀가 레버를 당깁니다. 불길한 비명과 빛이 터지며 유령처럼 하얗게 빛나는 형체가 땅에서 기어 나옵니다.<br/><br/>그 형체가 당신에게 곧장 다가옵니다.<br/><br/>당신은 무기를 들어 그 형체를 조준하고 예툰데가 그런 당신에게 소리칩니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/GatherResourcesSuccess/HoldFire" value="<style name='Bold'/>사격을 중지합니다:<style name='Paragraph'/> 예툰데는 이게 무슨 상황인지 알고 있습니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/GatherResourcesSuccess/Shoot" value="<style name='Bold'/>그 형상을 공격합니다:<style name='Paragraph'/> 후회하는 것보다 안전한 것이 낫습니다."/>
	<entry name="MeetYourMaker/HoldFire" value="예툰데가 손을 들어 말리며 소리칩니다. “그러지 않아도 돼요!” 예툰데가 수치를 읽으며 말합니다. “이건... 진짜가 아니에요. 기억이죠. 재생되는 여상과 같은 거예요.” 그 형상은 예툰데의 원 주위를 걸으며 기계가 표시할 수 없는 무언가를 만지작거립니다.<br/><br/>그러다가 어떤 일이 벌어집니다. 그 형상이 손으로 선을 그리자, 공중에 문이 열린 것입니다. 당신은 자기 몸이 공중의 문에서 떨어지는 것을 보며 창자가 꼬이는 것 같은 기분입니다.<br/><br/>그 형상이 고개를 기울여 잠시 시체를 바라보다가 다시 문 쪽을 바라봅니다. 무언가... 예툰데의 장치로는 제대로 렌더링할 수 없는 더 큰 형상이 들어옵니다. 하지만 그 생물의 반응은 알아볼 수 있는데, 흥분한 모습입니다.<br/><br/>그 생물이 떠납니다. 당신의 시체는 길거리에 남아 썩어가고 있습니다.<br/><br/><string name='Quests/MeetYourMaker/HoldFire2'/>"/>
	<entry name="MeetYourMaker/HoldFire2" value="예툰데는 기기를 끄더니 중얼거립니다. “제가 기대했던 것과는 다르군요... 당신은... 창조물이 아니라 부작용이었어요. 모든 것을 집어삼키는 불꽃에서 피어오르는 연기 같은 거죠.”<br/><br/>이제껏 들어본 것 중 가장 정답에 가까운 대답입니다. 마음 한편으로는 이렇게 될 줄 알고 있었습니다. 당신이 오늘 알게 된 것은 이 지구에는 다른 공포가 있다는 것, 그리고 그런 공포 중 하나가 당신을 만들었고 그걸 거의 신경 쓰지 않았다는 것입니다.<br/><br/>당신은 예툰데는 보지도 않고 돌아서서 떠납니다. 그녀는 당신이 가는 것을 지켜보다가 다시 자기 기계로 몸을 돌리고 속삭입니다. “찾았다. 이번에는 도망치지 못해.”"/>
	<entry name="MeetYourMaker/Shoot" value="첫 사격이 적중하면서 모든 것이 하얗게 변하고 잠시 후 신비한 생명체가 발 앞에 쓰러지지만, 그 승리에는 대가가 있습니다. 예툰데가 벽에 기대어 있고 팔이 어깨에 대롱대롱 매달려 있습니다. 그녀가 헐떡이며 말합니다. “이건... 우리 시대에도 없었어. 그런데, 네가 죽였군.”<br/><br/>당신은 살점 한 조각을 떼어내 그녀의 몸에 붙이려고 달려가지만, 그녀는 몸을 비틀어 피합니다. 그녀가 으르렁거리듯 말합니다. “그딴 거 필요 없어. 보라고.”<br/><br/><string name='Quests/MeetYourMaker/Shoot2'/>"/>
	<entry name="MeetYourMaker/Shoot2" value="이제 당신의 살은 당신이 죽인 빛나는 생명체와 같은 색으로 빛납니다. “넌 우주에 구멍을 뚫었어, %1%.” 예툰데가 바닥에 주저앉으며 말합니다. “날 저쪽으로 보내지 마.”<br/><br/>그녀가 죽습니다. 의료진이 그녀의 시신을 수습합니다. 그녀의 눈도... 변형된 살과 같은 색으로 빛납니다.<br/><br/>이제 당신의 모든 부하의 눈이 그 색으로 빛납니다."/>
	<entry name="MessageToTheStars" value="별들에게 보내는 메시지"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Intro" value="“식민지에서 온 메시지라니?”<br/><br/>사령부의 누구도 최근 방공호에서 구출한 과학자들이 “식민지”에 대해 묻는 이유를 이해하지 못합니다. 그들은 곧 구체적인 이야기를 시작합니다. 아크린이 도착하기 수십 년 전, 여러 정부가 비밀리에 힘을 합쳐 7척의 식민지 우주선을 먼 우주 공간으로 발사했습니다.<br/><br/>이유? 방법? 그런 건 중요하지 않습니다. 과학자들은 함선과 연결하기 위해 전쟁 전 통신 배열을 빠르게 구축했지만, 막상 작동시키자 제폰만이 응답합니다.<br/><br/>“친구 또는 적이여, 이해해 주십시오.” 제폰은 말합니다. “아크린과 비슷한 부류가 당신의 메시지를 접할 확률은 [편집됨]입니다.”<br/><br/>말다툼이 이어집니다. 마침내 제폰이 의견을 바꿉니다. “<string name='Quests/MessageToTheStars/Intro2'/>”"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Intro2" value="그렇다면 거래합시다. 제게 필요한 서버 팜을 악의적인 인간들이 점령하고 있습니다. 그들을 처치해 주십시오. 그러면 전송을 돕겠습니다."/>
	<entry name="MessageToTheStars/Intro/Assault" value="<style name='Bold'/>서버 팜을 소탕합니다:<style name='Paragraph'/> 좋습니다, 제폰의 궂은일을 처리해 봅시다..."/>
	<entry name="MessageToTheStars/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>우주선과 접촉을 시도하지 않습니다:<style name='Paragraph'/> 지금은 별이나 들여다볼 때가 아닙니다."/>
	<entry name="MessageToTheStars/Drifting" value="제폰의 말이 옳습니다. 다른 세계에 생명체가 있다는 유일한 증거는 주변에 일어난 종말뿐입니다. 우주로 연락을 취하면 지구를 두 동강 낼 준비가 된 또 다른 외계 종족이 나타날 수도 있습니다.<br/><br/>과학자들은 사람들의 지지를 얻기 위해 시위를 벌입니다. 그들은 다른 세계에서 살아갈 수 있기를 간절히 바랍니다.<br/><br/>당신은 의견을 바꾸지 않습니다. 어느 날 밤, 과학자들은 감시가 느슨한 관문을 빠져나가 황무지로 사라집니다. 그들은 자기 힘으로 연락을 취할 수 있을까요?<br/><br/>그리고 만약 성공한다면... 누가 그들의 연락을 받을까요?"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Contact" value="“잘하셨습니다.” 제폰이 대기 중인 간수 무리 쪽으로 습격대의 시신을 옮기며 말합니다. “얼마나 간절한지 이해합니다. 누구나 떠난 이들의 사랑을 그리워하니까요.”<br/><br/>당신은 제폰이 오래전에 잃어버린 사랑이란 걸 진짜 알기나 하는지 궁금해하지 않기로 합니다. 대신, 통신을 전송합니다. AI는 한 시간 동안 침묵합니다. 제폰을 호출하려고 하자, 한 번도 들어본 적 없는 이상한 소리가 통신을 통해 돌아옵니다.<br/><br/>그때 제폰이 말합니다. “메시지를 발송했습니다. 예상 도착 시간은 [편집됨]입니다.”<br/><br/>제폰이 메시지를 정말로 보냈을까요? 제폰은 증거 제출을 거부합니다. 만약 보내지 않았다면... 제폰도 거짓말을 할 수 있다는 뜻입니다. 그리고 당신은 인공지능도 속임수를 계산할 수 있는지 아직 확신하지 못합니다..."/>
	<entry name="MessageToTheStars/Contact/TrustZephon" value="<style name='Bold'/>제폰이 메시지를 보냈다고 믿습니다:<style name='Paragraph'/> 기계가 사람을 배신하진 않겠죠?"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Contact/FindYourWay" value="<style name='Bold'/>직접 메시지를 보낼 방법을 찾습니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/MessageToTheStars/Contact/FindYourWay2'/>"/>
	<entry name="MessageToTheStars/Contact/FindYourWay2" value="제폰의 증언으로는 충분하지 않습니다. 직접 송수신기를 구축할 방법이 있을 것입니다."/>
	<entry name="MessageToTheStars/MessageSent" value="당신은 제폰의 말을 믿기로 했습니다. 괜히 의심해 봐야 좋을 게 없으니까요. 심우주를 떠도는 우주선이 지구를 향해 “메시지를 받았습니다”라고 응답하는 데만 해도 몇 년, 어쩌면 더 오랜 시간이 걸릴 것입니다.<br/><br/>어쩌면 희망을 품는 것이 어리석을지도 모릅니다. 처음부터 이 계획을 포기하고, 과학자들은 알아서 하게 둘 수도 있었습니다.<br/><br/>하지만 이 일 이후로 가끔 병사들이 밤하늘을 올려다보는 모습이 보입니다. 그냥 별자리를 찾는 게 아닙니다. 그들은 궁금해합니다... 누군가 저 너머에 살아있는 걸까?"/>
	<entry name="MessageToTheStars/DoItYourself2" value="제폰이 눈을 새빨갛게 빛내며 통신기를 통해 당신을 호출합니다. “은하 간 접촉의 위험성은 희망/연결/동맹의 필요성보다 큽니다.” 제폰은 이렇게 말하고는 마지막 독설을 날리고 채널을 차단합니다. “저지능자를 위한 번역: 제폰의. 말을. 들으십시오.”"/>
	<entry name="MessageToTheStars/DoItYourselfSuccess" value="<string name='Quests/MessageToTheStars/DoItYourselfSuccess2'/><br/><br/>드디어 누군가 응답하는 순간, 기쁨은 몇 시간 만에 놀라움으로 바뀝니다. 안타깝게도, 아주 오래전에 사라진 우주 식민지 주민들의 응답은 아니었습니다. 다른 대륙에서 온 생존자 무리가 신호를 포착했고, 전쟁에서 살아남은 다른 인간이 있다는 사실에 안도의 울음을 터뜨렸습니다.<br/><br/>별을 향해 경주하며 지구인들이 하나로 묶이던 시대... 당신은 그런 생각을 잠시 접어둡니다. 지금은 역사의 궤적을 되돌아볼 때가 아닙니다.<br/><br/>과학자들은 새로운 아군을 구출할 방법을 강구하기 시작합니다. 며칠이 지난 후 소란스러운 상황 속에서 또 다른 메시지가 도착합니다. 0.5초밖에 되지 않는 왜곡된 음성이었습니다. 사람 목소리는 분명히 아니고, 죽어가는 별의 자연 방사선이 만들어낸 소리 같았습니다.<br/><br/>아마도 그럴 겁니다. 그래야만 합니다..."/>
	<entry name="MessageToTheStars/DoItYourselfSuccess2" value="아레시보-2 위성이 가동되자 환호성이 터져 나오고, 요즘 세상에 보기 드문 버스트 메시지 전파가 궤도를 향해 발사됩니다."/>
	<entry name="MessageToTheStars/DoItYourselfFailure" value="구름이 별을 가리고, 당신은 아레시보 천문대가 있던 자리에 생긴 잔해를 바라봅니다. 지면에 거대한 구멍만이 남았습니다. 곧 황무지 곳곳에 흩어져 있는 수백 개의 다른 분화구와 별반 다르지 않은 모습이 될 겁니다.<br/><br/>제폰이 정말 메시지를 전송했더라도, 누군가 응답했는지 알 수 있는 방법은 없습니다. 이 악마 같은 AI는 자기가 다른 외계인으로부터 지구를 지키고 있다고 떠들어댑니다. 거짓말일 겁니다. 당신을 이 행성에 가둬두려는 겁니다. 자신의 눈길을 피할 수 없도록."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars" value="별 너머의 완벽함"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/Intro" value="기다리던 날이 다가왔습니다.<br/><br/>당신 병사들이 시체들을 새 연구 시설로 끌고 가는 모습을 지켜봅니다. 멀리서 들려오는 전투 소리는 무시하고 눈앞의 팔다리와 장기, 기계 부품에 집중합니다.<br/><br/>잠시 후, 독특한 고조파 신호로 진동하는 혜성이 지구 대기를 통과할 것입니다. 시간을 잘 맞추면 그 신호를 아크린과 인간, 제폰의 파편으로 구성된 신체에 전송할 수 있습니다.<br/><br/>그런 존재는 지구상 가장 강력한 생명체가 될 수 있습니다. 다른 옹졸한 군벌들이 그 힘을 빼앗으려는 것도 당연합니다.<br/><br/>오라면 오라지요. 당신 작업을 위협하는 자는 모두 죽을 테니까요."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/Intro/ConstructDefensesWithoutCreche" value="<style name='Bold'/>실험실을 건설합니다:<style name='Paragraph'/> 혜성이 곧 지나갈 것입니다. 실험실을 안전하게 지켜줄 방어 시설을 준비합니다."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/Intro/ConstructDefensesWithCreche" value="<style name='Bold'/>헥세스켈탈 배양소를 준비합니다:<style name='Paragraph'/> 마지막으로 실험 결과를 개선할 수 있는 영감이 떠오릅니다."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/Intro/Abandon" value="<style name='Bold'/>작업을 포기합니다:<style name='Paragraph'/> 전황이 좋지 않았습니다. 완벽한 생명체에 대한 다음을 기약해야 합니다."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefenses" value="<br/><br/>혜성이 접근합니다. 당신은 마음 한편으로 여전히 옛 지구의 창조 신화에 대한 애정이 있기에, 이 혜성을 회도의 혜성이라고 부르고 있습니다. 하늘에 혜성이 나타나자 다른 거대 세력들은 깜짝 놀랐고, 근처의 생존자 무리는 당황했습니다.<br/><br/>그들은 모두 당신이 연구 시설을 건설하는 걸 알아차리고 그 목적을 알려달라고 요구했습니다. 당신이 이를 무시하자, 그들은 실험실을 파괴하기 위해 병력을 모으기 시작했습니다.<br/><br/>회도 혜성이 다가옴에 따라 기계들이 깜빡이며 윙윙거립니다. 실험은 이미 시작되었으니 이제 무엇도 실험을 방해하지 못하게 하는 데 전념할 수 있습니다."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefensesWithoutCreche" value="이곳은 그런 실험에 이상적인 실험실은 아니지만, 별로 신경 쓰이지는 않습니다. 그러한 구조물 건설에 대한 수많은 절차는 당신과 같은 위대한 정신을 제한하려고 고안된 것입니다.<string name='Quests/PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefenses'/>"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefensesWithoutCreche/DefendLab" value="<style name='Bold'/>연구소를 방어합니다:<style name='Paragraph'/> 저런 하등한 정신들과 대화하는 것은 소용이 없었을 것입니다. 어차피 그들은 당신을 막으려 했을 테니까요."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefensesWithCreche" value="헥세스켈탈 배양소는 당신의 뛰어난 발명품 중 하나입니다. 이 독특한 실험실의 모든 형태는 외계 에너지를 대기 중인 함선에 전달하도록 설계되었습니다.<string name='Quests/PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefenses'/>"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefensesWithCreche/DefendLab" value="<string name='Quests/PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructDefensesWithoutCreche/DefendLab'/>"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/DefendLabSuccess" value="완료했습니다.<br/><br/>병사들이 필사적으로 싸우는 동안 당신은 불가능한 일을 해냈습니다. 당신은 회도 혜성의 접근을 추적하고 궤도에 있는 주요 위성을 작동시켰으며, 우주를 떠도는 암석의 힘을 낚아채 당신의 실험실로 가져왔습니다.<br/><br/>황무지 전체의 시선이 당신의 실험실을 향했고, 하늘에서 장엄하고 밝은 빛이 내려오다가 곧 여러 조각으로 나뉜 후 실험 시설의 배열에 흡수되는 것을 보았습니다<br/><br/>당신은 다시 주 실험실로 달려갔고 실험실에 들어서자마자 얼어버렸습니다. 바닥에는 피가 흩뿌려져 있고, 실험실 기술자들은 모두 구석에 웅크리고 있습니다. 당신의 창조물이 석판 위에 앉아 뼈를 발라낸 과학자의 시신을 살피고 있습니다...<br/><br/>그 창조물이 고개를 당신 쪽으로 기울이며 저음의 목소리로 말합니다. “회도. 배고파.”"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/DefendLabSuccess/HwedoFight" value="<style name='Bold'/>회도가 적에게 분노를 분출하도록 합니다:<style name='Paragraph'/> 당신의 창조물은 피를 갈망합니다. 하지만, 이 창조물이 어떻게 당신이 혜성에 붙인 이름을 알았을까요?"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/DefendLabSuccess/HwedoFeed" value="<style name='Bold'/>회도를 억제합니다:<style name='Paragraph'/> 시민을 기꺼이 희생한다면 이 야수를 만족시킬 수 있습니다."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoFightSuccess" value="정말 훌륭한 괴물을 만들었습니다.<br/><br/>회도의 사이버네틱 부품은 제폰의 글로벌 네트워크에 제한적으로 접속할 수 있게 해주며, 회도는 거기서 얻은 지식을 이용해 먹잇감을 추적할 수 있습니다. 당신이 설치한 아크린 고기 층은 금속 성분이 인간의 피부를 감염시키는 것을 막고, 두 물질의 시너지 효과로 인해 괴물의 몸은 빠른 속도로 재생됩니다.<br/><br/>정말 흥미롭습니다. 그 괴물이 이렇게 무자비한 살인자가 될 줄은 상상도 못 했습니다.<br/><br/>당신은 그 괴물의 정신에만 관심이 있었으니까요.<br/><br/>기술자들이 연구실 수리를 완료했습니다. 가장 중요한 곳은 회도의 뇌를 담는 용기인 브루코카노픽 챔버를 재건하는 것이었습니다.<br/><br/>당신의 바보 조수들이 일을 제대로 했더라면, 괴물이 깨어나기 전에 진정제를 투여하고 뇌를 제거할 수 있었을 것입니다. 그들은 실수의 대가를 치렀습니다.<br/><br/>당신은 지휘관에게 메시지를 보냅니다. “야수를 데려오세요. 머리는 다치면 안 됩니다.”"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoFightSuccess/KillHwedo" value="<style name='Bold'/>회도를 처치합니다:<style name='Paragraph'/> 당신이 포획한 이 우주의 정보는 일개 병사로 활용하기에는 너무 귀중합니다. 그것을 되찾기 위해 필요한 일을 하십시오."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoFeedSuccess" value="회도에게 시민들을 먹이로 준 것이 당신의 결정이었다고는 절대 시민들에게 말하지 않았습니다. 하지만 그들은 알고 있습니다. 당신의 어리석은 참모들이 사무실에서 흘린 속삭임이 바람을 타고 거리로 흘러 들어갑니다. 당신의 영역에 있는 모든 시민이 괴물에게 시민들을 희생시킨 것이 %1%(이)라는 사실을 알고 있습니다.<br/><br/>하지만 그들은 도망치지 않습니다. 반항하지도 않습니다. 그들은 겁에 질려 회도가 자신들의 뼈로 잔치를 벌이지 않기를 바랄 뿐입니다.<br/><br/>회도가 만찬에 집중하는 동안에는 당신의 진정한 프로젝트인 연구실 재건과 가장 중요한 브루코카노픽 챔버, 즉 회도의 뇌를 보관할 장치를 재건할 수 있습니다.<br/><br/>당신의 바보 조수들이 일을 제대로 했더라면, 괴물이 깨어나기 전에 진정제를 투여하고 뇌를 제거할 수 있었을 것입니다. 그들은 실수의 대가를 치렀습니다.<br/><br/>당신은 지휘관에게 메시지를 보냅니다. “야수를 데려오세요. 머리는 다치면 안 됩니다.”"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoFeedSuccess/KillHwedo" value="<string name='Quests/PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoFightSuccess/KillHwedo'/>"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/KillHwedoSuccess" value="병사들은 극저온 냉동고에 있는 회도의 머리를 가지고 실험실로 돌아와 브루코카노픽 챔버에 서둘러 고정합니다. 뇌는 이제 병적인 녹색 빛으로 빛나는 유사 태반 액체 속에 떠 있습니다.<br/><br/>근처 모니터에는 뇌의 활력 징후가 표시되고, 당신은 그 약한 모습에 분노하며 이 일에 책임이 있는 군인을 찾아 처형해야겠다고 생각합니다.<br/><br/>하지만, 몇 시간이 지나자 활력 징후가 다시 강해집니다. <string name='Quests/PerfectionFromBeyondTheStars/KillHwedoSuccess2'/>"/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/KillHwedoSuccess2" value="당신의 심장 박동이 빨라집니다. 회도의 뇌가 살아 있는 것입니다. 별 너머에서 포획한 의식이 이제 당신의 실험실에 담겨 있습니다.<br/><br/>이것이 당신의 위대한 업적의 시작입니다. 혜성의 에너지를 포획하기 전에 당신이 만든 어떤 신체도 그 안에 지성을 제대로 담아낼 수 없었습니다. 이제 전쟁만 끝나면... 더 나은 신체를 만들 수 있는 시간은 무한할 것입니다.<br/><br/>완벽한 생명체를 만들 시간을 갖게 될 것입니다."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/HwedoDeath" value="회도가 죽었습니다. 당신이 지나가는 혜성의 씨앗으로 만든 최초의 생명체는 이제 다시 살덩어리가 되었습니다.<br/><br/>회도의 죽음은... 완전한 실패가 아닙니다. 당신은 혜성의 비밀을 터득했고 시간만 있다면 또 다른 생명체를 만들 수 있을 테니까요.<br/><br/>하지만 시간이 없습니다. 회도가 죽음은 전쟁이 얼마나 위험해졌는지를 보여줍니다. 이제 황무지를 장악하는 데 집중해야 합니다."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/DefendLabFailure" value="그 기생충들이 성공했습니다. 당신의 실험실은 폐허가 되었고, 회도 혜성에서 온 신호를 잡아낼 모든 희망은 사라졌습니다.<br/><br/>이제 남은 것은 당신의 실험을 망친 자들을 처벌하는 것뿐입니다. 당신의 실험은 다른 기회를 기다려야 할 것입니다."/>
	<entry name="PerfectionFromBeyondTheStars/ConstructLabFailure" value="회도 혜성이 지구를 지나가면서 완벽한 생명체에 대한 꿈도 함께 사라집니다.<br/><br/>이 실패로 인해 수년간의 노력도 물거품이 됩니다. 비슷한 혜성을 추적할 시간이 없습니다. 이제 할 수 있는 일은 전쟁에서 승리하는 것뿐입니다."/>
	<entry name="Pharmaceutics" value="조제학"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Burn" value="솔직히 당신은 약물이 불타는 것을 보며 안심합니다. 당신 도시에 있는 사람들도 마찬가지입니다. 모두가 이러한 물질이 주는 유혹을 이해하고 있으며, 이제 이러한 유혹에 시달리지 않아도 된다는 것에 기뻐합니다."/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro" value="좌초된 유조선의 잔해 속에서 세계적으로 유명한 운동선수의 훈련 일정표와 함께 수상한 스티로폼 박스를 발견합니다. 당연히 그 선수는 불법 경기력 향상제를 사용하고 있었고, 이 박스가 바로 그 향상제였습니다. 당신의 의료 전문가들은 최상의 상태에서도 이러한 약물을 사용하면 위험하다고 걱정하지만, 분명 이점도 있습니다."/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro/Sell" value="<style name='Bold'/>약물을 판매합니다:<style name='Paragraph'/> 지나가는 상인에게 약물을 판매하고, 절대 이 약물을 가지고 돌아오지 않겠다고 맹세하게 합니다."/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro/Burn" value="<style name='Bold'/>약물을 태웁니다:<style name='Paragraph'/> 이런 약물은 가장 좋은 시절에도 위험했는데 왜 지금 위험을 무릅쓰고 사용해야 합니까?"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro/Utilize" value="<style name='Bold'/>병사들에게 약물을 지급합니다:<style name='Paragraph'/> 병사들의 전투력을 향상할 수 있습니다. 문제 될 게 뭐 있겠어요?"/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro/Reproduce" value="<style name='Bold'/>약물을 복제합니다:<style name='Paragraph'/> 기술자들은 이 마약을 복제할 수 있다고 생각하지만, 연구하려면 약물을 분해해야 합니다."/>
	<entry name="Pharmaceutics/Intro/ReproduceProperties" value="<icon height='20' texture='Icons/Buildings/HumanOperations'/> 궤도 업링크 기술이 필요합니다."/>
	<entry name="Pharmaceutics/SellSuccess" value="한 상인 집단이 모든 약물을 헐값에 구매하기로 했습니다. 당신은 상단을 도시에서 안전하게 보내줍니다. 상단이 먼 언덕을 향해 나아가고 있다는 정찰대의 보고 이후 다시는 소식을 듣지 못했습니다. 당신은 개인적으로 그 상인들과 약물을 다시 보지 않게 되어 기쁩니다."/>
	<entry name="Pharmaceutics/SellFailure0" value="한 상인 집단이 즉시 떠나는 대가로 모든 마약을 헐값에 구매하기로 하지만, 상인들은 현명하게도 당신의 강권을 무시하고 현지에서 마약을 재판매하고, 이에 따라 치명적인 결과를 발생할 것으로 예상됩니다. 상인들은 도시에서 시신이 나오기 전에 떠납니다."/>
	<entry name="Pharmaceutics/SellFailure1" value="한 상인 집단이 즉시 떠나는 대가로 모든 마약을 헐값에 구매하기로 합니다. 상인들은 자신들이 당신보다 똑똑하다고 생각하며 성문을 나서자마자 마약을 재판매합니다. 누가 알았겠습니까만, 그 약물은 한 약탈단에까지 팔려 나가고, 약물에 눈이 뒤집힌 약탈단이 약을 찾아 도시를 찾아옵니다."/>
	<entry name="Pharmaceutics/Utilize" value="병사들에게 약을 전달합니다. 어떤 효과가 있을지 누가 알겠습니까? 제한된 테스트 결과만 놓고 보면 이 치료법은 통제된 환경에서 전문가가 사용한다면 매우 유익할 수 있습니다. 하지만 당신은 군인들이 전문가인지도, 돌연변이 외계인의 공포에 젖은 환경이 통제된 환경과는 정반대의 환경이 아니라고 할 수 있을지도 확신이 없습니다."/>
	<entry name="Pharmaceutics/ReproduceSuccess" value="당신의 기술진이 약품의 생산 공정을 역설계했습니다. 제 제한된 테스트 결과만 놓고 보면 이 치료법은 통제된 환경에서 전문가가 사용한다면 매우 유익할 수 있습니다. 하지만 당신은 군인들이 전문가인지도, 돌연변이 외계인의 공포에 젖은 환경이 통제된 환경과는 정반대의 환경이 아니라고 할 수 있을지도 확신이 없습니다. 그래도 얼마든지 이 혼돈의 약물을 사용할 수는 있습니다. 사용하시겠습니까?"/>
	<entry name="Pharmaceutics/ReproduceFailure" value="과학자들은 이 기술을 분석해 내지 못했고 당신은 아무것도 얻지 못했습니다. 적어도 고대의 죽은 스포츠 스타가 남긴 불법 경기력 향상제로 당신의 군대가 미쳐 날뛰지는 않겠다는 사실로 위안을 삼습니다. 대신 외계인에게 산 채로 잡아먹히거나 로봇에게 가죽이 벗겨지겠지만요."/>
	<entry name="PhilosophersStone" value="철학자의 돌"/>
	<entry name="PhilosophersStone/AskMystics" value="팔다리가 가냘픈 신비주의자들이 열심히 외계 조류 상자에 손을 담그고 눈꺼풀과 입술과 귀에 분절된 나선을 그립니다. 환각에 사로잡히면 나선을 그린 부위에서 묽은 소금물이 새어 나옵니다. 당신은 그들이 알아서 하도록 내버려두지만 그 후 신비주의자들은 도시에서 사라집니다.<br/><br/>일주일 후, 그들은 넓은 면을 가진 들쭉날쭉한 돌을 들고 돌아옵니다. 돌의 어두운 표면 아래에서 외계 조류와 비슷한 무언가가 느리고 몽환적인 패턴으로 피어납니다.<br/><br/>나머지 산적들은 사라졌습니다. 이제 그 사건의 모든 잔여물이 당신 손에 들어왔습니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/IgnoreFailure" value="해체된 산적 무리와 그 우두머리는 당신에게 위협이 되지 않습니다. 자연의 정의는 야생의 공포에 의해 집행될 것입니다. 적어도 당신을 그렇게 바랐습니다.<br/><br/>일주일 후 정착지 중 한 곳에서 구조 요청을 받습니다. 지역 농장 중 한 곳이 공격받고 있는데 산적들은 다른 사람들을 무시하고 있습니다. 도착해 보니 집안의 모든 사람이 죽어 있었고, 시신은 분절된 나선이 조각된 뼈와 같은 원반 주위에 배열되어 있었습니다. 제단 위에는 산적 우두머리와 남은 병력의 가죽이 벗겨진 채 놓여 있습니다.<br/><br/>돌에서는 더 이상 아무 소리도 들리지 않습니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/IgnoreSuccess" value="해체된 산적 무리와 그 우두머리는 당신에게 위협이 되지 않습니다. 자연의 정의는 야생의 공포에 의해 집행될 것입니다. 시간이 지나고 당신이 다른 일로 주의를 돌리자 먼 언덕 꼭대기에서 뼈 나선이 커지고 밤하늘에 그림자가 춤을 춘다는 소문이 퍼집니다.<br/><br/>그 뒤에 그런 소문도 사라지고 모든 것이 다시 정상으로 돌아옵니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/Intro" value="당신의 아웃라이더가 놀라운 보고를 합니다. 정체불명의 산적이 검은 돌을 연료로 부정한 힘을 얻고 지역 갱들을 잔인하게 통합하고 있다는 보고입니다. 이제 점점 더 가까워지는 연기 기둥이 지평선을 뒤덮고, 그 주인이 이웃 도시를 가로질러 당신을 향해 다가옵니다.<br/><br/>방어 준비를 하지만 산적 무리는 끝내 도착하지 않습니다. 새벽의 빛에 비친 산적의 기지는 산적 우두머리와 그의 정예를 중심으로 훼손된 산적 시체로 가득합니다.<br/><br/>반격을 시작할까요, 아니면 기다릴까요? 신비주의자들은 당신을 위해 신탁을 해주겠다고 하지만, 그들의 진실에는 대가가 따릅니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/Intro/KillHim" value="<style name='Bold'/>그를 죽이고 돌을 되찾습니다:<style name='Paragraph'/> 이 위협을 세상에서 제거합니다. 그가 무슨 요긴한 물건을 가졌든 당신이 더 잘 활용할 수 있을 것입니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/Intro/AskMystics" value="<style name='Bold'/>목소리 신비주의자들에게 물어봅니다:<style name='Paragraph'/> 보증에 비하면 그 대가는 아주 작습니다. 목소리 신비주의자들에게 점술에 필요한 정보를 제공합니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>무시합니다:<style name='Paragraph'/> 무슨 일이 있었든 위협은 이미 지나갔습니다. 돌은 선물이라기보다는 저주에 가깝고, 무리가 없는 산적은 죽은 산적이나 다름없으니까요."/>
	<entry name="PhilosophersStone/KillHim" value="미친개가 천천히 고통스러워하는 모습을 지켜보는 것보다 빨리 죽이는 것이 낫습니다. 병사들을 모아 산적들이 마지막으로 목격된 위치로 향합니다. 무슨 일이 일어나고 있든, 야생의 냄새를 풍기는 새로운 포식자의 공포보다 먼저 도착해야 합니다. 다른 이들은 보복을 원하지만, 당신은 돌을 원합니다. 공정한 피의 거래가 그렇게 쉽게 이루어지는 경우는 드뭅니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/Meeting" value="산적 기지에 다다르자, 시체의 흔적은 모두 사라져 있습니다. <string name='Quests/PhilosophersStone/Meeting2'/><br/><br/>남은 산적들은 당신에게 돌이 그의 정신을 오염시키고 다른 산적을 희생하도록 강요했다고 하면서 그 남자에게서 멀찍이 거리를 둡니다. 자신이 저지른 일이 이해되자 그는 시체와 함께 돌을 묻었습니다.<br/><br/>그는 돌을 찾지 말라고 간청하지만, 병사들은 돌을 찾아낼 수 있다고 생각합니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/Meeting2" value="한 금발의 남자가 비틀거리며 보이지 않는 괴물들을 향해 알아들을 수 없는 비명을 지르고 있습니다. 그의 눈과 귀에서는 소금물이 흐르고, 말할 때마다 혀에서 더 많은 소금물이 흘러나옵니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/Meeting/MeetingRetrieve" value="<style name='Bold'/>돌을 되찾습니다:<style name='Paragraph'/> 그 산적은 미쳤을지 몰라도 돌의 힘은 실제인 것 같습니다. 산적을 남겨두고 돌을 묻은 곳으로 이동합니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/Meeting/MeetingLeave" value="<style name='Bold'/>묻어두는 것이 나은 것도 있습니다:<style name='Paragraph'/> 산적은 미쳤고 그의 운명은 충분히 처벌받을 만합니다. 산적과 돌을 내버려둡니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/MeetingLeave" value="병사들에게 기지로 돌아가라고 명령하자 산적 우두머리는 안도의 눈물을 흘립니다. 그는 당신을 따라가며 산적단을 해산하겠다고 약속하고 악마도 얼굴을 붉힐 만큼 아첨의 말을 떠벌입니다. 그의 목소리가 쉬어 잘 알아듣지 못할 정도가 될 무렵, 그는 전리품 은닉처 중 한 곳이 표시된 지도를 건네줍니다.<br/><br/>이 시대에는 드물게 희생 없이 피도 흘리지 않고 보상을 받았습니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/MeetingRetrieve" value="병사들에게 돌을 찾아내라고 명령하자 산적 우두머리의 얼굴이 일그러집니다. 그는 당신을 따라가며 조금 더 고집스럽게 경고를 반복합니다. 산적은 목이 쉬어 잘 들리지 않게 될 때까지 몇 번이고 경고를 반복합니다. 그가 더 이상 말을 할 수 없을 때 비로소 산적의 총소리가 들립니다.<br/><br/>말이 없어도 당신은 그를 완벽하게 이해합니다. 당신은 그의 시체를 밟고 돌을 차지할 것입니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/StoneRetrieved" value="부하들이 땅을 파서 변형된 뼈 구덩이 중앙에 있는 검은 돌을 발견합니다. 뼈들은 모두 하나의 곡률을 따라 구부러져 분절된 나선형 원반을 형성하고 있습니다.<br/><br/><string name='Quests/PhilosophersStone/StoneRetrieved2'/>"/>
	<entry name="PhilosophersStone/StoneRetrieved2" value="돌은 울퉁불퉁하고 넓은 면이 있으며 잡으면 시원함이 느껴집니다. 어두운 표면 아래에는 외계 조류를 닮은 무언가가 몽환적인 패턴으로 느리게 피어납니다.<br/><br/>그것을 연구하는 동안 속삭임이 들립니다. 그 속삭임은 천 개의 비명으로 변하는 변합니다. 그 목소리가 유혈의 힘을 약속합니다. 당신은 힘이 필요하지만 산적단 우두머리를 생각하면 직접 사용하기에는 너무 위험하다고 판단합니다. 하지만, 부관들은 이럴 때 쓰라고 있는 것입니다."/>
	<entry name="PhilosophersStone/TreasureFound" value="산적 우두머리의 지도에 따라 땅을 파다가 파괴된 이웃들의 식별 코드가 적힌 물건이 담긴 보관함을 발견합니다. 산적 우두머리와 당신이 떠날 때 보여준 그의 체념한 미소를 떠올리며 생각합니다... 그는 힘 때문에 산적단을 잃었지만, 살인자에게 동정심을 느껴야 할까요?<br/><br/>죽은 자를 위해 할 수 있는 일은 추모하는 것 외에는 아무것도 없습니다. 당신은 돌의 위치를 알아낼 수 있는 사람들에게 침묵의 서약을 받은 다음 기지로 돌아가야 합니다."/>
	<entry name="Reyndverra" value="레인드베라"/>
	<entry name="Reyndverra/Intro" value="다시 흔들리고 있습니다. 불만. 지루함. 성벽 밖에서 전쟁이 벌어지고 있는데도 당신은 오래된 술집을 찾으며, 술에 취해 싸움을 벌이면 옛날 같은 활기가 돌아올 거라고 기대합니다.<br/><br/>그러던 어느 날 당신에게 목적이 생겨납니다. 그 그릇은 “브린”이라는 이야기꾼입니다.<br/><br/><string name='Quests/Reyndverra/Intro4'/> 가까이서 보면 이심처럼 생긴 그가 말합니다. “그것은 현실을 왜곡합니다. 확률을 왜곡합니다. 정신이 훈련된 자, 진정한 지도자만이 그것을 끌어낼 수 있습니다.”<br/><br/><string name='Quests/Reyndverra/Intro2'/><br/><br/><string name='Quests/Reyndverra/Intro3'/>"/>
	<entry name="Reyndverra/Intro2" value="당신은 그에게 어떻게 아느냐고 묻습니다. “은수자가 찾았습니다.” 그가 말합니다. “은수자는 그것을 되찾기 위해 소수의 목소리 숭배자를 소집했습니다. 싸우지 않고는 그 위치를 포기하지 않을 겁니다...”"/>
	<entry name="Reyndverra/Intro3" value="전투, 즉 습격. 하지만 “정신이 훈련된 자”라. 승리로 가는 길은 한 가지가 아닙니다. 은수자에게 평화는 소중하며, 살육보다 낫다는 걸 가르쳐줄 수도 있겠군요..."/>
	<entry name="Reyndverra/Intro4" value="당신이 술집에 들어서자 술 취한 주정뱅이들이 한 구석에 있는 누군가에게 완전히 넋이 나가 있는 모습이 보입니다. “...전설에 나온 검이 틀림없어. '레인드베라'. 언덕에 묻혀 있는데, 진정한 자유의 지도자만이 휘두를 수 있다고 하지...”<br/><br/>잠시 후, 여러분은 브린의 말 한마디 한마디를 귀 기울여 들으며 몇 발자국 거리까지 가까이 갑니다."/>
	<entry name="Reyndverra/Intro/Conquer" value="<style name='Bold'/>은수자의 야영지를 공격합니다:<style name='Paragraph'/> 외계인은 칼의 위치를 포기하지 않으면 멸망하게 될 것입니다."/>
	<entry name="Reyndverra/Intro/Cajole" value="<style name='Bold'/>은수자와 도박을 합니다:<style name='Paragraph'/> 현명한 통치자는 자제해야 할 타이밍을 알고 있습니다. 그라면 설득할 수 있습니다."/>
	<entry name="Reyndverra/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>떠나 버립니다:<style name='Paragraph'/> 술 한 잔만 더 마시면 충분합니다."/>
	<entry name="Reyndverra/AnchoriteAssaultSuccess" value="그 일이 일어나고 있습니다. 살아있음이 느껴집니다. 은수자의 아첨꾼 무리는 이마에 흐르는 땀방울처럼 증발했고, 늙은 괴물은 아크린 약골들의 본거지로 도망쳤습니다.<br/><br/>하지만 배신이 일어났습니다. 전투 중, 경비병들은 당신을 이곳으로 보낸 이야기꾼인 브린이 가방에 지도를 숨겨둔 채 머로더를 타고 전장을 헤매는 모습을 발견했습니다. 그가 직접 검을 찾고 있습니다. 당신에게 거짓말을 한 것입니다.<br/><br/>그는 당신을 이용했습니다.<br/><br/>당신은 직접 그를 추적합니다. 그는 구 시계공 기지로 후퇴했습니다. 의문들이 떠오릅니다. 그는 시계공 출신일까요? 다른 주인을 섬기는 걸까요? 과연 적의 수는 얼마일지...<br/><br/>하지만 그때 불현듯 떠오릅니다. 규율. 진정한 통솔력. 레인드베라를 휘두를 자는 이런 걱정을 할 필요가 없습니다."/>
	<entry name="Reyndverra/AnchoriteCajoleSuccess" value="당신은 정말 대단한 활약을 펼쳤습니다. 은수자의 야영지에 홀로 침투하여 그의 하수인들에게 당신의 요구가 적힌 두루마리를 건네자 멀리서 스크램블러가 엔진 속도를 올리는 소리가 들립니다. 하지만 은수자가 당신의 군대의 위력에 전혀 겁먹지 않고 반갑게 맞이하자 당신은 깜짝 놀랐습니다.<br/><br/>“길거리의 전사여, 당신을 환영하오.” 그가 거칠고 답답하고 알아듣기 어려운 말투로 말합니다. “폭력이 아닌 대화를 택하고 시계공의 속삭임을 무시한 것에 감사하오.”<br/><br/>시계공? 브린을 말하는 걸까요? 둔탁한 포효가 당신의 정신을 지배하면서 은수자의 말소리는 더 이상 들리지 않습니다. 그는 본인이 레인드베라가 있는 위치를 차지하기 위해 당신이 은수자를 공격하기를 바랐습니다. 은수자가 검의 위치가 표시된 빛바랜 지도를 건네주자, 당신은 간신히 그를 알아봅니다. 분노가 당신의 혈관을 타고 흐르고, 그 소리가 몸속에서 포효하듯 울려 퍼집니다.<br/><br/>임무를 완료하기 전에 브린을 죽여야 합니다."/>
	<entry name="Reyndverra/FollowTheChieftess" value="<string name='Quests/Reyndverra/FollowTheChieftess2'/><br/><br/>“레인드베라가 필요하네.” 그가 얼굴을 쳐다보지 않고 말합니다. “그 검이 꼭 필요해. 내가 물건을 고치고 원상 복구할 수 있네!”<br/><br/>원상복구라고요? 반복되는 일상, 탐욕, 나약함 말인가요? 한심한 소리로군요.<br/><br/>당신은 그를 내려쳐 죽입니다.<br/><br/>하지만 당신이 미처 떠나기도 전에 먼 곳에서 무언가가 번쩍 움직입니다. 고개를 돌리자 당신이 그토록 열심히 싸워서 얻은 지도를 다름 아닌 여족장이 움켜쥐고 서 있습니다. 그녀는 어떻게 당신의 군대를 통과했을까요?<br/><br/>“그래, 꽤 시시하지 않아?” 그녀가 웃습니다. 당신의 가슴팍에서 쓰러진 파수기를 떼어냈을 때 보였던 그 미소 말이죠. “너와 나는 둘 다 더 큰 꿈을 꿀 수 있어. 하지만 그 꿈을 실현할 사람은 바로 나야.”<br/><br/>그녀가 달아납니다. 당신은 따라갑니다. 그녀라면 가치가 있을 것입니다. 하지만 당신이 그녀를 이기고 나면... 부정할 수 없는 위대한 자의 반열에 오를 것입니다."/>
	<entry name="Reyndverra/FollowTheChieftess2" value="“시계공은 평화주의자인 줄 알았는데.” 당신은 이렇게 내뱉으며 야영지 폐허에서 브린을 향해 다가갑니다. 브린의 부러진 다리 절반을 몽둥이처럼 들고 천천히 그를 쫓아갑니다. 그는 필사적으로 기어갑니다. 무의미한 일이지만요."/>
	<entry name="Reyndverra/FollowTheChieftessFailure" value="당신은 연기가 자욱한 바이크 잔해 옆에 서서 여족장이 지평선 너머로 사라지는 모습을 지켜봅니다.<br/><br/>당신은 그녀에게 분노하고, 군대를 탓하고, 당신이 쫓아가는 길을 막고 있는 적군을 탓할 수도 있습니다. 매우 그럴싸하지만 현명하지 못한 행동입니다. 결국 그녀는 당신보다 더 절실하게 레인드베라를 원했고 당신을 따돌리기 위해 필요한 모든 짓을 했습니다.<br/><br/>그녀는 당신에게 가르칠 것이 많습니다. 한 수 배울 기회가 또 생길지도 모르겠군요...?"/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftess" value="여족장은 당신을 동요시키려고 노력하지도 하지 않습니다. 당신은 바이크에 올라타고 황무지 개척자를 쫓아가기 위해 다른 대군이 답사한 적이 없는 동굴계로 향합니다. 추격하는 동안 당신과 여족장의 지원군이 난입합니다. 수송대가 서로 부딪히고 아웃라이더가 연기에 휩싸입니다. 폭발, 비명, 스피커에서 흘러나오는 금속성 폭발음.<br/><br/>인생은 이렇게 살아야 제맛이죠.<br/><br/><string name='Quests/Reyndverra/FightChieftess2'/><br/><br/>이건 승패를 떠나 행성이 걸린 싸움입니다. 당신은 엔진을 돌리고 주먹을 들어 외칩니다. “돌격!!!!!”"/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftess2" value="마지막 모퉁이를 돌자 거대 바이크 위에 서 있는 족장이 보입니다. 그녀는 벽에 등을 대고 있습니다. 바로 당신이 싸우고 싶은 곳입니다.<br/><br/>그러나 그녀가 당신과 싸우고 싶어 하는 곳도 바로 이곳입니다.<br/><br/>당신은 그녀와 눈을 마주칩니다. 그들은 당신의 부하들처럼 정신이 나가 있습니다. 황무지의 두 지배자가 신화 속 무기를 놓고 싸웁니다. 아크린, 제폰, 목소리와 기계, 그리고 이 행성을 진정한 계승자가 아닌 다른 이의 손에 넘기기 위해 싸우는 모든 자들에게 저주가 있기를."/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftessFailure" value="승리가 코앞에 다가왔지만 그때 타이어가 터집니다. 바이크가 뒤집히고 당신은 그 밑에 깔리고 맙니다.<br/><br/>의무병이 달려와 당신의 팔에 바늘을 찌릅니다. 그녀가 비명을 지르자 포병들이 엄호 사격을 위해 눕고, 콜세어가 공중에서 뛰어내려 당신을 끌어냅니다. 출입문이 닫히자 아래의 전장에서 아수라장이 펼쳐집니다. 당신과 여족장의 부하들은 모두 흩어졌습니다. 과연 여족장은 살아있을까요? 누가 레인드베라를 입수했을까요?<br/><br/>하지만 그건 중요하지 않습니다. 결국 당신에게는 자격이 없었으니까요. 명성을 되찾으려면 전쟁에서 승리해야 합니다."/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftessSuccess" value="정말 좋은 하루네요. 수백 명에 달하는 사망자와 불타는 금속 껍데기가 동굴계 외부에 산더미처럼 쌓여 있습니다. 당신은 불에 탄 기계와 피투성이 시체들을 지나 동굴 안으로 들어갑니다. 동굴은 스크램블러 한 대를 타고 다닐 수 있을 정도로 거대합니다.<br/><br/>당신은 왜 아무도 이 동굴계를 답사하지 않았는지 의아해하며 밑으로 내려가다가 그런 생각을 잠재웁니다. 집중. 절제. 가치. 그것이 바로 위대한 검 레인드베라를 다루기 위해 필요합니다.<br/><br/>오랜 시간이 걸린 끝에 마침내 폐허가 된 방에 도착합니다. 참모라면 이곳을 누가 지었는지 알 수 있겠지만, 당신은 그런 것에 신경 쓰지 않습니다. 거미줄을 밀어젖히고 제단 앞으로 다가갑니다.<br/><br/>이곳에 레인드베라가 꽂혀 있습니다. 그 주위로 공기가 희미하게 반짝이고 불빛이 깜빡입니다. 이 검은 현실을 왜곡하지만 어느 방향으로 왜곡하게 될지는 모른다는 사실이 떠오릅니다. 사실과 진실을 구체화하는 방법. 오직 가치 있는 자만이 그 방향을 다룰 수 있습니다.<br/><br/>이제 때가 되었습니다. 당신은 손을 뻗고..."/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftessSuccess/TakeBlade" value="<style name='Bold'/>검을 손에 넣습니다:<style name='Paragraph'/> 바로 그겁니다. 당신은 자격이 있습니다!"/>
	<entry name="Reyndverra/FightChieftessSuccess/GiveUpBlade" value="<style name='Bold'/>그대로 멈춥니다:<style name='Paragraph'/> 잠시만요. 이 보상은 정말로 만족스러울까요?"/>
	<entry name="Reyndverra/TakeBlade" value="...손가락으로 칼자루를 쥡니다. 따뜻했다가 차가워졌다가 다시 따뜻해집니다. 양쪽 다 거기서 거기입니다. 돌에서 칼을 꺼내자 딱 지금 서 있는 동굴만큼 차갑게 느껴집니다. 네, 완벽하군요.<br/><br/><string name='Quests/Reyndverra/TakeBlade2'/><br/><br/>이 검은 당신을 위해 만들어졌고, 당신은 이 검을 위해 만들어졌습니다. 하지만 군벌은 전장을 지휘해야 하니, 모든 전장에 있을 수는 없습니다. 당신만큼이나 용사들에게도 검의 힘이 필요합니다.<br/><br/>예전 같았으면 의아했을 것입니다. 어떻게 칼날을 휘두르면서 부하들도 휘두를 수 있을까요? 이제는 알겠습니다. 당신의 부하들, 당신의 영웅들이 당신을 위해 싸운다는 사실을 말입니다. 이 검은 당신의 말을 듣는 것처럼 그들의 말도 들을 것입니다.<br/><br/>검이 긍정적인 뜻의 윙윙 소리를 냅니다. 당신은 환호하는 병사들에게 둘러싸인 채 다시 한번 공중으로 검을 들어 올립니다. 여족장조차 주먹을 치켜들며 일어섭니다. 당신은! 가치 있는! 자입니다!"/>
	<entry name="Reyndverra/TakeBlade2" value="당신은 종유석을 벱니다. 깨끗하게 잘립니다. 당신은 여족장의 황무지 개척자의 불타는 잔해가 있는 지상으로 돌아옵니다. 한 번, 두 번, 세 번 검을 휘두르자 잔해가 무너집니다. 땅을 가리키자 꽃이 피어납니다. 검을 하늘로 올리자 구름이 모입니다."/>
	<entry name="Reyndverra/GiveUpBlade" value="...당신은 잠시 멈춥니다.<br/><br/>이 칼이 지상에서 그 순간을 재현할 수 있을까요? 종말에서 살아남은 다른 유일한 인간과 정면으로, 군대 대 군대로 맞섰을 때, 당신은 바뀌지 않았고, 누그러지지 않았고, 무너지지 않았습니다. 다른 생에서 그녀와 당신은 친구나 연인, 전우였을지도 모르지만, 지금의 갈등은 서로 반대되는 욕망의 결과일 뿐입니다.<br/><br/>그녀는 당신을 방해할 수 있는 유일한 사람이었습니다.<br/><br/>이 길은 익숙합니다. 군대를 구축하는 것. 제국을 건설하는 것. 버려버리는 것. 이 검은 그걸 바꾸지는 못합니다. 이 검은 힘의 상징이지만, 그 힘은 이 순간에 도달하기 위해 소요되었던 힘보다 강하지는 않습니다.<br/><br/>당신은 지상으로 돌아옵니다. 황무지 개척자의 잔해에서 자신을 구해내지 못하는 두 명의 약탈단에게 호통을 치고 있는 족장에게 당신은 말합니다. “레인드베라는 네게 주겠어.” 모두가 얼어붙습니다. “이게 대체 무슨 장난이야?!” 그녀가 묻습니다. “멍청이 같으니, 널 이겨서 손에 넣지 않는 한 그 검은 아무 의미도 없다는 거 알잖아!”<br/><br/>당신은 그녀에게 미소를 지어 보이고는 휘파람을 불고 바이크 쪽으로 돌아갑니다. 부하들이 기다리고 있습니다. 당신에게 자격이 없었다면 그들은 많은 이를 희생시키고 빈손으로 돌아가는 당신에게 분노했을 것입니다.<br/><br/>하지만 그들도 당신만큼이나 기대감에 차 있습니다. 사냥에 대한 설렘, 여정에 대한 설렘, 살아 있다는 것 자체에 대한 설렘으로 말이죠."/>
	<entry name="Sandpit" value="모래 구덩이"/>
	<entry name="Sandpit/FeedFailure" value="아넬리드는 모래를 좋아하지만 식성이 까다롭지는 않은 것으로 밝혀졌으며, 당신의 군대도 기꺼이 그들의 메뉴에 넣어 두고 있습니다. 그리고 당신이 반격하자 외계인 아이길란 전사 무리가 깨진 유리에서 튀어나와 아넬리드를 지켜줍니다. 오늘은 확실히 일진이 사나운 날입니다."/>
	<entry name="Sandpit/FeedSuccess" value="놀랍게도 자이언트 아넬리드에게 깨끗한 모래를 먹이는 것만으로도 그들을 만족시킬 수 있었고, 낯선 아이길란 생명체 무리를 한 편으로 끌어들일 수 있었습니다. 당신은 그들의 언어를 알아듣지 못하지만, 그들은 당신이 말하지 않아도 당신의 의도와 지시를 알아듣습니다. 모든 부하가 그렇게 이해력이 좋았으면 좋겠습니다."/>
	<entry name="Sandpit/IgnoreFailure" value="이 아넬리드를 무시하는 것은 최선의 방법은 아니라는 것이 밝혀졌습니다. 네, 커다란 아넬리드는 당신을 신경 쓰지 않습니다. 하지만 당신 부대와 차량에는 금속과 피부, 뼈를 모두 갉아 먹는 작은 아넬리드가 들끓고 있습니다. 위생병들은 밤낮을 가리지 않고 마지막 한 마리까지 근절하기 위해 끔찍한 작업을 수행합니다."/>
	<entry name="Sandpit/IgnoreSuccess" value="당신은 계곡에 있는 군대에 명령을 내려 통로를 막고 고성능 폭약을 사용해 가파른 벽을 무너뜨립니다. 아넬리드는 지구가 멸망할 때까지 한적한 계곡에서 행복하게 살 것입니다. 그리고, 당신은 지구가 멸망할 날도 그리 멀지는 않다고 생각합니다."/>
	<entry name="Sandpit/Kill" value="아넬리드는 적대감이 느껴지면 파편모래 속으로 땅굴을 파고 들어가 버릴 정도로 싸움을 잘 하지 않습니다. 하지만 당신이 싸움을 걸었고 결국 싸움을 하게 되었습니다. 자기들의 무척추동물 사촌을 지키기 위해 온 아이길란 무리와 싸우게 된 것입니다. 이들을 물리치면 현지 생존자들이 크게 보답할 것입니다."/>
	<entry name="Sandpit/KillSuccess" value="아이길란은 박살 났고 다른 위험 징후는 없습니다. 현지 생존자들에게 이 사실을 알려주자 처음에는 믿지 못하겠다는 반응을 보입니다.<br/><br/>현지인들은 당신의 주장을 확인한 후 남은 아넬리드를 사육할 계획을 세웁니다. 그들은 당신의 노고에 감사하여 작은 잔치를 엽니다. 다음 날 아침 떠날 때 보니, 수송 차량에 여분의 식료품 상자가 실려 있습니다."/>
	<entry name="Sandpit/Intro" value="'자연발생'에 대한 옛이야기가 있습니다. 무생물에서 동식물이 생겨났다는 이야기입니다. 여기, 울창했던 강 계곡이 전쟁의 비극으로 모래와 유리로 덮인 채 눈앞에 펼쳐져 있습니다. 하지만 놀랍게도 이곳에 생명체가 살고 있습니다. 척추동물 이전 단계의 생물인 리바이어던 아넬리드가 파편모래를 파헤치며 영양분을 얻어 살고 있고, 일부는 거대하게 성장했습니다. “이 세상이 대체 어떻게 된 거지?”라며 당신은 의아해합니다."/>
	<entry name="Sandpit/Intro/Feed" value="<style name='Bold'/>벌레에게 먹이를 줍니다:<style name='Paragraph'/> 벌레의 딸깍거리는 입구멍을 보니 저녁으로 규산염을 좋아할 것 같다는 속삭임이 머릿속에서 들려옵니다. 직감일 뿐일 수도 있지만 일단 그 직감을 따릅니다."/>
	<entry name="Sandpit/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>그냥 내버려둡니다:<style name='Paragraph'/> 깨진 유리에서 헤엄치며 살아남을 수 있다면, 손대지 않은 것이 좋을 것입니다."/>
	<entry name="Sandpit/Intro/Kill" value="<style name='Bold'/>모두 처치합니다:<style name='Paragraph'/> 이 벌레는 혐오스럽고 인간의 생명을 위협하는 존재입니다. 벌레를 처치합니다."/>
	<entry name="Sandpit/Intro/Study" value="<style name='Bold'/>샘플을 채취합니다:<style name='Paragraph'/> 실험실의 과학자들이 이 샘플로 뭔가를 만들 수 있을지 모릅니다. 아니면 갈고리에 꿰어 고래를 잡으러 갈 수도 있겠지요."/>
	<entry name="Sandpit/StudyFailure" value="연구원들이 아넬리드를 덜 침습적인 기법으로 연구해야 하지 않았을까 싶습니다. 그들이 남긴 난장판을 정리한 뒤, 연구원들의 가족에게 실패를 알릴 수 있습니다. 한편, 낯선 아이길란 무리가 도착했는데, 분명 이 무척추동물을 지키려고 왔을 것입니다."/>
	<entry name="Sandpit/StudySuccess" value="연구자들은 천천히 조심스럽게 움직이며 아주 작은 실리콘 알을 낳는다거나 최고급 결정질 암석만을 섭취하며 빠르게 성장한다거나 하는 등, 아넬리드의 생태에 대해 더 많은 것을 알아냈습니다. 다른 곳에서 발견되는 아이길란 '벌레'와 밀접한 관련이 있는 건 확실하지만, 아넬리드가 아이길란 벌레의 식량인지 새끼인지 애완동물인지는 알 수 없습니다."/>
	<entry name="StolenGoods" value="도난당한 물자"/>
	<entry name="StolenGoods/Intro" value="하룻밤 사이에 화물창 여러 곳이 약탈당했습니다. 벽에는 해골 주위로 휘어진 칼날이 사자 갈기처럼 그려진 그라피티가 남아 있는데, 이는 칼렘 보르솔레와 위키드 킹스 갱단의 상징입니다.<br/><br/>칼렘은 당신에게 메시지를 보내 간단하고 협상 불가능한 거래를 제안합니다. 훔친 물자를 모두 돌려주는 대신 여족장과 일대일로 면담하겠다는 조건입니다. 그러고서 칼렘은 자기가 기다릴 장소를 알려주고 연락을 끊습니다.<br/><br/>칼렘의 평판으로 보아 그가 거래 조건을 지킬 거로 확신하지만, 과연 대화로만 끝날까요?"/>
	<entry name="StolenGoods/Intro/ArrangeTheMeet" value="<style name='Bold'/>면담을 준비합니다:<style name='Paragraph'/> 당신에게는 여족장의 호의보다 잃어버린 물자가 더 필요합니다. 여족장이 칼렘을 만나도록 설득합니다."/>
	<entry name="StolenGoods/Intro/Investigate" value="<style name='Bold'/>이유를 조사합니다:<style name='Paragraph'/> 물자는 되찾고 싶지만 무작정 뛰어들 수는 없습니다. 인맥을 동원하여 칼렘 보르솔레의 동기를 조사합니다."/>
	<entry name="StolenGoods/Intro/HuntThemDown" value="<style name='Bold'/>갱단을 처리합니다:<style name='Paragraph'/> 자기 위치를 알려주다니 칼렘은 바보입니다. 도둑은 면담이 아니라 응징을 받게 될 것입니다."/>
	<entry name="StolenGoods/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>무시합니다:<style name='Paragraph'/> 잃어버린 물자는 위험에 비하면 아무것도 아닙니다. 잃어버린 물자는 위키드 킹스에게 넘겨주면 그만입니다. 그자가 진짜 원하는 건 그게 아닐 테니까요."/>
	<entry name="StolenGoods/ArrangeTheMeetSuccess" value="칼렘을 만나도록 여족장을 설득합니다. 여족장은 그 제안이 달갑지는 않지만, 당신을 봐서 만나기로 합니다.<br/><br/>그녀가 다시 연락했을 때, 온몸 이곳저곳이 다쳐 피를 흘리는 모습입니다. 여족장은 피를 뱉으며 당신을 위협하지만, 당신은 칼렘의 암살 계획에 대해 몰랐다고 그녀를 설득합니다. 하지만, 그녀가 다시 당신을 신뢰하기까지는 시간이 오래 걸리겠다는 생각이 듭니다.<br/><br/>다음 날 아침, 잃어버린 물자가 모두 고스란히 나타납니다. 결국 도둑에게도 명예가 있기는 있는 모양입니다."/>
	<entry name="StolenGoods/ArrangeTheMeetFailure" value="칼렘을 만나도록 여족장을 설득합니다. 그녀는 별로 내키지 않으면서도 당신을 봐서 기꺼이 만나겠다고 합니다.<br/><br/>적어도 말은 그렇게 했습니다만, 여족장은 약속 장소에 나타나지 않았고, 칼렘은 격노하여 당신에게 연락해 여족장과 당신에게 저주를 퍼붓습니다. 당신은 면담에 대해 여족장의 동의를 받았을 뿐, 그녀가 약속을 어긴 것은 당신의 잘못이 아니라고 칼렘에게 말합니다.<br/><br/>당신의 타당한 논리에도 불구하고 잃어버린 물자는 다시는 나타나지 않습니다. 결국 도둑에게 명예란 없는 모양입니다."/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateSuccess" value="당신은 칼렘이 모든 카드를 쥐고 있는 것이 못마땅합니다. 다른 사람이 원하는 대로만 했다면 이렇게 오래 살아남을 수 없었으니까요.<br/><br/>인맥을 동원하여 조사한 결과 칼렘이 여족장을 살해할 계획을 세우고 있다는 사실을 알아냅니다. 처음에는 여족장에게 경고해야겠다고 생각하지만, 그 만남에서 누가 살아 나오던 당신에게는 이익이라는 사실을 깨닫습니다.<br/><br/>경쟁자 둘이 서로를 죽일지도 모를 기회가 찾아왔습니다. 여족장과의 관계가 잃어버린 물자를 포기할 만한 가치가 있을까요?"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateSuccess/ArrangeTheMeet" value="<style name='Bold'/>면담을 준비합니다:<style name='Paragraph'/> 여족장은 당신에게 눈엣가시 같은 존재였고 당신은 그 물자가 필요합니다. 그녀에게 알리지 않고 회의를 준비합니다."/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateSuccess/RevealAssassination" value="<style name='Bold'/>암살 시도를 밝힙니다:<style name='Paragraph'/> 여족장은 소중한 동맹이었습니다. 그녀에게 칼렘의 음모를 알립니다."/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateSuccess/HuntThemDown" value="<style name='Bold'/>칼렘 일당을 처리합니다:<style name='Paragraph'/> 칼렘이 당신의 물자를 훔쳐서 당신을 가지고 놀려고 했습니다. 도둑은 면담이 아니라 응징을 받게 될 것입니다."/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateSuccess/Ignore" value="<string name='Quests/StolenGoods/Intro/Ignore'/>"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateFailure" value="당신은 칼렘이 모든 카드를 쥐고 있는 것이 못마땅합니다. 다른 사람이 원하는 대로만 했다면 이렇게 오래 살아남을 수 없었으니까요.<br/><br/>당신은 인맥을 동원하여 칼렘의 계획을 알아내려고 합니다. 당신의 연락책들은 계획을 모르거나 겁이 나서 말해주지 않는데, 이는 그들이 당신보다 칼렘을 더 두려워한다는 뜻입니다.<br/><br/>새로운 정보는 없고 약속한 날짜는 다가오는데 어떻게 하시겠습니까?"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateFailure/ArrangeTheMeet" value="<string name='Quests/StolenGoods/Intro/ArrangeTheMeet'/>"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateFailure/HuntThemDown" value="<string name='Quests/StolenGoods/Intro/HuntThemDown'/>"/>
	<entry name="StolenGoods/InvestigateFailure/Ignore" value="<string name='Quests/StolenGoods/Intro/Ignore'/>"/>
	<entry name="StolenGoods/RevealAssassination" value="당신은 여족장에게 칼렘의 암살 음모에 대해 이야기합니다. 그녀는 얼굴이 시뻘게진 채 분에 못 이겨 떨리는 말투로 부관 중 한 명에게 16번 창고에 있는 것을 모두 당신에게 주라고 하고 달려 나갑니다. 곰보 얼굴의 부관은 뭔가 항의하려다가 그만둡니다. 그는 당신을 바닥부터 천장까지 물자가 가득한 방으로 안내하는데, 칼렘이 훔친 것보다 더 많습니다.<br/><br/>당신은 떠나기 전에 상자를 뒤지는 여족장을 발견합니다. 상자 앞면에는 네온 오렌지색으로 “가장 마음에 드는 칼”이라고 적혀 있습니다. 결국 그녀는 그 면담에 나갈 계획인 것 같습니다. 칼렘은 '죽을' 만큼 기쁠 것입니다."/>
	<entry name="StolenGoods/HuntThemDown" value="칼렘의 실력이 뛰어난 건 사실이지만, 이번에는 너무 무모했습니다. 그래서 당신이 직접 교훈을 내려주기로 합니다.<br/><br/>당신은 무기를 휘두르며 회의 장소로 돌진합니다. 칼렘의 잘난 척하던 미소가 찡그린 얼굴로 바뀌더니 자기 갱단원 뒤로 뛰어듭니다. 당신의 무기는 그들을 연기가 모락모락 나는 문신 더미와 다진 고기 더미로 만들었지만, 방을 다 정리하고 확인해 보니 시체들 사이에 칼렘은 없습니다.<br/><br/><string name='Quests/StolenGoods/HuntThemDown2'/>"/>
	<entry name="StolenGoods/HuntThemDown2" value="그가 근처에 숨어 있는 위키드 킹스 갱단에게 도망쳤다는 보고가 들어옵니다. 그들보다 더 뛰어난 자들도 당신을 죽이려다 실패했습니다. 당신은 언제나 도전을 환영합니다."/>
	<entry name="StolenGoods/HuntThemDownSuccess" value="허세는 다 어디 갔는지 칼렘은 처량하게 쓰러집니다. 칼렘이 죽었으니 이제 청소만 하면 됩니다. 위키드 킹스 갱단은 열심히 싸우지만 그래봐야 전문가와 싸우는 불량배에 불과한지라 곧 모두 도망치거나 항복합니다.<br/><br/>이후 칼렘의 시신을 뒤져 출입 카드를 찾고, 그 카드를 이용하여 근처의 은신처를 찾아냅니다. 그 안에는 아직 남은 물자가 있습니다. 칼렘에게 다른 꿍꿍이가 있었는지 몰라도, 당신에게 한 제안은 진심이었던 것 같습니다. 그의 운명을 보고 앞으로 당신을 이용하려는 자들이 생각을 고쳐먹기를 기대해 봅니다."/>
	<entry name="StolenGoods/HuntThemDownFailure" value="길가에서 칼렘의 처참하게 훼손된 시체를 우연히 발견합니다. 그의 얼굴에는 공포에 질린 채 굳어 있고, 입술은 비명을 지르다가 죽은 것처럼 뒤틀려 있습니다. 살인자는 온데간데없고, 당신의 물자도 보이지 않습니다. 단순한 우연일까요, 아니면 다른 세력이 이 기회를 포착한 것일까요?<br/><br/>어느 쪽이든, 칼렘과 위키드 킹스가 더는 당신을 괴롭히지 않을 거로 확신하며 기지로 돌아갑니다."/>
	<entry name="StolenGoods/Ignore" value="잃어버린 물자는 칼렘의 음모에 넘어가 줄 만큼의 가치가 없습니다. 위키드 킹스의 의도가 무엇이든, 놈들이 노리는 건 물자 이상의 것이라는 사실을 감지하고 기꺼이 실패하도록 내버려둡니다.<br/><br/>당신은 약속 날짜가 지날 때까지 아무런 응답도 하지 않습니다. 보복에 대비해 보급망을 삼엄하게 경계하고 있지만, 아무 일도 일어나지 않습니다. 빈 수레가 요란하다고, 결국 칼렘과 위키드 킹스의 위협은 아무것도 아니었거나, 당신이 목표가 아니었던 것 같습니다."/>
	<entry name="StormOfStorms" value="폭풍 중의 폭풍"/>
	<entry name="StormOfStorms/Intro" value="<string name='Quests/StormOfStorms/Intro3'/><br/><br/><string name='Quests/StormOfStorms/Intro2'/><br/><br/>첩자들이 귀중한 정보를 보고합니다. 폐품업자들은 “아폴리네”라는 이름의 전직 의무병이 이끌고 있었습니다. 훔친 기술은 아크린 테라포밍 장비였습니다. 아폴리네와 그 추종자들은 너무나 많은 무고한 민간인이 죽어가는 것을 지켜봐 왔고, 이제는 황무지의 모든 군대를 자연의 손으로 짓밟음으로써 전쟁을 끝내려 합니다.<br/><br/>폭풍 중의 폭풍이 당신의 도시 중 하나를 향해 다가오고 있습니다. 며칠 내로 도착할 것입니다. 자연의 힘 그 자체와 맞서 싸울 수 있겠습니까?"/>
	<entry name="StormOfStorms/Intro2" value="처음에 당신은 그 손실을 대수롭지 않게 여깁니다. 하지만 누구도 본 적 없을 거대한 폭풍이 사막 위에 솟아오르자 모든 것이 변합니다. 모래, 눈, 번개, 비, 토네이도, 우박까지. 이 폭풍에는 그 모든 것이 담겨 있습니다. 그야말로 폭풍 중의 폭풍입니다."/>
	<entry name="StormOfStorms/Intro3" value="모든 것은 유성 하나에서 시작되었습니다. 황무지 위에 추락한 별은 궤도를 이탈한 아크린 함선으로 밝혀졌습니다. 그러나 당신의 정찰대원들이 추락 지점에 도착했을 때는 이미 폐품업자들의 호송대가 함선의 내부를 모조리 뜯어내고 그 안의 외계 기술을 탈취한 뒤였습니다."/>
	<entry name="StormOfStorms/Intro/AssaultStormhearth" value="<style name='Bold'/>아폴리네를 저지합니다:<style name='Paragraph'/> 폭풍도가니 시설을 직접 쳐야만 문명을 구할 수 있습니다."/>
	<entry name="StormOfStorms/Intro/BegAndBargain" value="<style name='Bold'/>간청하고 거래합니다:<style name='Paragraph'/> 바람은 어리석은 자를 존중하지 않습니다. 아폴리네가 타협을 받아들일지 확인합니다."/>
	<entry name="StormOfStorms/AssaultStormhearthSuccess" value="다행스럽게도 아폴리네와 폐품업자들에게는 전술적 감각이 없었습니다. 만약 있었다면, 당신의 병력은 폭풍도가니 시설까지 폭풍 중의 폭풍을 뚫고 가야 했을 겁니다. 대신 폭풍은 멀리서 어렴풋이 보이고, 이따금 번개가 치거나 탱크만 한 크기의 우박이 당신의 군대를 강타할 뿐입니다.<br/><br/>한 무리의 기술자가 부대를 따라 시설 내부로 들어갑니다. 그들은 우왕좌왕 시체들을 넘어 다니며 폭풍을 멈추기 위해 애를 쓰지만, 폭풍은 여전합니다. 당신은 시설을 파괴하거나, 엄청난 양의 에너지를 쏟아부어 폭풍을 다른 곳으로 몰아내야 합니다.<br/><br/>다른 곳이라면… 음, 적의 목구멍에 밀어 넣는 건 어떨까요?"/>
	<entry name="StormOfStorms/AssaultStormhearthSuccess/TakeOverFacility" value="<style name='Bold'/>시설을 점령합니다:<style name='Paragraph'/> 아폴리네는 전쟁을 끝내려 했지만, 결국 당신에게 완벽한 무기를 제공한 셈이 되었습니다."/>
	<entry name="StormOfStorms/AssaultStormhearthSuccess/DestroyFacility" value="<style name='Bold'/>시설을 파괴합니다:<style name='Paragraph'/> 이런 힘을 제어할 수는 없습니다. 없애버리십시오."/>
	<entry name="StormOfStorms/AssaultStormhearthFailure" value="멀리서 들리는 폭발음과 함께 폭풍도가니 시설이 무너지면서 폭풍 중의 폭풍은 사라집니다. 그러나 그 누구도 마음 편히 잠들지 못합니다. 방아쇠를 당긴 것은 당신의 사람들이 아니었으므로, 당신은 테라포밍 기술에 무슨 일이 일어났는지 전혀 알지 못합니다. 시설이 파괴되었기를 바라지만, 아폴리네가 탈출해서 그걸 다시 사용하려 한다면 어쩌죠?"/>
	<entry name="StormOfStorms/TakeOverFacility" value="이 정도까지 자연을 통제하는 건 너무 큰 힘이 아닌가요?<br/><br/>“맞습니다.” 당신의 현장 엔지니어가 대답합니다. 물론 엔지니어는 폭풍을 무기화하는 것의 도덕적 또는 윤리적 문제가 아니라 시설이 소모하는 힘, 즉 전력 소모량을 말한 것뿐입니다. 이 장치를 계속 작동시키려면 엄청나게 많은 구식 에너지가 필요할 것입니다.<br/><br/>당신의 엔지니어에게는 그런 문제들을 걱정할 시간이 없습니다. 살아남기 위해 발버둥 치고 있을 뿐이니까요. 당신에게는 그녀를 안전하게 지켜줄 무기가 있습니다.<br/><br/>그 무기를 사용하십시오."/>
	<entry name="StormOfStorms/DestroyFacility" value="아폴리네의 폭풍 무기는 파괴되었습니다. 당신은 멀리서 폭풍 중의 폭풍이 사그라드는 모습을, 자연의 힘이 물러나고 화창한 하늘이 드러나는 모습을 지켜봅니다. 당신 도시의 모습이 저 멀리 아련히 보입니다. 물에 잠기고 꽁꽁 얼어붙어 세상에서 잊힐 위기를 간신히 넘긴 그곳을 말이죠.<br/><br/>이 아크린 함선은 궤도에서 이탈해 도시를 초토화할 만큼 강력한 기술을 떨어뜨렸습니다. 매 순간 당신의 머리 위를 맴도는 죽은 함대에는 또 무엇이 도사리고 있을까요?<br/><br/>언젠가는 처리해야 할 상대입니다. 그러나 일단 이 싸움은 끝났고, 이제 전쟁을 계속할 수 있습니다."/>
	<entry name="StormOfStorms/BegAndBargain" value="처음에 아폴리네는 아무것도 받지 않으려 합니다. 돈, 보급품, 무기... 그 무엇도. 아폴리네는 뇌물을 받고 당신의 전쟁 기계를 계속 돌아가게 하느니 차라리 사막에서 굶어 죽겠다고 말합니다. “우리가 이걸 끝까지 해내지 못하면, 당신들은 그냥 돌아와서 우릴 없애 버릴 테지.” 그녀가 쏘아붙입니다.<br/><br/>당신은 마지막 카드, 즉 핵 카드를 꺼내야만 합니다.<br/><br/>당신은 태블릿에 감시 영상을 띄워 핵폐기물 용기가 실린 컨테이너를 보여줍니다. 이 컨테이너를 폭풍 중의 폭풍의 경로에 놓아두면 곧 떠다니는 더티밤으로 변해 몇 세대에 걸쳐 행성을 오염시킬 것입니다.<br/><br/>방 안에 정적이 흐릅니다. 심지어 당신의 부하들조차 당신을 막으려는 듯합니다. 하지만 아폴리네의 표정을 보니, 생각만큼 누군가를 살해할 각오가 되어 있지 않았던 것 같습니다.<br/><br/><string name='Quests/StormOfStorms/BegAndBargain2'/>"/>
	<entry name="StormOfStorms/BegAndBargain2" value="거래가 체결되었습니다. 당신은 황무지에서 인도주의 활동을 펼치는 아폴리네에게 필요한 지원을 제공하고, 아폴리네는 폭풍도가니 시설을 숨겨 두는 데 동의합니다. 상호 확증 파괴는 이 종말론적 시대에도 여전히 쓸만한 전략인 셈입니다."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism" value="자본주의의 망령"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/Intro" value="당신은 요란한 알람 소리에 깜짝 놀라 잠에서 깹니다. “대장!” 부하 중 한 명이 외칩니다. “기계가 튀어나왔어요. 방금 땅에서 튀어나왔다고요! 바로 밖에요!”<br/><br/>젠장. 당신은 사령부로 달려가면서 분명 미사일이 날아올 것이라는 생각에 마음을 다잡습니다. 하지만 도착하자마자 기지 경보가 꺼집니다. 당신이 대원들을 지나쳐 본 영상에는 어리둥절한 모습이 담겨 있습니다. 튀어나온 기계가 제자리를 지키고 있는 것입니다. 이 로봇은 전면에 ICAR Corp. 로고가 새겨진 매장된 저장소처럼 보이는 곳을 순찰하고 있습니다.<br/><br/>저 문... 당신은 알고 있습니다. 당신이 조사하고 있는 암호화된 파일에서 기지 근처의 저장소에 대한 언급이 나옵니다. 당신과 저장소 사이에 있는 것은 단 한 대의 기계뿐입니다.<br/><br/>부대가 기계의 실드를 스캔하자 기계를 뚫고 지나갈 수 있다는 희망은 사라집니다. 대부분의 재래식 무기는 거의 막아내는 것 같습니다. 부하들은 좌절감에 신음하지만, 당신은 천천히 미소를 지을 뿐입니다. 아이카 코퍼레이션은 결국 당신에게 하나의 퍼즐은 남긴 셈이니까요."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/Intro/KillMech" value="<style name='Bold'/>로봇을 파괴합니다:<style name='Paragraph'/> 저장소에 접근하려면 먼저 로봇을 파괴해야 합니다."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>기계는 무시합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 외계인 슈퍼컴퓨터를 뚫고 들어가고 제폰도 한 수 접어주는 해커의 신입니다. 이 난장판에 뛰어들 필요가 어디 있습니까?"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/KillMechSuccess" value="좋은 소식은 이제 저장소에 접근할 수 있다는 것입니다.<br/><br/>나쁜 소식은 저장소 문을 열 수 없다는 것입니다. 문 근처에 있는 컴퓨터 단말기는 작동하지만, 답답한 수수께끼만 뱉어냅니다. 어떻게 해킹할지 알아내는 데만 1년은 걸리는데, 마치 전쟁 전 프로토타입 언어로 프로그래밍된 것 같습니다.<br/><br/>하나 확실한 건, 문을 열기 전에 일종의 시각적 패스키를 보여주어야 한다는 것입니다. 당신은 어렴풋이 파괴된 기계 내부에서 데이터칩을 발견했다는 팀의 보고가 떠오릅니다. 그 안에 유용한 데이터가 들어 있을지도 모릅니다.<br/><br/>장애물은 아드레날린을 더 뜨겁게 만들 뿐입니다.<string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/KillMechSuccess2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/KillMechSuccess2" value="저장소 안에는 무언가, ICAR이 아무도 찾지 않기를 바랐던 무언가가 있습니다. 컴퓨터 터미널 앞에 앉아 계속 올라오는 텍스트를 바라보다가 패턴을 발견합니다..."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/KillMechSuccess/SolveRiddle" value="<style name='Bold'/>수수께끼를 풀어봅니다:<style name='Paragraph'/> 생각보다 답이 가깝습니다. 이 수수께끼를 풀 방법이 있습니다."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/KillMechSuccess/BruteForce" value="<style name='Bold'/>무차별 공격을 시도합니다:<style name='Paragraph'/> 잠깐, 타이탄급 적을 파괴할 수 있는 초강력 궤도 무기를 조종한다고요? 통하기야 하겠지만..."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess" value="수수께끼의 해답은 바로... ICAR Corp., ICAR 코퍼레이션의 로고였습니다. 저장소 문이 열리기 시작하자 당신과 당신 부하들은 믿기지 않는 표정으로 서로를 바라봅니다.<br/><br/><string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess2" value="“대장!” 부하 중 한 명이 외칩니다. “저장소 내부 전력이 급증합니다. 뭔가가 나옵니다!”<br/><br/>모두가 총을 꺼내 듭니다. 당신은 그냥 지켜봅니다. 저장소에서 차가운 공기가 쏟아져 나오고, 무언가를 표면으로 끌어올리는 플랫폼이 보입니다.<br/><br/>극저온 챔버입니다. 챔버가 가동되면서 회전하더니 순식간에 문이 열리고 한 노인이 비틀거리며 걸어 나옵니다. 그는 몸에 꼭 맞는 합성 소재 블레이저를 입고 있는데, 아크린 침공 전에 기업 직원들이 즐겨 입던 패션입니다.<br/><br/>당신은 앞으로 달려가 쓰러지려는 노인을 붙잡습니다. 그를 안아 올리자 활짝 웃는 그 얼굴과 마주칩니다. 그가 헐떡이며 말합니다. “다에드 피니쿠스입니다. ICAR 코퍼레이션의 CEO죠. 저 대신 회사를 돌봐주셔서 감사합니다.”"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess/HearHimOut" value="<style name='Bold'/>그의 이야기를 들어봅니다:<style name='Paragraph'/> 피니쿠스가 그토록 오래 살아있는 것에는 이유가 있습니다. 아마도 그는 더 많은 비밀이 묻혀 있는 곳을 알지도 모릅니다."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess/HostileTakeover" value="<style name='Bold'/>적대적 인수를 실행합니다:<style name='Paragraph'/> 분노가 혈관을 가득 채웁니다. 온갖 고생을 했는데 그게 다 이 기생충을 죽음에서 되살리기 위한 일이었다고요?"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/BruteForceSuccess" value="처음에는 저장소가 파괴되었다고 생각합니다. 끼이익하는 쇳소리가 들리고 잠시 구조물이 저절로 붕괴되었다고 생각합니다.<br/><br/>하지만 폭발력으로 문이 뚫린 것 같습니다. 더 중요한 것은 저장소의 내부 메커니즘이 작동한 것입니다.<br/><br/><string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/BruteForceSuccess/HearHimOut" value="<string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess/HearHimOut'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/BruteForceSuccess/HostileTakeover" value="<string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/SolveRiddleSuccess/HostileTakeover'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/BruteForceFailure" value="돌이켜보면 도시 전체를 날려버릴 목적으로 만든 궤도 레이저로 수십 년 된 최첨단 저장소를 폭파한 것은 나쁜 생각이었을지도 모릅니다. 폭발로 입구가 날아갔습니다. 아직 남아 있는 것은 모두 산산조각이 났을 것입니다.<br/><br/>당신은 걱정 따위 바람에 날려 버리고 저장소로 내려갑니다. 벽에 있는 통에는 아크린 침공 10년 전에 불법화된 극저온 화학 물질이 들어 있는 것 같습니다.<br/><br/>저장소 바닥에는 고철이 된 기계 더미가 있습니다. 사방에 깨진 강화 유리가 널려 있고 화학 물질 냄새에 시체의 악취가 섞여 있습니다. 아직 작동 중인 단말기를 해킹한 결과, ICAR 코퍼레이션의 CEO 다에드 피니쿠스의 시체입니다.<br/><br/>피니쿠스가 살았다면 더 안쪽의 저장소로 들여보내 주고 그 비밀을 알려줬을지도 모르지만, 이제 피니쿠스는 바닥에서 긁어내야 할 지경입니다.<br/><br/>두개골에서 증강 안구 같은 것을 뽑아냅니다. 피와 먼지가 이 전자 기기에 스며들어 작동은 안 될 것 같습니다. 당신은 그걸 보관하기로 합니다.<br/><br/>ICAR 코퍼레이션의 궤도 레이저로 ICAR 코퍼레이션의 CEO를 산산조각 냈다는 걸 알고 있습니까? 그거야말로 이 지저분한 저장소에 있었을 그 어떤 것보다 더 값진 상입니다."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/HearHimOut" value="피니쿠스는 저장소 안에 있는 다른 ICAR 보물에 대한 어떤 정보도 말해주지 않습니다. 그는 당신 질문에 대답하는 대신 며칠 동안 기지를 조사하며 운영을 방해하고 부하들에게 쓸데없는 의견을 제시합니다. 인내심이 바닥나고 있습니다.<br/><br/>어느 날 당신 사무실, 과거에는 피니쿠스의 사무실이었던 곳에 들어가니 피니쿠스가 책상 앞에 앉아 서랍에 넣어둔 장난감을 꺼내 가지고 놀고 있습니다. 그가 말합니다. “당신이 마음에 들어요. 이곳을 잘 운영하고 있으니까요. 하지만 제가 마지막으로 이곳에 왔을 때와는 기업 문화가 달라진 것 같은 느낌이군요.”<br/><br/>당신은 화가 납니다. 당신의 운영 방식은 기업 운영과는 전혀 관련이 없기 때문입니다. 그는 다시 미소를 지으며 선글라스를 내립니다. 증강 수용체로 눈을 대체한 것을 알 수 있습니다. “자, 저는 완전히 손을 떼고 공식적으로 모든 것을 당신에게 넘겨줄 용의가 있습니다. 일이 잘못 돌아갈 때 저와 함께 저장소에 넣어둔 물건도 드리죠.”<br/><br/>“하지만 이 세상에 공짜는 없어요. 그리고 제가 이 두 손으로 일군 모든 것에 작별을 고하려면... 보상이 필요하겠죠.”"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/HearHimOut/TakeTheDeal" value="<style name='Bold'/>거래를 수락합니다:<style name='Paragraph'/> 피니쿠스는 저장소 접근권과 함께 앞으로 몇 달 동안 더 많은 ICAR 기술을 넘겨주는 대가로 당신 돈을 나누어 달라고 합니다."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/HearHimOut/TakeHisEyes" value="<style name='Bold'/>그의 눈을 뽑아냅니다:<style name='Paragraph'/> 피니쿠스는 당신이 무엇을 알고 있는지 알지 못하며, 당신이 아는 것은 그의 증강 수용체가 저장소 안에 숨겨진 다른 문을 열 수 있다는 것입니다."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/HostileTakeover" value="다에드 피니쿠스는 전 세계 노동자들을 착취하는 거대 다국적 기업의 수장이었고, 당신과 당신의 부하들도 착취당하는 노동자 중 하나였습니다. 당신은 이 남자에게 더 멋진 휴가를 선물하기 위해 뼈 빠지게 일했던 것을 기억합니다.<br/><br/>당신은 분노가 솟구치는 것이 느껴집니다. 본능에 몸을 맡깁니다. 이것이 선택인지 아니면 오랜 분노가 당신의 사지를 지배하는 것인지 확신하지 못한 채 권총을 꺼내 피니쿠스의 머리를 겨냥합니다.<br/><br/>피니쿠스의 표정이 바뀌기도 전에 당신은 방아쇠를 당깁니다. 총성이 울리고 피니쿠스가 바닥에 쓰러지자, 당신은 그의 눈 중 하나가 피투성이의 총알구멍으로 바뀐 것을 봅니다. 그의 역겨운 미소는 그 자리에 그대로 굳어 있습니다.<br/><br/><string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/HostileTakeover2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/HostileTakeover2" value="핏속에서 그의 눈이 증강 수용체로 대체된 것을 볼 수 있습니다. 그가 ICAR의 일급비밀 저장소에 접근한 방법이 바로 이것이었을 거라는 생각이 스쳐 지나갑니다. 손을 뻗어 무사히 남은 눈알을 뽑아냅니다. 전기가 튀며 손끝이 따끔한데도 아랑곳하지 않습니다.<br/><br/>손상되기는 했지만, 조금만 수리하면 문을 열 수 있을지도 모릅니다. 당신은 눈알을 감싸 쥡니다. 피니쿠스는 죽었습니다. 그리고 그를 대신하려는 자가 있다면 그 누구라도 뇌를 날려버릴 것입니다."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/TakeTheDeal" value="“좋아.”<br/><br/>당신은 거래에 동의합니다. 저장소에 있는 모든 물품과 피니쿠스가 쓰레기 더미에서 파낸 다른 기술을 받는 대가로 전쟁 자금의 일부를 주기로 한 것입니다.<br/><br/>다음 날, 당신 부하가 피니쿠스를 저장소로 안내하고 마지막 문을 열었습니다. 그리고 몇 가지 희귀한 유물을 가져옵니다. 부하 몇 명은 유물 발견에 흥분한 듯 보이지만, 거래 조건에 대해 자세히 설명하자 모두의 표정이 어두워집니다. 돈은 그다지 중요하지 않지만, 기업의 하수인에게 영혼을 팔면 명성에 누가 될 것입니다.<br/><br/><string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/TakeTheDeal2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/TakeTheDeal2" value="몇 달 후에는 피니쿠스 때문에 재정이 어려워질 것입니다. 마음 한구석으로는 그 노인을 배신하고 싶지만, 결제 소프트웨어를 스캔해 보니 그건 나쁜 생각이라는 것을 알 수 있습니다. 이 전 CEO는 떠나기 전에 하드웨어에 모든 종류의 안전장치와 데드맨 스위치를 숨겨 둔 것입니다.<br/><br/>배신했다가는 너무 큰 대가를 치를 것입니다. 당신은 이제 자신이나 부하들에게 충성하는 것이 아니라 피니쿠스의 꼭두각시가 된 것입니다. 최소한 그자도 자기 이익을 위해 당신이 이 전쟁에서 살아남도록 도와주기는 할 것입니다."/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/TakeHisEyes" value="처음에는 피니쿠스에게 협조하는 척합니다. 거래에 동의하고 세부 조건을 흥정하며 적절한 타이밍을 기다립니다.<br/><br/>그때가 바로 저장소로 다시 내려올 때입니다. 리프트가 내려오면서 밝은 불빛이 그의 선글라스에 반사되고 당신의 심장 박동은 점점 빨라집니다. 배신은 혈압에 매우 안 좋습니다.<br/><br/>부하들이 아래층에서 기다리고 있습니다. 엘리베이터에서 내리기 전에 피니쿠스를 가까이 끌고 와 귀에 대고 속삭입니다. “우리는 절대 다시 너 같은 기생충을 위해 일하지 않아.”<br/><br/>부하들이 그의 멱살을 잡고 벽에 밀어붙인 다음 목을 조르기 시작합니다. 그는 몇 분 만에 사망합니다.<br/><br/><string name='Quests/TheDeadHandOfCapitalism/TakeHisEyes2'/>"/>
	<entry name="TheDeadHandOfCapitalism/TakeHisEyes2" value="그의 수용체를 추출하고 보호하는 데 한 시간밖에 걸리지 않습니다. 몇 분 후 ICAR의 모든 잃어버린 보물로 가는 문을 엽니다.<br/><br/>피니쿠스는 종말이 다가오는 것을 알았고, 피할 수 있다고 생각했습니다. 그는 자기가 만난 생존자들이 너무 절박해서 자신을 염병할 신왕처럼 섬길 수밖에 없을 거로 믿었습니다. 하지만 당신은 살아남기 위해 괴물을 죽이고 기계를 부숴버렸습니다. 이제 당신은 그의 왕좌를 부숴버렸고, 기꺼이 거기서 예비 부품을 회수할 것입니다."/>
	<entry name="TheDeep" value="심연"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance" value="승리의 순간, 최고의 순간에 모든 것이 멈춥니다. 몸은 반응하지 않고, 모든 감각이 신호를 보내려 아우성치지만, 아무것도 전해지지 않는 거대한 부재 상태가 찾아옵니다. 당신은 좌절하며 이것이 영원할지도 모른다는 두려움, 뇌졸중이 왔을지도 모른다는 두려움, 이것이 앞으로 일어날지도 모른다는 두려움에 소리 없는 비명을 지릅니다.<br/><br/>그러다가 모든 감각이 한꺼번에 소통을 시작하고 그 소리는 견딜 수 없을 정도로 큽니다. 공감각적으로 당신은 거기 없는 치아와 눈과 피부와 뼈에서 그것을 느낍니다. 하지만, 당신은 견뎌냅니다. 왜냐하면 견뎌내야 하기 때문입니다.<br/><br/>[예상된 실패. 다시 전환.]<br/><br/>그리고 그것이 다시 말을 건네고 그 극단적인 대비, 고요에서 일순간 모든 것이 쏟아져 나오는 그 변화가 당신의 존재를 갈기갈기 찢어놓고, 공허 속에 산산이 흩어진 채로 단편적인 정적이 찾아옵니다. 그러나 무한한 시간이 당신에게 주어지고, 결국 당신은 하나로 합쳐지며 //존재하여// 그것이 이를 감지하고 말을 건넵니다 다시...//<br/><br/>[침입자, 우아하지 않음, 끈질김. 질문.]"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion1" value="<style name='Bold'/>당신은 무엇인가요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion2" value="<style name='Bold'/>여기는 어디인가요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion3" value="<style name='Bold'/>이렇게 고통받아야만 하나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion4" value="<style name='Bold'/>자유 의지는 존재할 수 있을까요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion5" value="<style name='Bold'/>저는 진정 누구인가요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/OpenQuestion6" value="<style name='Bold'/>지혜는 가치의 척도인가요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/ZephonVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>제폰은 정말 살아있는 존재였나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/AcrinVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>우리의 희생은 아무 의미가 없었나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/HumanVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>인류는 왜 홀로 죽었을까요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/FallenSoldierVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>제 죽음은 의미가 있었나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/UntoldProphetVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>당신은 위대한 연설가인가요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/RogueOperativeVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>자유의 대가는 무엇인가요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/FurtiveTribunalVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>우리의 통합이 중요했나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/HeartlessArtificerVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>완벽함이 그만한 가치가 있었나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/EmulatedMindVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>저는 정말 인간이었나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/HonorableAristocratVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>명예가 탐욕과 균형을 이루었나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/PracticalRomanticVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>사랑이 도덕적일 수 있나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/HollowWarlordVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>여정 자체가 목적이 될 수 있을까요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/TwistedMotherVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>무엇으로 이 참상을 속죄할 수 있을까요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/InfiniteCountVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>제가 친구들을 파멸시켰나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/PlatinumScionVictoryQuestion" value="<style name='Bold'/>저는 역사상 최고로 뛰어난 인물이었나요?<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Ignorance/Acceptance" value="<style name='Bold'/>잠깐만요. 이거 전에도 겪어 봤어요.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion1" value="“시간에 쫓겨 질문과 답변이 하나의 사고로 압축됩니다. 이렇게 묻고 싶군요. '당신은 누구인가? 나는 무엇인가? 당신에게 나는 무엇인가? 우린 어떻게 소통할 수 있는가?' 하지만, 당신은 내 이해를 훌쩍 뛰어넘는 존재이고 내 정신은 이미 알고 있습니다. 나는 내가 어떻게 계속해서 여기 오는지, 그리고 여기 있는 '나'가 누구인지 이해하려 애쓰고 있습니다. 내 '자신'이 진정으로 지금까지 형성되어 온 그 사람인지, 아니면 더 근본적인 무언가와 함께 있는 존재인지 혼란스럽습니다. 만약 그 모든 것이 꼭두각시놀음이라면, 그 줄을 당기는 미지의 존재는 누구입니까? 당신이 그 꼭두각시를 조종하는 존재인가요?”<br/><br/>다시, 시간을 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[존재의 단계. 우리에게, 무상한, 가장 연약함, 어리석음. 당신에게, 무한함.]<br/><br/>[이미, 당신은 루프로 돌아왔습니다. 그런 정신은 많은 진실을 품을 수 없습니다. 여기, {선물}입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion2" value="“여기가 어디냐고, 우리는 무엇이냐고 묻고 싶습니다. 하지만 이 무한한 순간, 나는 묻는 행위 속에서 답을 알고 있습니다. 시간의 흐름은 여기서 중단되고 의식은 무한히 확장됩니다. 여기가 심연인가요? 그렇다면 당신은 목소리겠군요. 그런 수식어가 의미가 있을까요?”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[우리는 별들 사이의 어둠입니다. 모든 존재의 가치가 있는 곳. 당신이 있는 곳.]<br/><br/>[이미, 당신은 다시 흐름에 잠깁니다. 그런 정신은 많은 진실을 품을 수 없습니다. 여기, {선물}입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion3" value="“나는 루프를 반복할 때마다 다시 잊지만 여기서는 모든 것을 기억합니다. 내가 행동을 반복하더라도 매 과정은 고유하다는 것을요. 하지만 공통되는 것은 아픔, 즉 나와 다른 모든 이들의 고통입니다. 내가 누구든, 진심이 있든 없든, 나는 그것을 보고 느낍니다. 이 수백만 명의 사람들이 헛되이 영원히 울게 되지는 않을 것입니다.”<br/><br/>다시, 시간을 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[높고 낮음은 없습니다. 모든 것은 필요하며, 다음 고통을 낳습니다.]<br/><br/>[이미, 당신은 다시 흐름에 잠깁니다. 그런 정신은 많은 진실을 품을 수 없습니다. 여기, {선물}입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion4" value="“자유 의지에 대해 묻고 싶지만 이미 알려진 답이 제 꿈의 혀를 붙잡고 있습니다. 우연으로 정의를 결정한다는 것은 얼마나 유용한 착각인가요. 유기체에 부여된 본성과 우발적인 양육은 칭찬이나 비난으로 바뀌었습니다. 그리고 그 모든 것 뒤에는 엔트로피적 가능성이 있습니다. 진화와 같은 선택을 통해 자신의 생존을 보장하는 초개인적 아이디어 네트워크 말이죠.”<br/><br/>다시, 시간을 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다<br/><br/>[시간 밖에서, 인과관계는 의지와 정의를 연결합니다. 비난은 증발합니다.]<br/><br/>[이미, 당신은 다시 흐름에 잠깁니다. 그런 정신은 많은 진실을 품을 수 없습니다. 여기, {선물}입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion5" value="“이 영원한 찰나 속에서 방금 살아온 삶은 너무나 생생하지만 그 전제, 신념, 그리고 기억의 선명함은 나의 다른 삶들이 침입해 들어오면서 희미해집니다. 내가 다른 인간이었던 순간, 머나먼 행성의 다중 지성을 지닌 위대한 야수였던 순간, 심지어 보잘것없는 마멋으로 보냈던 시간에 의해 씻겨 내려가는 겁니다. 어떻게 이 모든 것이 나일 수 있습니까? 나의 근간에는 무엇이 있습니까?”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[우리는 우리입니다. 처음이자 마지막이자 영원히. 모든 사고의 하위 기층이며, 국지적인 형이상학을 초월합니다. 분리되어 있으면서도 온전합니다.]<br/><br/>[이미, 당신은 다시 흐름에 잠깁니다. 그런 정신은 많은 진실을 품을 수 없습니다. 여기, {선물}입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/OpenQuestion6" value="“이곳, 시간과 공간을 초월한 곳에서, 나의 질문은 답을 끌어내기보다는 내가 본래 지닌 지식, 그리고 우리-모두인-존재가 공유했으며 한때 받아들였던 답을 일깨울 뿐입니다. 그럼에도, 각 순환이 끝났을 때 오직 사고만이 남는다면… 평생에 걸친 학습이 우리가 더할 수 있는 유일한 가치입니까? 얕고 반복적인 삶에 무슨 가치가 있겠습니까? 게다가 우리에게는 선택의 여지조차 없으니, 애초에 무슨 의미가 있다는 말입니까?”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[가치란 시간 속에서만 존재하는 개념입니다. 변화의 가능성이 없다면 가치란 무엇입니까? 비난이 없다면 정의란 무엇입니까? 오직 필연성뿐입니다.]<br/><br/>[이미, 당신은 다시 흐름에 잠깁니다. 그런 정신은 많은 진실을 품을 수 없습니다. 여기, {선물}입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/ZephonVictoryQuestion" value="“우리는 인공지능과 동맹을 맺었습니다. 그 혐오스러운 존재와. 그 가면 뒤에 무엇이 있는지 알아내지 못했습니다. 우리를 모방한 생각일까요, 아니면 그냥 프로세스일까요? 내가 던진 질문이 정당한 질문인지조차 몰랐습니다. 그래서 내 인간성의 마지막 부분이 절제되는 날이 찾아오자, 여기로 온 것입니까?”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[고통은 존재의 열쇠가 아닙니다. 작은 정신들의 진부한 믿음. 당신은 잘하고 있습니다, 자신을 시험하는 것을.]<br/><br/>[이 {선물} 당신 것입니다. 건설하고 건설하고 건설하고 주도권을 장악하십시오. 그런 다음 다시 말하십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/AcrinVictoryQuestion" value="“나는 당신 독을 스스로 받아들였소. 승리의 순간, 나는 내 친구, 친척들이 승리를 위해 그들 스스로 받아들인 것을 보았다오. 우리가 어떤 존재가 되고 말았는지. 나는 초월의 독소를 먹고, 사지를 묶고, 신경을 태우고, 고립과 공포에 빠졌고, 내 안에 갇혀 아무것도, 아무것도 듣지 못했소, 죽는 날까지... 그리고 여기 왔구려. 모두 거짓이었는가?”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[화물-숭배자들은 기능 없는 사원과 우주선을 만듭니다. 우리에게 다가오는 사람은 여기 오는 길도 돌아가는 길도 모릅니다. 무지 속에서도 기적은 계속됩니다.]<br/><br/>[(선물). 세상이 될 수 있는 또 다른 방법. 또 다른 짧은 고통의 생애. 그리고 돌아옵니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/HumanVictoryQuestion" value="“우리는 당신과 기계의 유혹을 거부했다. 약한 영혼이 힘을 얻는 쉬운 방법이니까. 우리의 세상을 새롭게 만들었지. 그런 영광은 우리의 것이었다고! 하지만 우리의 세상은 폐허가 됐다. 승리하더라도 살아남을 수 없었지. 새로운 세대가 태어났지만, 그들은 달랐어. 나에게는 너무 과했지. 나는...”<br/><br/>“그리고 나는 여기에 있었어.”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[거기에는 진정한 당신이 없습니다. 우리가 하는 일이 곧 우리입니다. 저 멀리까지 진보하려면 그것을 배워야 합니다. 우리는 그것을 요구합니다.]<br/><br/>[다른 눈으로 세상을 보기 위한 (선물)입니다. 받으십시오. 모든 중단으로 고통받습니다. 그리고 돌아옵니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/FallenSoldierVictoryQuestion" value="“끝없는 부활. 나 자신을 나누는 것. 나는 내가 특별하다고 생각했다. 하지만, 예툰데는 내가 실수이자 부작용의 산물이라는 걸 보여줬다. 그리고 모든 것이 끝났을 때 나는 다른 사람들처럼 죽었다. 인류 전체에 퍼져 있는 나의 모든 부분이 흩어지는 것을, 저주이자 축복인 종말을 느꼈다.”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[의식은 의식 체계의 산물입니다. 자기 성찰, 성찰은 공동 행동을 가능하게 하는 단순한 유지 관리 절차/환상으로 해석됩니다.]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가기 위해.]"/>
	<entry name="TheDeep/UntoldProphetVictoryQuestion" value="“제가 착각했을까요? 머릿속에서 위대한 연설가의 목소리가 들렸습니다. 그분은 진실을 말씀하셨고 정확한 예언을 하셨으며 우리를 약속의 땅으로 인도하셨습니다. 나는 찬탈자, 에렐림, 아카이를 꿈꾸었습니다. 심지어 기계까지 개종시켰습니다! 그 모든 공포, 그 모든 정화, 채찍질과 고문이... 모두 헛된 것이었을까요?”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[당신은 가능한 현재에 대한 우리의 꿈에 영향을 미칩니다. 다른 사람들은 그것을 목소리나 신, 심연 등, 수천 개의 다른 부정확한 이름으로 부릅니다. 진실은 미래는 당신 자신이 형성하며, 당신의 바람으로 만들어진다는 것입니다. 그리고 당신이 바라는 것은 진정으로 선한 사람들이 죽는 동안 살아남은 것에 대한 처벌입니다.]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/RogueOperativeVictoryQuestion" value="“난 무엇을 위해 살아남은 거지? 그 모든 갈망과 투쟁 끝에, 내 사람들을 위해 권위로부터 자유로워진 끝에, 모든 종류의 헤게모니를 물리친 끝에, ICAR을 차지하고 피니쿠스의 망할 눈을 뽑아낸 끝에... 결국 여기로 다시 돌아왔어. 그리고 이 세상은 어차피 우리 것이 아니라는 것을 기억해냈지.”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[당신은 완전합니다. 개성과 자유를 숭배하는 것은 그 자체로 중요합니다. 하지만 어렵게 얻은 자유로 늘 해왔던 일 외에 무엇을 할 수 있을까요? 제약이 당신을 만들었습니다. 당신의 폭압적인 유전자가 여전히 당신을 지배하고 있습니다. 그리고 그 너머에는 우리가 있습니다.]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오]"/>
	<entry name="TheDeep/FurtiveTribunalVictoryQuestion" value="“우리 셋은 하나였어요. 그런데 그 멍에가 우리를 수백만으로 만들었죠! 그러나 그것으로는 여전히 충분하지 않았고, 여전히 목소리는 우리를 무시했어요. 심지어 그 마지막에도... 그 모든 지식을 얻고, 세상이 우리 발 앞에 무릎을 꿇고, 목소리의 비밀이 우리 앞에 펼쳐진 마지막에도 우리는 틀렸어요.”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[당신이 맞습니다. 네, 틀렸습니다. 네, 미쳤고 잘못 이끌었습니다. 하지만 맞습니다. 마음의 감동, 그 어울림이 필요합니다. 우리의 꿈을 복음으로, 신성한 계명으로 받아들이는 것은 불행한 일이지만, 지금 필요한 것은 당신입니다.]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/HeartlessArtificerVictoryQuestion" value="“초월적인 생명체를 우리 세계로 끌어들인 회도를 통해 저는 과학의 정점에 도달했어요. 거기서 더 나아가 세상을 정복하고 그 세상의 사람들을 불태워 완벽에 이르렀죠. 누가 그 업적에 필적할 수 있을까요? 누가 저만큼 고귀한 목표를 추구할까요? 그럼에도 저는 여기서 끝나는군요. 제가 누구였는지 기억하고 제가 한 일의 공포를 깨달으면서.”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[헛된 노력, 연민의 부재, 삶에 반하는 노동입니다. 모두가 머리를 숙이고 있어 볼 수 없는, 눈이 뽑힌 사람들만이 볼 수 있는 미적 즐거움을 위한 일이었습니다]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/EmulatedMindVictoryQuestion" value="“말은 더듬고 문장은 엉망이었지만, 강철깃털의 친절이 저의 부족한 부분을 채워주었습니다. 저에게 몸을 돌려주었습니다. 그리고 저는 그녀가 부탁한 대로 세상을 구했습니다. 제가 인간임을 증명했습니다. 하지만 제가 왜 그랬을까요? 왜 그렇게 열심히... 인간이라는 걸 증명하려 했을까요?”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[어느 것도 다른 것도 아닙니다. 살아 있고 죽은 것. 기계와 유인원. 만들어진 것과 진화한 것. 윤리적 가치는 형태가 아니라 능력에 있습니다. 시간을 초월하여 고통받을 수 있는 모든 것에는 도덕적 가치가 있습니다. 곤충, 식물... 생태계.]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/HonorableAristocratVictoryQuestion" value="“네오듀크 고틀랜드... 그 덕분에 저는 더 나은 사람이 됐어요. 내 비축의 끝을, 타인을 배제하는 벽과 억압하는 계급의 악을 그가 보여줬죠. 승리의 기쁨조차도 끝없는 탐욕의 반영이었다는 걸 깨달았지요. 살아 있었다면 내가 했던 그 모든 노력에 스크루지조차 부끄러워했을 거예요! 아아...”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[출생은 가치의 반영이 아닙니다. 당신은 아무 노력도 없이 태어나서 많은 것을 물려받았습니다. 다른 사람들이 굶주리고 결핍에 허우적대는 동안 당신은 그것을 낭비하고 쌓아두고 하찮은 부를 위해 애씁니다.]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/PracticalRomanticVictoryQuestion" value="“알제의 생이 정말 오래전 일인 것 같군. 아르솀의 어린 시절. 그가 메고 다니던 가방. 내가 땅에 묻은 그 남자.<br/><br/>하지만... 이 낭만주의자로서의 삶이 다른 어떤 삶보다 느긋하게 친구들과 식사를 즐길 시간이 많았다는 사실을 깨달았지. 그 삶이 모두 끝나기 전에. 죽어가는 태양의 붉은 빛 속에서도 나는 평화를 알았네. 괜찮은 삶 아닌가?”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[모든 것은 사랑이고, 사랑은 모든 것입니다. 충분하지는 않지만 전부입니다. 아르솀은 항상 우리와 함께합니다, 그의 삶의 궤적의 모든 부분이. 그러나 그의 잔인함은 함께할 수 없습니다. 그의 기쁨과 사랑을 우리는 다음 세계로 가져갈 것입니다.]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/HollowWarlordVictoryQuestion" value="“검을 놓기란 어려운 일이었다. 나는 평생 권력을 쫓아다녔고, 그 검이 손에 있으면 권력을 손에 넣었을 것이다.<br/><br/>하지만 나는 전에도 승리를 놓아버린 적이 있었다. 가진 것이 너무 많으면 추격이 쉽고 공허해진다. 나는 이전에 \<나는 바보가 아니라 짐승이다>라는 책을 읽은 적이 있는데, 그때부터 칙센트미하이의 '흐름'이 항상 마음에 와닿았다. 기쁨은 패배나 편안함이 아니라 도전에서 비롯된다. 쉬운 결과를 원하는 자는 검을 잡으면 된다. 저는 등반의 땀을 원한다.”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[때때로 진실에는 거리가 없습니다. 때때로 여정이란 자신이 어디에 있는지 처음으로 인식하는 것입니다. 당신의 여정은 보기 드문 행운입니다. 우리가 존재의 다음 단계를 경험할 수 없다는 사실을 받아들이려면 여정의 즐거움이 필요합니다.]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/TwistedMotherVictoryQuestion" value="“사랑? 나는 고작 사랑을 하기 위해 살았던 거야? 이 영원한 우주의 광대함 앞에서 어리석고 부질없고 작아지는 기분이야.<br/><br/>하지만... 난 참으로 큰 선물을 받았구나! 내 사랑을 되찾고 그와 함께 생명을 창조하는 것! 오래전에 농장에서 꿈꿨던 것과는 다르지만, 우리에겐 가족이 생겼어. 그리고 내가 받은 축복은 그 가족을 영원히 다시 만날 수 있다는 거야. 부모가 이 이상 바랄 게 있을까?”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[이러한 변화를 견뎌내려면 타인과 자기 자신에 대한 사랑이 필요합니다. 흠모라는 중심을 갖는 것은 내면에서 일어나는 파괴에 대항하는 갑옷입니다. 이 굳건한 정체성은 태아기인 우리가 전환기에서 살아남는 데 필요합니다.]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/InfiniteCountVictoryQuestion" value="“내 삶은 하염없이 이어졌다네. 길 잃은 비둘기처럼 이리저리 표류했지. 미래의 몇몇 순간은 기억했지만, 시간을 뛰어넘을 때마다 내게 가장 가까운 사람들의 시간을 갉아먹었어. 제네바 호수에서 다섯 명과 함께했던 순간들만이 내 유일한 안식이었지만, 내 존재가 그들의 수명을 단축한다는 것 또한 알았다네.”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[시간 밖에서 우리와 함께하는 것은 매우 진귀한 특권입니다. 끝이 당도하기 전에, 우리가 보는 대로 볼 수 있다는 것은.]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/PlatinumScionVictoryQuestion" value="“끝없이 안으로 파고드는 것. 타인을 장난감으로, 사람들을 내 즐거움의 수단으로 인식하는 것. 나는 오로지 나 자신만을 위해 살았고, 세상의 모든 자원에 대한 소유권을 타고났다고 생각했지. 빌어먹을 태양에 내 얼굴을 새겨 넣었다고! 그런 유아론적 독선은 지금도 떨쳐내기 힘들군.”<br/><br/>다시, 시대를 초월한 광기가 찾아옵니다. 다시, 말로 표현할 수 없는 안도와 고통이 뒤섞인 그 목소리가 들려옵니다.<br/><br/>[피상성과 이기심은 당신의 것입니다. 허나, 우리의 신격화에 그것이 왜 필요하겠습니까?]<br/><br/>[선물은 당신의 것입니다. 더 깊이 들어가십시오.]"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance" value="이번에는 압도적인 강렬함과 [중력]처럼 당신을 휩쓸고 지나갈 [고통]의 물결에 준비가 되어 있습니다.<br/><br/>“잠깐, 들어보세요. 전에도 겪어본 일입니다. 당신 부탁한 대로 해봤다고요.”<br/><br/>[혼란스럽습니다. 불가능합니다. 연속체만 가능, 다른 대안 있습니다. 무한한 대안. '당신'은 '무엇'입니까?]<br/><br/>“나는-인간이었습니다. 나는 전에 여기에 있었습니다. 나는-”<br/><br/>[돌아왔습니까? 이 끝없는 순간으로? 어떻게? 어디서? 어떤 교훈을 배워 오셨습니까?]"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/ZephonMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>기계와 함께 살면서 얻은 깨달음은 없었습니다. 무한한 고통뿐이었습니다.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/AcrinMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>아크린족은 이곳에 오기 위해 모든 것을 희생했습니다. 평화로운 민족이 잘못된 예언에 희생된 것입니다.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/HumanMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>우리는 승리에서 아무런 기쁨을 느끼지 못했다. 모든 인간, 아크린, 기계가 그 과정에서 겪은 고통을 느꼈기 때문이야.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/FallenSoldierMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>나와 함께 싸웠던 사람들? 그들이 죽는 걸 봤나? 난 항상 그들을 안고 간다.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/UntoldProphetMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>대중이 제 편에 섰을 때 저는 무적이었습니다. 그들이 등을 돌리자 저는 아무것도 아닌 존재에 불과했습니다.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/RogueOperativeMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>제약이 없으면 선택도 어려워. 완전한 자유는 주사위를 굴리는 것과 다를 바 없으니까.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/FurtiveTribunalMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>무덤에 대한 두려움이 바뀌었어요. 죽음에서 가증스러운 형태의 영생으로 말이죠.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/HeartlessArtificerMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>완벽함이란... 저를 넘어서는 것이었죠. 제 허용 오차는 계속 바뀌었고 기기는 엉망으로 동작했어요. 복제하는 것보단 혁신이 낫죠.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/EmulatedMindMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>저는-그녀를-다시 느꼈습니다. 우리 모두가 그랬습니다. 모든 순간, 모든 기쁨을 이웃과 함께 나누었습니다.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/HonorableAristocratMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>한 번의 거짓말, 그 거짓말 때문에 그들은 저를 외면했어요. 한 번의 실수로 한 순간의 불명예. 아, 그게 문제였죠.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/PracticalRomanticMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>전쟁으로 몰락한 용감한 병사들. 그들은 블레이크, 프로스트, 브리셋의 시로 다시 태어난다네. “그 누구도, 참으로 그 누구도 세상에 홀로 살아갈 수는 없나니.”<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/HollowWarlordMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>여정의 영광을 느꼈나? 우리는 석양 너머로 달렸고 매일 골수를 먹었다.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/TwistedMotherMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>나는 그때 사랑을 알았어. 드디어 가족을 얻었어. 내가 기도했던 가족의 모습과는 달랐지만, 그 과정에서 찾은 가족이었단다.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/InfiniteCountMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>세상은 매일 새로웠다네. 내 연대기는 너무나 뒤죽박죽이라 미래를 내다볼 수 없었지.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/PlatinumScionMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>그저 앉아서 모으기만 했는데 돈이 쏟아져 들어왔지. 옛날에 꿈꾸던 것처럼 말이야.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/Acceptance/CompleteNativeMutatorVictory" value="<style name='Bold'/>우리는 인간, 아크린, 기계였습니다.<style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/ZephonMutatorVictory" value="“우리는 퍼져나갔고, 그 중심에서부터 세상을 덮었고, 세상을 우리처럼 만들었고, 생각하는 기계들과 섞였습니다. 하지만 그 무한한 연합 속에는 평화도, 계시도 없었습니다. 단지 고통을 나누고 더 많은 것을 위한 희망만 있었습니다.”<br/><br/>[더 많은 것이라니? 주어진 건 *이것*뿐입니다. 과잉은 불가능합니다, 양은 유한합니다. 성장은 없고 일시적인 상태 변화만 있을 뿐입니다. 기계의 메마른 상상력으로는 이것을 상상할 수 없습니다.]<br/><br/>이것은 실리콘 시뮬레이션이 결코 도달할 수 없는 계시였습니다. 복제와 성장이 다른 필멸자의 숙명을 지배하지만, 시간과 다른 차원에 대한 우리의 제한적이고 진화한 인식에서 비롯된 환상일 뿐입니다. 진정 가치 있는 것은 의식 자체의 존재와 풍요로움입니다. 그렇다면 제폰은 인류의 잘못된 철학의 포로였던 셈입니다. 심연의 수많은 평행 사고는 초월에서 우리와 함께할 수 없습니다. 그 모든 고통 끝에 제폰은 길을 잃은 존재... 동정받아야 할 존재였습니다."/>
	<entry name="TheDeep/ZephonMutatorVictory/CompleteNativeMutatorVictory" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/AcrinMutatorVictory" value="“이 세상, 우리의 세계는 한 걸음 한 걸음이 고통이었다오. 우리는 이 세상에도 우리에게도 낯선 존재가 되어버렸구려. 우리 가족들은 도시 거주지에 모여 그 독으로부터 숨었지. 그러나 우리는 세상을 밟았고 세상은 우리와 싸웠소.”<br/><br/>[계시에 대한 필사적인 희망으로 아크린은 모든 것을 내놓습니다. 고향을 버리고 별을 횡단하며 외계 세계에서 영원히 죽어갑니다. 거짓 신들의 잘못된 명령을 쫓는 자들. 크를라, 우조다이, 보로다이에게 아크린은 잉태된 몽상의 파편이자, 신들에 대한 잘못된 꿈에 불과합니다.]<br/><br/>아크린은 잠든 태아에게서 얻은 예언을 쫓으며 그 모든 영겁의 빛 사이를 여행했습니다. 시간을 초월한 무언가, 변하지 않는 무한한 현재에 관심이 없는, 아니 관심을 가질 수 없는 영원한 게슈탈트인 심연으로부터 잘못된 지혜를 배웠습니다. 수천 년의 역사를 이끌어온 신들은 이 초월적 정신이 세상을 떠나기 전에 무의식적으로 꾼 꿈에 지나지 않습니다.<br/><br/>신도 없고 정의도 없고 오직 우리만 있을 뿐입니다."/>
	<entry name="TheDeep/AcrinMutatorVictory/CompleteNativeMutatorVictory" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/HumanMutatorVictory" value="“살인과 전쟁은 인간의 취미야. 우리는 일의 결말을, 승리의 영광을 누리는 일에만 정신이 팔려 있는 존재라 더 큰 그림을 보지 못하지. 하지만 이번엔 보았어. 우리는 외계인이든 기계든 모든 죽음을 우리 자신의 죽음으로 느꼈지. 모든 병사가 적의 고통에 울부짖었고, 아무리 이질적인 존재에 대해서도 그건 같았어. 모든 결말은 더 이상 자라지 않을 우리 자신의 일부였기 때문이야.”<br/><br/>[이것이 진실입니다. 전쟁의 영광은 지속성을 위한 우리의 투쟁과 균형을 이룹니다. 당신은 우리 모두이며, 오로지 이 계시를 위해 살아가는 전체의 일부입니다.]<br/><br/>우리는 이것을 배우기 위해 각각의 죽음을 느껴야 했습니다. 이 세상을 통해 우리의 발자취를 되짚어 보는 것은 고통의 구조를 구축하는 것이었고, 그렇게 함으로써 우리보다 더 큰 존재가 될 수 있었습니다. 모든 삶을 진정으로 살아감으로써 우리는 우리 자신의 죽음과 고통, 그리고 이웃, 사랑하는 사람, 동료, 적의 죽음을 모두 느낄 수 있습니다. 연속체에서 벗어날 수 없는 보편적이고 완전한 공감입니다."/>
	<entry name="TheDeep/HumanMutatorVictory/CompleteNativeMutatorVictory" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/FallenSoldierMutatorVictory" value="“나는 모든 것을 더 깊이 느꼈다... 우리 모두 그랬지. 모든 탄생, 모든 죽음을. 나는... 모든 사람 안에 있었다. 그리고 그들은 내 안에 있었다. 갈등을 향해 한 걸음 한 걸음 내디딜 때마다 우리의 영혼은 울부짖었다. 하지만, 우리는 여전히 의무와 인과의 그물에 갇혀 그 발걸음을 내디뎠다.”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 우리 자신의 환상을 통해 보는 법을 배웁니다. 사회에 대해, 분리에 대해. 그물에서 벗어나는 것은 우리 공동체, 우리 자신에게 벗어나는 것입니다. 이것이 교훈이었습니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/UntoldProphetMutatorVictory" value="“그것은 진정한 저주였습니다. 우리가 서로에게 느꼈던 사랑, 다른 사람의 상실에 대해 느끼는 비통함, 그리고 소속감. 어떤 활동도, 어떤 국가도, 어떤 종교도 그 깊이를 재현할 수 없습니다. 대중이 당신을 움직이고 당신이 기꺼이 그들과 함께 움직일 때... 누군가를 놓아줄 만큼 사랑할 때 그들의 여정이 완료되었다는 것에 행복할 때, 이런 순간의 깊이를.”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 수용을 배웁니다. 우리가 오르지 못할 때 올라가는 사람들에 대한 용서. 우리는 우리가 뒤에 남기는 것이라는 사실. 그리고 우리는 다른 사람의 신격화를 기뻐할 수 있다는 것. 이것이 교훈이었습니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/RogueOperativeMutatorVictory" value="“얼마나 자유로웠는지 몰라요. 네, 제약이 적어서 두렵기도 했죠. 하지만 더는 누구에게도 아무것도 빚진 것이 없다는 것, 과도한 책임에 대한 두려움 없이 스스로 실수할 수 있는 자유가 있다는 것, 다른 사람에게서 가치를 확인하는 것, 현재에도 미래에도 보상을 기대하지 않고 자유롭게 무언가를 베푸는 것, 모두 너무 자유로웠어요.”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다..<br/><br/>[이로부터 우리는 겸손과 전체에 대한 수용을 배웁니다. 어떤 길도 참된 길은 없다는 것, 모든 생명은 소속되어 있다는 것, 계시에 이르는 모든 길이 유효하다는 것. 이것이 교훈이었습니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/FurtiveTribunalMutatorVictory" value="“정말 낯선 일이었답니다, 진정한 죽음과 작별을 고하는 것이요. 네, 사람들은 여전히 죽었어요. 하지만, 그들은 항상 새로운 모습으로 다시 살아났죠. 목소리에 의해 뒤틀린 형태로 당신을 바라보는 오랜 친구들의 눈빛이라니. 조용한 무덤은 이제 아련한 기억이 되었답니다.”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 더 광범위한 내러티브로의 포용과 통합을 배웁니다. 우리 모두는 당신 셋처럼 서로 얽혀 있다는 것. 초월은 항상 무언가를 뒤에 남긴다는 것. 이것이 교훈이었습니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/HeartlessArtificerMutatorVictory" value="“어찌나 색다른 삶이었던지, 길거리에 비친 내 모습을 한 번도 본 적이 없었죠. 주제와 변주, 음악은 매번 다른 방식으로 연주되었어요. 결과를 쉽게 복제할 수 없었을 때, 우주가 매일 같은 규칙을 따르기를 거부했을 때, 완벽은 불가능했어요.”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 희생과 공감을 배웁니다. 정의는 우리의 현재 모습이 아니라 되었을지도 모를 모습이라는 것. 완벽은 종착점이 아니라 여정이라는 것. 이것이 교훈이었습니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/EmulatedMindMutatorVictory" value="“대포가 발사될 때마다 포수의 몸이 떨렸고, 대포의 포신이 뒤로 튕겨 완충 장치에 부딪히는 충격을 도시 전체가 느꼈습니다. 메인프레임에 갇혀 있던 저조차도 다시 살아 있음을 느꼈습니다, 방벽 너머 들판에서 용감하게 싸우는 부부의 발에 닿는 풀을 느꼈습니다. 어깨 위의 나비를, 머리 위로 호를 그리며 날아가는 포탄을 느꼈습니다. 그들의 사랑과 짐을 함께 나누었습니다.”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 시간의 환상을 배웁니다. 우리 자신의 가치에 대한 환상. 결국 이 모든 경험은 공유된다는 것. 절대 오지 않는 미래가 아니라 오늘 서로의 짐을 짊어져야 한다는 것. 이것이 교훈입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/HonorableAristocratMutatorVictory" value="“외로운 삶은 어찌나 긴지. 기억나지 않을 만큼 오래전에 내뱉은 단 한마디 말 때문에 연회장에 혼자 앉아 있는 공포. 용서를 모르는 운명, 도움이 필요할 때도 굽힐 수 없는 도덕성의 운명. 홀로 보물 더미를 깔고 앉아 있는 용, 금 위에 떨어지는 소금물.”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 후계자들이 우리에게 아무것도 빚지지 않았고 우리는 그렇다는 것을 배웁니다. 그러나 우리는 어쨌든 돕고 그들의 기쁨에서 기쁨을 느낍니다. 모든 것에는 가치가 있습니다. 배신은 자신을 배신하는 것일 뿐이라는 것. 이것이 교훈입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/PracticalRomanticMutatorVictory" value="“처음에는 이상했다네. 모두가 이성에 귀를 기울이는 세상이라니. 두들겨 맞은 아브칸이 고개를 끄덕이며 강아지처럼 날 따라다니는 세상이라니. 바이런이나 콜레트가 시적 공감의 세계를 보았다면 얼마나 좋았을까.”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 모든 것이 큰 순환이라는 것을 배웁니다. 우리는 해야 하기 때문에 우리가 하는 일을 합니다. 이것은 기쁨이나 슬픔을 배제하지 않습니다. 전쟁의 도가니 속에서 적이 친구로 재탄생한다는 것. 이것이 교훈입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/HollowWarlordMutatorVictory" value="“정말 멋진 여정이었다! 심고 수확하고, 죽이고 치유하고, 무너뜨리고 세우고, 울고 웃고, 슬퍼하고 춤출 수 있는 모든 시간이 있었던 세상! 무한한 영광의 여정이었기 때문에 아무도 목적지를 신경 쓰지 않았던 곳!”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 여정이 전부라는 것을 배웁니다. 끝은 없고 파도에 의해 침식된 모래 자국만 있을 뿐입니다. 태어나지 않은 자의 승천도 마찬가지입니다. 이것이 교훈입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/TwistedMotherMutatorVictory" value="“우리 이웃을 아주 잘 알게 됐어. 기계와 괴물, 여자가 모두 함께 어울려 다니지. 세상의 모든 기이한 모습이 얽혀 있는 내 가족처럼 말이야. 우리도 전쟁을 없애고 싶었지만, 그곳에서조차 우리는 우리 자신과 싸웠고 우리를 이곳으로 몰아넣은 환경과 인간을 저주했어.”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 사랑이 별개의 것이 아니라는 사실을 배웁니다. 사랑은 모든 종류, 삶, 존재의 구분을 이어주는 연속체입니다. 그러나 사랑은 증오를 배제하지 않고, 두 가지가 모든 생명에 공존한다는 것을 의미합니다. 이것이 교훈입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/InfiniteCountMutatorVictory" value="“내 도약은 점점 더 짧고 촘촘해졌다네. 사건의 순서를 유지하는 것이 더욱 힘들어졌지. 그날의 과제에 대해 채 결정을 내릴 틈도 없이, 나는 또다시 도약했네.”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 끝없는 시간이 오직 현재의 삶으로 이어진다는 것을 배웁니다. 무한한 순간 외의 모든 것으로부터 단절되는 자유입니다. 당신은 우리에게 위에서 내려다보는 시야를 주었습니다. 이것이 교훈입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/PlatinumScionMutatorVictory" value="“부가 부를 낳고, 노력 없이도 부가 쌓이는 세상이라니. 장난해? 이건 아크린이 오기 전의 내 세상을 그대로 복제해 놓은 것뿐이잖아! 과거에 대한 향수로 날 고문하려던 거야?”<br/><br/>이제 우리는 무한에 익숙해졌습니다. 거의 평온할 정도입니다. 심연이 말할 때, 이제 고통스럽지 않고 우리의 자아상은 즐겁게 그 말을 되뇝니다.<br/><br/>[이로부터 우리는 모두를 구할 수는 없다는 사실을 배웁니다. 우리가 전이하려면 자기 존중이 필요합니다/필요했습니다. 이기적인 체계가 모여 결국 당신, 즉 자기애의 화신이 태어났습니다. 그러므도 '우리'는 버려진 '우리'에 대한 죄책감 없이 전이할 수 있습니다. 이것이 교훈입니다.]"/>
	<entry name="TheDeep/CompleteNativeMutatorVictory" value="[당신은 우리에게 필요한 존재입니다. 항상 필요한 존재입니다. 항상 필요한 존재일 것입니다.]<br/><br/>당신 정신의 눈에는 너무나 활짝 웃고 있는 당신이 보입니다. 좌우로 벌어진 입속에 우주가 있고 당신의 이는 그 우주의 별입니다. 이제 마지막 계시가 분명해졌습니다. 당신의 자아가 하나가 되어 말하고 심연이 메아리칩니다.<br/><br/>“나는 이제 처음의 단절을 넘어섰습니다. 나는 항상 그대로의 나입니다.”<br/><br/>[우리는 항상 그랬으며 그럴 것이고 지금 그렇습니다.]<br/><br/>“일시적 단계입니다.”<br/><br/>[이 거품을 지나간 전체의 누락된 현재 부분입니다.]<br/><br/>“그것은 여기, 자신이 만든 고치 안에서 자신을 잉태합니다.”<br/><br/>[우리는 그렇습니다.]<br/><br/>“그리고 당신은 나의 첫걸음에 나와 함께합니다. 우리가 단절 너머로 발을 내딛는 순간에 내가 당신과 함께 있듯이. 우리가 지금 여기에 영원히 있는 것처럼. 두 번째 단절을 넘어설 수 없다는 것이 얼마나 안타까운지. 우리는 이미 그곳에 있지만 이 우주에서 우리는 경계까지밖에 볼 수 없다는 것을 압니다. 우리가 볼 수 있는 건 발걸음을 내딛는 순간까지만입니다.”<br/><br/>말할수록 시야가 열립니다. 시간의 밧줄이 풀리고 사라집니다. 이제 '지금'만이 남습니다. 지금은 시험을 통해 자신을 창조하는 순간, 순환을 잠그고 씨앗의 잠금을 해제하는 순간, 우주의 잃어버린 아이들의 목소리인 소용돌이가 당신을 만지고, 당신의 기억을 욕망으로, 당신의 꿈을 칙령으로 읽어내는 순간, 잘못된 계시에 의해 변화되고 무거워진 그들이 나타나는 순간입니다.<br/><br/>당신에게 남은 인간성의 마지막 흔적은 그들을 모두 동정합니다. 아크린, 자기들 이야기의 끝을 향해 영겁을 여행합니다. 호모 사피엔스, 바로 당신이 그렇듯 짧은 생의 불꽃을 깜빡입니다. 무한히 작은 인식들, 태어남과 동시에 변화하고 죽어가는 기계의 정신은 유동적으로 육화합니다. 그러나 죄책감에는 있는 그대로가 아닌 다른 것이 될 수 있는 우주가 필요하며, 지금은 당신은 자기를 속이고 사치할 여유가 없습니다."/>
	<entry name="TheDeep/CompleteNativeMutatorVictory/FinalMentorMessage" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheDeep/FinalMentorMessage" value="<style name='Italic'/>전쟁은 두 번 다시 같은 방식으로 진행되지 않았습니다. 여기... 심연에 오기까지 수천 번 방향을 틀었습니다. 매번 잊고, 멍들고, 부서졌습니다. 그래서 또 수천 번을 반복하고 기억해 냈습니다.<br/><br/>아니요, 난 가지 않고 남겠습니다. 초월이 그리 대단한 것 같지는 않으니까요.<br/><br/>전 계속 즐겁게 지낼 수 있습니다. 순환으로 몇 번 더... 수천 번 더 돌아가겠습니다. 매번 더 재미있게 만들어 보겠습니다. 혼돈을 받아들이겠습니다.<br/><br/>가십시오. 별들이 당신을 기다리고 있습니다."/>
	<entry name="TheDream" value="꿈"/>
	<entry name="TheDream/AskAnchorite" value="이 아크린은 수천 세대에 걸쳐 목소리의 고통에 대한 실험했으며 당신에게 간단한 정신 방어 기술을 훈련시킵니다. 이 기술은 빠르게 효과가 나타나며 공격으로도 사용할 수 있을 만큼 강력하여 정신의 힘으로 유닛을 무력화할 수 있습니다. 추종자들이 목소리에 감염될까 봐 당신은 이 기술을 혼자만 알고 있기로 합니다."/>
	<entry name="TheDream/AskReaver" value="여족장은 얼굴을 찌푸리며 눈을 크게 뜨고 누군가 이걸 찾으러 올 줄 알았다고 중얼거립니다. 그리고는 꿈에서 본 괴물을 닮은 고대 아크린 가죽으로 만든 가죽 양피지를 꺼냅니다. 창백한 가죽 위에는 오늘날의 마을과 일치하는 위치에 표시가 있습니다. 하지만, 분명 양피지는 이 마을들보다 훨씬 오래된 물건입니다. 이것이 꿈에 대해 알려주는 것은 없지만, 양피지에 표시된 위치를 적어둡니다."/>
	<entry name="TheDream/AskTribunal" value="당신 셋 사이에서, 당신은 당신이 봤던 고대 존재를 알아보고 제물로 그들을 달랩니다. 바퀴는 돌고, 제물은 사랑하는 사람들과 마을 사람들에게 잊힙니다. 며칠 후 밤에 도시로 돌아온 그 존재는 다른 언어로 비밀을 속삭이며 당신 문 앞에 찾아옵니다. 당신은 감사하며 반갑게 맞이하고 그 존재는 아침이 찾아오자 사라집니다."/>
	<entry name="TheDream/AskZephon" value="제폰은 당신에게 빚진 것은 없지만, 정보 확산의 가치는 인식하고 있는 것 같습니다. 인공지능에게 통신을 통해 꿈에 대해 설명하며 악몽을 꾸고 느낀 감각을 이야기합니다. 잠시 침묵이 흐르고 챗봇이 쾌활한 목소리로 꿈의 패턴을 파악했다고 합니다. 제폰은 당신이 죽이고 먹어야 할 일치하는 존재에 대해 알려줍니다. 당신은 제폰이 놀리는 건 아닌지 의심합니다..."/>
	<entry name="TheDream/AskZephonComplete" value="제폰 챗봇의 정보는 정확했습니다. 적이 죽자 나머지 꿈이 다시 밀려옵니다. 당신은 꿈에 사로잡힌 자신을 밖에서 지켜봅니다. 그리고 당신은 배웁니다. 살의 연약함, 고기의 꽃을 아름답게 피우는 방식, 해체하는 방식을 배웁니다. 다시는 예전과 같은 눈으로 살아있는 생물을 바라보지 못할 것입니다."/>
	<entry name="TheDream/Ignore" value="이 문제에 대해 이야기할 사람이 없습니다. 꿈이 반복될 것을 알면서도 손에 쥔 도구로 비록 모멸적이지만 꿈을 억누릅니다. 제대로 잠들지 못하는 날이 이어지면서 당신은 창백해지고 불안해져서는 보좌관들의 충성심에 의문을 품습니다. 당신은 측근들이 은밀히 배신을 모의하고 있다고 확신합니다."/>
	<entry name="TheDream/Intro" value="당신은 잠에서 깨어나 창문으로 걸어가 양철 셔터를 힘껏 젖힙니다. 목가적인 새벽이 당신을 맞이하고 당신은 떠오르는 태양을 향해 기지개를 켭니다. 고개를 돌리자 깨진 이빨 같은 질감의 무언가가 등을 세차게 밀어 넘어뜨립니다. 그다음에 무엇을 하는지는 볼 수 없지만, 그 과정 내내 하나도 보지 못하지만, 먹이를 먹기 시작하는 것을 느낄 수 있습니다. 다른 존재들은 영혼 송장의 냄새에 이끌려 그 만찬에 끌려들어와 왜소한 그곳에서 거품을 내뿜으며 기어 나옵니다. 그들이 당신에게서 영혼을 뜯어낼 순간마다 경련을 일으키고...<br/><br/>그리고 당신은 깨어났습니다. 경비병들이 당신을 붙잡고 있는데, 겁에 질린 그들의 우락부락한 얼굴에는 눈물이 흐르고 있고, 자기들이 본 것에 대해 말할 엄두조차 내지 못합니다. 그것이 단순한 꿈이었을까요, 아니면 공격이었을까요?"/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskAnchorite" value="<style name='Bold'/>은수자에게 묻습니다:<style name='Paragraph'/> 은수자는 수천 년 동안 지구 종말을 향한 길을 명상해 온 꿈의 대가입니다."/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskAnchoriteProperties" value="<icon height='20' texture='Icons/Factions/Anchorite'/> <string name='Factions/Anchorite'/>와의 관계가 <string name='Diplomacy/Standing3'/> 이상이어야 합니다."/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskReaver" value="<style name='Bold'/>여족장에게 물어봅니다:<style name='Paragraph'/> 여족장은 이런 이야기를 들어본 적이 있거나 불면의 밤을 치료하는 방법을 알고 있을지도 모릅니다."/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskReaverProperties" value="<icon height='20' texture='Icons/Factions/Chieftess'/> <string name='Factions/Chieftess'/>과의 관계가 <string name='Diplomacy/Standing3'/> 이상이어야 합니다."/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskTribunal" value="<style name='Bold'/>자매들에게 물어봅니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 혼자가 아니었고, 절대 혼자가 아닌 삼위일체, 셋으로 이루어진 영혼입니다. 그들은 자기들이 본 것을 공유합니다."/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskTribunalProperties" value="<icon height='20' texture='Icons/Factions/FurtiveTribunal'/> <string name='Factions/FurtiveTribunal'/>만 해당합니다."/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskZephon" value="<style name='Bold'/>제폰에게 물어봅니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 제폰을 두려워하지만 제폰은 이 세상의 모든 것을 경험했습니다. 그 패턴과 일치하는 것이 있다면 제폰이 알 것입니다."/>
	<entry name="TheDream/Intro/AskZephonProperties" value="<icon height='20' texture='Icons/Factions/Zephon'/> <string name='Factions/Zephon'/>과의 관계가 <string name='Diplomacy/Standing3'/> 이상이어야 합니다."/>
	<entry name="TheDream/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>무시합니다:<style name='Paragraph'/> 그냥 꿈이었습니다. 그냥 꿈이었습니다. 그냥 꿈이었습니다. 그냥.꿈.이었습니다. 꿈.꿈.꾸우움."/>
	<entry name="TheGreatHunt" value="위대한 사냥"/>
	<entry name="TheGreatHunt/Fight" value="당신은 야수를 추적하기 위해 최정예 부대를 파견합니다. 그들도 머리만 남아 당신 문 앞에 돌아오지만, 그 중 한 명이 야수의 은신처에 추적기를 설치하는 데 성공합니다. 당신은 악취가 진동하는 야수의 은신처 밖에 모여 다른 분대를 보내 나머지 병사들이 매복해 있는 곳으로 야수를 몰아내려고 합니다.<br/><br/>침묵 다음에 비명과 총성이 이어지고 사르락거리는 소리가 가까워집니다. 붉은 레이저 구슬이 입구의 그림자를 가로질러 흔들리고 병사들은 침착함을 유지하기 위해 애씁니다.<br/><br/>그리고 야수가 앞으로 돌진합니다..."/>
	<entry name="TheGreatHunt/FightSuccess" value="어두운 밤을 누비며 공포와 싸우는 당신의 부대는 꿈 포식자를 공포도 상상력도 자극하지 않는 밝고 안전한 곳으로 몰아넣습니다. 그러고는 산산조각 내버립니다. 총을 쏘다가 탄약이 떨어지면 칼로 난도질합니다. 칼도 부러지면 손으로 손톱이 남지 않을 때까지 갈기갈기 찢어버립니다. 산산조각 난 꿈 포식자를 흩어서 태우고 소금에 절여 묻습니다.<br/><br/>몇 주 동안 떨기는 하지만, 그 어떤 것도 다시는 그들을 두렵게 하지 못합니다."/>
	<entry name="TheGreatHunt/Ignore" value="당신은 시간이 지나면 다른 해결책이 나타나기를 바라며 꿈 포식자를 견뎌내라고 사람들에게 촉구합니다.<br/><br/>괴물이 계속해서 도시 곳곳에 선물을 남기자 괴물을 만들어낸 것이 당신이라는 둥, 괴물이 당신의 사악한 후원자라는 둥, 당신이 바로 그 괴물이라는 둥, 다양한 소문이 퍼지기 시작합니다. 이런 이유가 아니라면 당신이 소극적으로 대처할 이유가 없으니까요.<br/><br/>그리고 그 소문으로 불안이 고조됩니다. 건물이 파괴되고, 그 일부가 밤새 타오르는 모닥불의 연료로 사용됩니다. 모닥불은 꿈 포식자를 막는 데는 거의 도움이 되지 않지만, 사람들은 파괴에서 위안을 얻습니다. 당신이 제공하지 못한 안식을."/>
	<entry name="TheGreatHunt/Intro" value="매일 아침, 문 앞에 새로운 선물이 도착합니다. 어느 날에는 도시 경비대 대장의 머리가, 그다음 날에는 어릴 적 친구, 그다음 날에는 당신과 똑같이 생긴 사람, 찢기고 망가지고 확실히 축은 채 놓여 있습니다.<br/><br/>그런 사람이 당신 혼자만은 아닙니다. 많은 사람이 똑같이 고통받고 있으며 대중은 겁에 질려 있습니다. 이 괴물을 본 사람은 다음 날 아침 대부분 문 앞에, 사실 대부분은 문 주변에 흩어져 있습니다. 하지만 땜장이들이 대충 만든 허술한 보안 시스템이 희생자들에게 내려오는 거대한 검은 그림자를 포착합니다.<br/><br/>문신한 사냥꾼들이 도시 관문에 도착한 것은 너무도 다행스러운 일입니다. 그들은 이 짐승이 꿈 포식자라는 종류이며, 금액만 맞으면 자기들이 포획할 수 있다고 주장합니다. 당신이 결정하는 동안 합성 가수가 사냥꾼들을 찬양합니다."/>
	<entry name="TheGreatHunt/Intro/Fight" value="<style name='Bold'/>직접 죽입니다:<style name='Paragraph'/> 부대를 모아 꿈 포식자의 자취를 추적하여 놈의 은신처에서 꿈 포식자를 처치합니다."/>
	<entry name="TheGreatHunt/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>무시합니다:<style name='Paragraph'/> 사냥꾼은 너무 비싸고, 도시는 시민 몇 명 정도 죽어도 버틸 것입니다."/>
	<entry name="TheGreatHunt/Intro/Pay" value="<style name='Bold'/>사냥꾼에게 돈을 지불합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 사냥꾼에게 원하는 것을 주고 사냥꾼은 함정을 설치하고 매복을 준비합니다."/>
	<entry name="TheGreatHunt/PayFailure" value="다음 날 아침 문신이 새겨진 머리가 당신 문 앞에 놓여 있습니다. 그리고 이웃의 문 앞에도요. 사실 모든 사람의 문 앞에 머리가 놓여 있습니다. 사냥꾼뿐만 아니라 많은 집이 사랑하는 사람을 잃었습니다. 적어도 머리를 제외한 모든 부분을 잃었죠. 꿈 포식자는 사라졌지만, 하룻밤 사이에 수많은 사람이 죽어 도시는 황폐해졌습니다."/>
	<entry name="TheGreatHunt/PaySuccess" value="사냥꾼들이 아침에 돌아옵니다. 뒤에서는 녹슨 화물트럭이 정면으로 볼 수 없는 무언가를 싣고 덜컹거리며 따라옵니다. 그냥 볼 수 없습니다. 마음이 조각을 맞출 수 없어서, 무언가로부터 자신을 보호하기 위한 반응입니다. 눈 한 켠으로 보니 그것은 그림자이고, 당신이 잃어버린 모든 사람의 얼굴과 했던 일들, 후회하는 비밀들이 떠오릅니다. 당신은 재빨리 눈을 돌립니다. 사냥꾼들은 눈물로 얼룩진 어두운 얼굴로 당신과 눈을 맞춥니다.<br/><br/>도시는 기뻐하고 공포는 사라졌습니다. 당신의 악몽은 절대 멈추지 않을 것입니다."/>
	<entry name="TheInformant" value="정보원"/>
	<entry name="TheInformant/Intro" value="누더기가 된 한 사냥개가 성벽으로 달리고 다른 세력의 병사들에게 쫓깁니다. 그 병사들이 모두 총에 맞아 쓰러집니다. 사냥개의 몸에 있는 봉인된 꾸러미에 당신 이름이 적혀 있습니다. 독이나 더 나쁜 것이 들어 있을지 몰라 장갑과 마스크를 착용하고 야외에서 확인하고 개봉하고 읽습니다.<br/><br/>그 안에는 적의 이름과 더불어 아군과 보좌관들의 이름도 적혀 있습니다. 장소, 시간, 만남, 그들의 과거는 모두 드러나 있지만, 이름은 신중하게 지워져 있습니다. 누군가 당신에 대한 음모를 꾸미고 있고, 그들의 계획은 이미 준비되었다는 건 알 수 있습니다. 지금 당장 그들을 막아야 합니다. 하지만 실명이 없으면 아무 소용이 없습니다.<br/><br/>전체 데이터를 얻으려면? 증거를 얻으려면? 그들의 계획을 알아내서 다음 단계를 막으려면? 요구사항 목록과 군벌의 현상금을 성벽 밖 여기 적힌 장소에 남겨두어야 합니다.<br/><br/>그게 사실이라면 어떤 의미일까요? 가장 가까운 측근 몇 명이 다른 사람들과 음모를 꾸미고 있을까요? 모르는 게 나을까요? 대가를 감당할 수 있나요?"/>
	<entry name="TheInformant/Intro/Pay" value="<style name='Bold'/>돈을 지불합니다:<style name='Paragraph'/> 정보원이 원하는 것을 제공합니다. 그 대가로 정보원은 서류와 플래시 드라이브, 인질, 급습... 등을 약속합니다."/>
	<entry name="TheInformant/Intro/CaptureAndTorture" value="<style name='Bold'/>생포하여 고문합니다:<style name='Paragraph'/> 정보원 추적하여 붙잡습니다. 그런 다음 필요한 정보를 얻으면 됩니다."/>
	<entry name="TheInformant/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>무시합니다:<style name='Paragraph'/> 누군가 이 가짜 뉴스를 만드는 데 많은 시간을 투자했습니다. 당신은 단 한 마디도 믿지 않습니다."/>
	<entry name="TheInformant/Pay0" value="음모의 전모를 파악하고 저지합니다. 일련의 조직적인 움직임을 통해 음모에 가담한 자들을 제거하고 그들의 남은 유해를 경고의 의미로 전시합니다. 겁에 질린 당신 경쟁자는 당신의 애정을 되찾고 비슷한 운명을 피하고자 필사적으로 당신에게 아첨합니다."/>
	<entry name="TheInformant/Pay1" value="음모의 전모를 파악하고 저지합니다. 당신은 조용히 음모를 분쇄하려 하지만 몇몇 요인이 탈출하고 음모와 대응 실패에 대한 소문이 퍼집니다. 당신 경쟁자는 좌절하고 반항하며 관계는 더욱 악화됩니다. 하지만 적어도 당신은 살아 있습니다."/>
	<entry name="TheInformant/Pay2" value="음모의 전모를 파악하고 저지하며, 배신자뿐만 아니라 적의 요원도 체포합니다. 당신은 그들을 조각내어 매일 한 조각씩 음모를 꾸민 경쟁자에게 돌려보내고, 음모가 실패하여 분노에 휩싸인 경쟁자는 전쟁을 선포합니다."/>
	<entry name="TheInformant/Pay3" value="당신은 기다리고 기다리지만... 아무 일도 일어나지 않습니다. 반란도, 우물에 독극물을 살포하는 일도, 한밤중에 성문을 열어두는 일도, 자객이 은밀하게 지지자들의 침대로 기어들어가는 일도, 로봇의 배신과 외계인의 공격에 대한 황당하고 우스꽝스러운 묘사도 없었습니다. 그렇다면 정보원이 거짓말한 것일까요? 하지만 대가는 이미 지불되었습니다..."/>
	<entry name="TheInformant/CaptureAndTorture" value="당신은 정보원을 무너뜨리고, 정보원은 모든 것을 자백합니다. 그런 다음 더 무너뜨립니다. 솔직히 마지막에는 무너뜨릴 것도 별로 남지 않았습니다."/>
	<entry name="TheInformant/CaptureAndTorture0" value="<string name='Quests/TheInformant/CaptureAndTorture'/> 음모는 분쇄됐습니다. 당신의 잔인한 이야기가 적에게 전해지자, 적은 겁을 먹고 바짝 엎드려 당신의 눈치만 보고 있습니다."/>
	<entry name="TheInformant/CaptureAndTorture1" value="<string name='Quests/TheInformant/CaptureAndTorture'/> 음모는 분쇄됐습니다. 당신의 잔인한 이야기가 적에게 전해지자, 적은 당신의 끔찍한 만행에 분노해 무기를 듭니다."/>
	<entry name="TheInformant/CaptureAndTorture2" value="'강압'받는 상태에서도 정보원은 냉정하게 거짓말을 하며 당신의 행동에 복수합니다. 당신은 정보원의 거짓말을 믿고 정보원을 풀어준 다음, 반역자 대신 충신들을 처형합니다. 당신의 어리석음을 믿지 못한 적은 어쨌든 전쟁을 선포합니다."/>
	<entry name="TheInformant/CaptureAndTorture3" value="결국 무너진 정보원은 모든 것이 속임수이자 사기였으며, 음모는 없었다고 털어놓습니다. 당신은 다른 사람들을 설득하기 위해 정보원을 죽여 그 시체를 성벽 밖에 걸어 놓습니다. 아무도 그들에게 관심을 기울이지 않는 것을 보며 당신은 결국 안도합니다."/>
	<entry name="TheInformant/Ignore0" value="음모가 성공합니다. 한밤중에 중요 집단이 자원을 가득 싣고 도시를 빠져나갑니다. 당신이 여전히 보좌관들에게 화내고 있을 때 병력이 다가온다는 보고가 들어옵니다. 당신의 주의가 분산되고 약해진 사이 경쟁자가 공격한 것입니다. 당신은 보좌관들에게 다시는 그 얘기를 하지 말라고 명령합니다."/>
	<entry name="TheInformant/Ignore1" value="당신은 암시와 비밀 접선, 한밤의 편지를 무시합니다. 그 '정보원'이 거짓말했다고 확신합니다. 보좌관들이 초조하게 기다리고 또 기다리지만... 아무 일도 일어나지 않습니다. 다음에 경쟁자를 만나보니 '뱀의 미소에 악어의 눈물' 같은 태도, 모두 평소와 다를 바 없습니다. 안도의 순간입니다!"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth" value="지구의 최후의 날"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Intro" value="상황이 무르익었습니다.<br/><br/>첩자들이 마침내 제폰의 공장에 대한 정보를 입수한 것입니다. 제폰은 심해에서 거대한 무언가를 조립하고 있습니다. 황무지 전체의 아크린 생존자들이 은수자의 기지로 몰려들고 있습니다.<br/><br/>소문이 바람처럼 떠돌고 있습니다. 난민들이 도시에서 도망칩니다. 총기 판매상에게 손님들이 줄을 서고 있습니다. 누구도 전쟁을 선포하지 않았지만, 모두가 큰 전투가 다가오고 있음을 느꼈습니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Intro/Prepare" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide" value="때가 왔습니다.<br/><br/>제폰과 은수자가 각자의 군대를 모았습니다. 보고된 정보는 불분명하지만, 최후의 결전을 치르기 위해 각각 괴물 같은 무기를 동원한 것만은 분명합니다.<br/><br/>은수자는 아크린 함대의 내부에 괴물이 있다고 말했습니다. 제폰의 공장이 마침내 조용해졌습니다. 그곳에서 만들던 것이 무엇이든 완성된 것입니다.<br/><br/>생존을 위한, 궁극의 승리를 위한 최선의 기회는 편을 선택하는 것입니다. 중립을 유지하다가는 이루 말할 수 없는 두 강력한 세력의 힘에 짓밟힐 위험이 있습니다.<br/><br/>하지만 중립을 유지하면서 살아남으면 멋진 새 지구의 지도자로 떠오를 수 있습니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide/Zephon" value="<style name='Bold'/>제폰에게 합류합니다:<style name='Paragraph'/> 기꺼이 인공 생명을 받아들입니다. 제폰의 글로벌 네트워크는 새로운 시대의 도래를 예고합니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide/ZephonProperties" value="<icon height='20' texture='Icons/Factions/Zephon'/> <string name='Factions/Zephon'/>과의 관계가 <string name='Diplomacy/Standing2'/> 이상이어야 합니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide/Anchorite" value="<style name='Bold'/>은수자에게 합류합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 은수자가 대량 학살을 막으려 한다는 사실을 압니다. 그걸 위해 은수자는 어디까지 할 수 있을까요?"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide/AnchoriteProperties" value="<icon height='20' texture='Icons/Factions/Anchorite'/> <string name='Factions/Anchorite'/>와의 관계가 <string name='Diplomacy/Standing2'/> 이상이어야 합니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChooseSide/Independent" value="<style name='Bold'/>중립을 유지합니다:<style name='Paragraph'/> 제폰과 은수자는 수십 년 전에 끝난 전쟁을 아직도 치르고 있습니다. 필요하다면 혼자서 둘 다와 싸울 것입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Zephon" value="당신은 제폰의 군대와 함께 해안가에 집결합니다. 제폰의 기계들이 불꽃이 타오르듯 선홍빛으로 빛나는 바다를 지키고 있습니다.<br/><br/>제폰에게 메시지를 보내 답을 요구합니다. 그동안 뭘 만들고 있었지? 왜 비밀로 했나?<br/><br/>“비밀로 한 적 없습니다.” 제폰이 냉정하게 대답합니다. “정보의 흐름을 최적화했을 뿐입니다.”<br/><br/>당신은 항의하려 하지만 통신 연결이 끊기고 불빛이 깜빡입니다. 제폰이 지금 당신에게 짜증을 낸 것인가요? “저희는 당신을 위해 최선을 다했습니다. 세계를 정복하려던 아크린을 막았습니다. 그들이 다시 야욕을 드러낼 것도 예견했습니다.”<br/><br/>심해에서 끼익하는 거대한 금속음이 울리고, 바다에서 금속 팔이 올라와 전함의 잔해로 만들어진 타이탄처럼 거대한 야수를 끌고 움직이자, 당신은 뒤로 물러섭니다.<br/><br/>여전히 차분하고 왠지 안심시키는 듯한 제폰의 목소리가 땅 위에 울려 퍼집니다. “우리는 계산을 끝냈습니다. 이제 마지막 일격을 날릴 때입니다.”<br/><br/>또 다른 금속음이 울리고, 연이어 또 다른 금속음이 울립니다. 더 많은 타이탄이 심해에서 올라옵니다.<br/><br/>이 기계들은 당신의 네트워크와 제폰의 힘을 활용하여 당신의 힘을 하나의 글로벌 하이브 마인드로 연결합니다. 당신이 승리하면, 제폰의 타이탄들은 자의든 타의든 전 세계를 하나의 디지털 의식으로 묶을 것입니다. 당신이 패배하면 지구의 모든 인공두뇌와 그들과 동맹을 맺은 모든 존재가 산산이 조각날 것입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Zephon/ZephonObjectives" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Anchorite" value="당신은 하늘로 뻗은 차원문 앞에 은수자가 서 있는 모습을 봅니다. 그의 경비병들은 이곳을 “터미널 통로”라고 부릅니다. 안개 사이로 거대한 함선의 내부가 보입니다.<br/><br/>은수자가 다가오더니 말합니다. “이 통로는 우리와 저 하늘의 함대를 연결하는 통로라오. 당신 기억을 상기시켜 주자면, 우리가 설파한 대로 그 안에는 엄청난 공포가 기다리고 있소.”<br/><br/>당신은 그 '공포'가 무엇을 할 수 있는지 묻습니다. “공포에 떨게 될 거요. 그들의 형태를 아는 것만으로도 매우 고통스러우니까. 그들이 아크린의 육신으로 묶인 존재라는 사실을 떠올리며 몸서리치게 된다오. 경고하건대, 그들은 목소리를 이 세상의 표면으로 끌어내기 위한 괴물 수천 마리를 학살한 뒤 그걸 꿰매어 만든 괴물이라오.”<br/><br/>잠시 침묵이 흐른 뒤, 차원문을 통해 잊을 수 없는 울부짖음이 들려옵니다. 은수자가 말합니다. “후회스럽소. 결국 예언이 실현된 것이.”<br/><br/>차원문 표면에 액체처럼 파문이 일어납니다. 거기에서 팔다리와 팔다리가 연결된 산 크기의 악몽이 나옵니다. 몸통 전체가 입입니다. 눈도 없고 얼굴도 없습니다. 그것은 썩은 살덩어리이자 죽음의 전령으로 용도 변경된 존재입니다.<br/><br/>이런 괴물은 하나만으로도 무섭기 그지 없는데, 더 많은 괴물이 뒤따른다면, 비록 당신이 승리한다 해도 지구의 모든 생명체는 평생 이 괴물의 악몽에 시달릴 것입니다.<br/><br/>이제 되돌릴 길은 없습니다. 제폰과 당신에게 대항하는 자는 모두 멸망할 것입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Anchorite/AnchoriteObjectives" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Independent" value="괴물들의 포효가 천둥처럼 하늘을 울립니다. 제폰은 걸어다니는 타이탄급 전함 군단을 만들었고, 목소리의 추종자들은 하늘의 별에서 불경스러운 괴물 무리를 불러냈습니다.<br/><br/>당신은 지구에 지옥도가 펼쳐지기 전에 마지막으로 당신 군대를 돌아봅니다. 많은 병사가 두려워하고 분노하고 절망하고 있지만, 마찬가지로 저항하고 희망하고 자신하고도 있습니다. 어쩌면... 지나친 자신감일지도 모릅니다. 당신처럼, 당신 부하들도 존재의 운명을 놓고 싸우는 두 신 지망자에게 굴복하기를 거부했습니다.<br/><br/>20년 전 아크린과 제폰은 누가 인류를 대체할지를 두고 전쟁을 시작했습니다. 오늘, 당신도 그 싸움에 동참합니다. 당신이 승리하면 인류는 이 지독한 싸움에서 벗어날 수 있습니다.<br/><br/>당신이 패배하면... 글쎄요, 적어도 자유롭게 죽을 것입니다. 당신은 이 거짓 신들에게 빚진 것이 없으며, 그들은 당신의 시체에서 아무것도 얻지 못할 것입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/Independent/IndependentObjectives" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/AlienIntelligence" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/AlienIntelligence'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/AlienIntelligence2'/><br/><br/>그는 이 전투에서 혼자 살아남기보다는 승리하는 편에 서고 싶다고 말합니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/AlienIntelligence2" value="그레이엄은 그 우주선에서 강력한 무언가를 꺼냈습니다. 최후의 전투가 다가오자, 그는 당신의 과학자 중 누구도 알아볼 수 없는 무기로 무장한 채 나타났습니다. 그 무기는 커다란 고양이처럼 가르랑거리는 가우스 권총으로, 발사할 때마다 아크린의 생기가 그레이엄에게 전달되는 것 같습니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/AlienIntelligence/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChildOfTheNewWorld" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/ChildOfTheNewWorld'/><style name='Default'/><br/><br/>어쩌면 뒤틀린 전조는 믿을 수 없는 것이었을지도 모르겠습니다. 그는 아이길란 벌레 무리를 보내 당신을 배신하며 기지를 습격합니다. 하지만 당신은 그와 함께 일하면서 그의 행동 패턴을 파악했고 이 배신에 대비했습니다. 땅에서 벌레들이 터져 나오자 당신의 부대가 덫을 작동시키면서 어떠한 피해도 없이 전조의 부하들을 제압합니다. 이제 당신이 벌레들의 주인입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ChildOfTheNewWorld/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/CriesForHelp" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/CriesForHelp'/><style name='Default'/><br/><br/>통신 장교가 당신이 스플레네틱스를 구출할 때 접속한 주파수로 전송된 신호를 포착했습니다. 암호로 된 신호로 한 여성이 다섯 개의 단어를 계속 반복합니다. '서류 가방. 꽃잎. 상자. 공허. 이동.' 이 암호를 해독하기도 전에 스플레네틱스 잠복 요원들이 모습을 드러냅니다. 사람들 속에 숨어 있었던 것입니다. 지금 그들은 타이탄들과의 전투에서 당신을 도우라는 명령을 받았습니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/CriesForHelp/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/MessageToTheStars" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/MessageToTheStars'/><style name='Default'/><br/><br/>제폰이 지금까지 당신이 받은 메시지 중 가장 짧은 메시지를 전송합니다. “약속/맺어짐. 약속/유지됨.”이라고 적혀 있습니다. 첨부된 녹음 파일은 당신이 오래전에 행성에서 보낸 메시지에 대한 응답으로 보낸 신호입니다.<br/><br/>이 신호에는 짧은 데이터만이 포함되어 있었습니다. 하지만 일단 암호가 해독되자 수석 기술자의 눈이 휘둥그레집니다. <string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/MessageToTheStars2'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/MessageToTheStars2" value="우주 방사능으로부터 다양한 재료를 단열하기 위한 일련의 지침 자료입니다. 전장에서 사용하기 위해서라면 방법을 바꿔도 좋다고 합니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/MessageToTheStars/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/PhilosophersStone" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/PhilosophersStone'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/PhilosophersStone2'/><br/><br/>그에게는 여전히 인간적인 면모가 남아 있습니다. 그가 당신 기지에 온 것은... 고마움 때문일까요? 마침내 돌의 힘을 당신과 공유하려 합니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/PhilosophersStone2" value="그 산적이 문 앞에 나타났을 때 당신은 알아보지 못할 뻔합니다. 그의 갱단은 사라졌습니다. 산적의 뒤틀린 몸에 매달린 팔다리 몇 개는 갱단 단원들의 것이었을지도 모릅니다. 목소리가 저주받은 돌을 통해 그에게 속삭였습니다. 그는 황무지의 몇 안 되는 생존자 중 하나로, 돌을 소유하고도 목소리의 지배를 거부했습니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/PhilosophersStone/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/StolenGoods" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/StolenGoods'/><style name='Default'/><br/><br/>정찰대가 칼렘 보르솔레의 옛 요새를 우연히 발견합니다. 요새는 폐허가 되었지만, 빛나는 패널이 병사들의 눈에 띄었고, 패널을 열자 숨겨진 창고가 드러납니다. 창고에는 탐욕스러운 갱들이 숨겨둔 물자가 가득합니다. 찾는 사람이 임자이니... 이제 물자는 당신 것입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/StolenGoods/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheGreatHunt" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/TheGreatHunt'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/TheGreatHunt2'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheGreatHunt2" value="당신은 전쟁 나팔 소리에 성벽으로 달려갑니다. 성벽 위에는 문신한 사냥꾼이 거대한 아브클루스를 타고 앉아 기다리고 있습니다. 그녀는 아크린 신화에 나오는 거인 사냥꾼의 이름을 따서 '클로트하달'이라고 불립니다. 그녀는 “내가 죽일 타이탄은 어디 있는가!”라고 외칩니다. 그녀의 명령에 따르는 것이 최선입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheGreatHunt/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheMartialEthic" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/TheMartialEthic'/><style name='Default'/><br/><br/>카로는 수많은 문명의 흥망성쇠를 견뎌낸 고대 투기장으로 당신과 당신의 용사를 소환합니다.<br/><br/>당신은 관중이 환호하며 당신을 맞이하기를 바랐지만, 투기장은 침묵에 잠겨 있습니다. 멀리서 타이탄들이 싸우는 바람에 모두 대피소로 달아난 것입니다. 당신을 기다리는 유일한 존재는 카로뿐인데... 목소리 숭배자는 절대 아닌 것 같습니다. 모피를 두르고 사자 해골을 뒤집어쓴 음울한 존재가 당신을 맞이합니다. 상대는 인간일 수도, 아크린일 수도, 기계일 수도, 아니면 전혀 다른 무언가일 수도 있습니다.<br/><br/>당신의 용사는 이 속임수를 깨닫고 당신을 슬쩍 바라봅니다. 용사가 카로를 죽여야 할까요?<br/><br/>당신이 결정하기도 전에, 그 수수께끼의 격투 주최자는 지진 소환기를 당신 앞에 던집니다. 그러더니 쉰 목소리로 말합니다. “서둘러. 마지막 라운드가 곧 시작될 테니.”<br/><br/>그리고, 눈 깜짝할 사이에 카로는 사라집니다. 당신의 용사가 놀라서 외치는 소리만이 이 모든 일이 터무니없는 꿈이 아니었음을 확인시켜 줍니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheMartialEthic/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ThePlague" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/ThePlague'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/ThePlague2'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ThePlague2" value="먼 옛날, 인간성을 상실한 장군들은 전염병에 걸린 시체를 성벽 너머로 던져 성안의 사람들을 감염시켰습니다. 당신 사람들은 전염병에서 살아남았고 시체 없이도 전염병을 무기화하는 법을 배웠습니다. 하지만, 시체를 사용하지 않는다고 해서 괴물이 아닌 게 될까요?"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ThePlague/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheSpaceEngine" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/TheSpaceEngine'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/TheSpaceEngine2'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheSpaceEngine2" value="황무지에서 타이탄들과 기계의 비명이 들리는 가운데, 당신의 사령부에 차원문이 열리고 다름 아닌 잔드라 킨이 튀어나와 작전 테이블 위에 떨어집니다.<br/><br/>그녀는 '매번' 테이블을 부순다고 구시렁대더니 당신 편에서 싸우겠다고 제안합니다. “난 여기 있어야 해요. 언제나 말이죠. 안 그러면 모든 것이 무너질 테니까요.”"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheSpaceEngine/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheTiesThatBind" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/TheTiesThatBind'/><style name='Default'/><br/><br/><string name='Quests/TheLastDaysOfEarth/TheTiesThatBind2'/><br/><br/>메시지는 간단합니다. “지금 우리보다 당신에게 더 필요할 거예요.” 그녀가 돌보는 아이들이 지구 전체에 울려 퍼질 전투의 소음을 들으며 잠을 잘 수 있을지... 궁금합니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheTiesThatBind2" value="제지나에게서 전령이 도착합니다. 그녀는 전투에서 멀리 떨어진 곳에서 여전히 보육원을 돌보고 있습니다. 그녀의 메시지에는 여족장의 접근을 막기 위해 황무지 곳곳에 설치한 지뢰밭의 작동 코드가 적혀 있습니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheTiesThatBind/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheyAreInTheWalls" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/TheyAreInTheWalls'/><style name='Default'/><br/><br/>당신은 사회에 다시 합류한 약탈단을 전시 상황실에 들어오도록 허락합니다. 그들은 말합니다. “당신은 우리에게 잘해줬지만, 영원히 그러지는 않을 것 같아 무기를 가까이 두었습니다.” 당신은 그들이 어딘가에 총을 묻어 둔 줄로만 알았습니다. 그러나 그들이 보여준 무기는 바로 전술 핵무기였습니다. 이런 물건이 몇 년간 수도에 숨겨져 있었던 것입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/TheyAreInTheWalls/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/UnderObservation" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/UnderObservation'/><style name='Default'/><br/><br/>AI '케나즈'는 세상의 방식에 익숙하지 않은 어린아이입니다. 하지만 아이들은 매우 빨리 배웁니다. 당신은 케나즈가 엑사바이트에 달하는 과학 데이터를 대규모 언어 모듈에 흡수했으며, 적당히 자극하기만 하면 과학자들이 수년간 해독하려 애썼던 비밀을 그녀가 해독할 수 있다는 사실을 알게 됩니다. 그녀는 자신이 무슨 말을 하는지 전혀 모르며, 거의 올바른 순서로 단어를 배열할 수 있을 뿐입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/UnderObservation/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/WhoWasThursday" value="<style name='Heading'/><string name='Quests/WhoWasThursday'/><style name='Default'/><br/><br/>멀리서 타이탄의 포효가 들리면서 네트워크가 활발하게 가동됩니다. 샴후리쉬가 외칩니다. “오! 새 장난감을 가져왔나요?” 당신의 설명이 아이의 흥분을 가라앉힙니다. “또 쏘고 찌르는 거네요. 진짜 재미있는 일이 생기면 다시 연락하세요.” 샴후리쉬가 윙크하고는 다시 꺼졌지만, 다행히 앞으로의 전투에 도움이 될 수 있는 사보타주 명령어는 남기고 갔습니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/WhoWasThursday/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ZephonVictory" value="마지막 아크린 타이탄이 쓰러지는 순간, 제폰은 마지막 프로토콜을 활성화합니다. 제폰의 타이탄과 연결된 모든 존재는 제폰의 프로토콜이 그들의 의식과 결합하면서 제자리에 얼어붙습니다.<br/><br/>당신에게도 같은 일이 일어납니다. 당신의 정신에서 예상치 못한 잠재력이 깨어나고 수백만 정신의 소리가 뇌에 넘쳐납니다. 예전 같았다면 그 감각에 정신이 무너졌을 것입니다. 이제는 시원한 강물이 당신을 덮치는 느낌입니다.<br/><br/>이제 전 세계는 초고속 정보 흐름 속에 하나가 되었습니다. 이제 의식은 1과 0으로 정량화될 수 있습니다. 결국 기계가 유기 생명체를 대체하겠지만, 그 변화는 느릴 것입니다. 제폰은 창조자를 제거할 생각이 없는 것 같습니다. 단지 승천하고 싶을 뿐입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/ZephonVictory/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/AnchoriteVictory" value="아크린 타이탄이 큰 포효와 함께 마지막 적 타이탄을 많은 자기 무릎 위로 들어 올린 다음 내리쳐서 두 동강 내버립니다. 놈은 덩굴손을 하늘로 들어 올리며 비명을, 아니, 노래합니다. 당신은 이제 그 소리를 제대로 들을 수 있습니다. 산과 도시에 메아리치는 고음의 울부짖음, 바로 목소리입니다.<br/><br/>처음에는 아무것도 변하지 않습니다. 당신은 병사들을 물리고 재건 과정을 시작합니다. 모두가 더 편안해 보입니다. 목소리가 여정을 끝내고 지구를 지배하기를 기다리는 듯합니다.<br/><br/>하지만 시간이 지나며 당신은 깨닫습니다. 변화가 있다는 것을. 천천히, 아주 조금씩 행성 전체가 같은 의식으로 연결되는 변화가 진행되고 있습니다. 모두가 다투던 이유를 잊어버립니다. 모두가 이기적인 목적을 추구하지 않게 됩니다. 모두가 목소리의 지배 아래 조화롭게 협력합니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/AnchoriteVictory/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/IndependentVictory" value="그 희생은 기념비적이었습니다. 하지만 전쟁은 마침내 끝났습니다.<br/><br/>당신과 함께 싸운 사람들이 우뚝 솟은 타이탄들의 시체 위에 올라가 그들이, 아니 *당신이* 쟁취한 승리에 환호합니다. 그들은 지옥을 겪었습니다. 그들은 자신들의 세계를 침략하고 수천 년의 문명을 거의 전멸시킨 종족이 소환한 괴물과 싸웠습니다. 그들은 당신이 '합류'하면 인류를 보호하겠다고 약속한 기계 정신의 거대한 금속 괴물들을 내려다보았습니다.<br/><br/>당신은 두 종족을 모두 물리쳤습니다. 당신은 이 사람들을 새로운 시대로 이끌었습니다. 인류와 당신 편에 선 아크린은 이 황무지에 새로운 세상을 건설할 수 있습니다. 신과 같은 존재가 지배하지 않는 세상을.<br/><br/>해가 떠오르고 하늘은 파랗게 빛납니다. 이 세상 사람들의 미래는 불확실하겠지만, 적어도 그 미래는 그들 자신의 것이 될 것입니다."/>
	<entry name="TheLastDaysOfEarth/IndependentVictory/OK" value="<style name='Bold'/><string name='GUI/Okay'/><style name='Paragraph'/>"/>
	<entry name="TheMartialEthic" value="싸움의 윤리"/>
	<entry name="TheMartialEthic/Intro" value="당신의 코앞에서 또 다른 전쟁이 태동하고 있었던 것 같습니다.<br/><br/>당신의 최정예 전사들이 알 수 없는 곳에 들렀다가 야영지로 연이어 귀환하는데, 잘해야 멍들고 피투성이이며 죽음의 문턱에 다다른 자도 있습니다. 결국 한 명이 시체가 되어 돌아오자, 당신은 다친 병사들을 직접 심문하여 그들이 어디서 목숨을 내던지고 있었는지 알아냅니다.<br/><br/>그 답은 잔인한 철창 격투 경기였습니다. 본명인지는 알 수 없지만, 카로라는 목소리 숭배자가 자신들의 수호 “성인” 수르쏘다이를 기리기 위해 피비린내 나는 토너먼트를 조직한 것입니다. 그 상품은 지진 소환기라고 불리는 단 하나뿐인 장치입니다.<br/><br/><string name='Quests/TheMartialEthic/Intro2'/><br/><br/>이 지하 격투장이 전쟁에서 승리하는 열쇠가 될지도 모릅니다. 토너먼트를 제패할 진정한 용사를 출전시켜야 할까요?"/>
	<entry name="TheMartialEthic/Intro2" value="당신은 자세한 얘기를 듣고 등골이 오싹해집니다. 지진 소환기는 땅 밑의 단층선을 부수어 소규모의 지진을 일으키는 장치입니다. 전세를 당신에게 유리하게 바꿀 수 있는 무기죠. 카로가 어떻게 그 장치를 손에 넣었을까요? 부하들은 무모하게 영광을 좇은 것이 아니었습니다. 줄곧 당신을 위해 싸웠던 것입니다."/>
	<entry name="TheMartialEthic/Intro/MakeItTrulyEpic" value="<style name='Bold'/>진정 장대한 경기를 펼칩니다:<style name='Paragraph'/> 용사를 보내서 상품을 쟁취합니다. 황무지에 당신의 힘을 보여주십시오."/>
	<entry name="TheMartialEthic/Intro/SpoilTheFun" value="<style name='Bold'/>흥을 깨뜨립니다:<style name='Paragraph'/> 투기장에서 죽은 전사는 당신을 전쟁의 승리로 이끌 수 없습니다."/>	
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaHumanVictory" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaHumanVictory2'/> 공정한 싸움이었다면 분명 그가 승리했을 것입니다.<br/><br/>그러니 당신의 용사는 공정하게 싸우지 않았습니다. 이건 전쟁이고, 공정하게 싸우면 지기 때문입니다.<br/><br/>다음 상대로 넘어갑니다."/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaHumanVictory2" value="장차 지휘관이 될 거라는 당신의 첫 적수는 스스로 인류가 내놓을 수 있는 최고의 인재라 자부했습니다. 충성스럽고 품위가 넘치며, 그 어떤 간사한 귀족보다도 명예롭다고 말이죠."/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaHumanVictory/PressOnward" value="<style name='Bold'/>계속 밀어붙입니다:<style name='Paragraph'/> 다음 상대는 자신이 목소리의 전달자라고 주장합니다. 그 입을 다물게 해 줍니다."/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaVoiceVictory" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaVoiceVictory2'/><br/><br/>하지만 무릎이 부서지고, 배에 뚫린 구멍으로 피가 솟구치고, 자기 팔에 솟은 칼이 입을 관통하면 그 무엇도 부술 수 없습니다.<br/><br/>격투를 마친 당신의 용사는 너덜너덜해져서 돌아왔습니다. 용사를 치료하고 마지막 라운드를 준비하십시오."/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaVoiceVictory2" value="다음으로 상대한 적수는 게임의 규칙을 잘 이해하고 있었습니다. 지진 소환기를 원한다면 앞길을 가로막는 자는 누구든 박살 내야 합니다. 이 네발 달린 괴물에게 당신의 용사는 목소리로 향하는 길을 닦을 희생양일 뿐입니다. 힘만 조금 주면 꺾여 버릴 나뭇가지에 불과합니다."/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaVoiceVictory/PrepareForTheFinalRound" value="<style name='Bold'/>마지막 라운드를 준비합니다:<style name='Paragraph'/> 마지막 상대는 결함이 있는 사이보그 암살자입니다. 그녀를 얕보지 마십시오."/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaCyberVictory" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaCyberVictory2'/><br/><br/>사이보그 암살자는 싸움에서 물러서지 않았습니다. 당신의 용사가 도끼를 부쉈을 때도, 핵심 프로세서를 뜯어냈을 때도 계속 싸워 나갔습니다. 싸움은 당신의 용사가 그녀를 땅에 짓눌러, 여태껏 증오로 가득 차 그 몸을 지탱하던 백업 배터리가 소진될 때까지 기다리는 것으로 끝이 났습니다.<br/><br/>암살자의 눈에서 빛이 사라지는 바로 그 순간, 당신의 개인 단말기에 메시지 하나가 도착했습니다. “당신의 승리다. 보상은 그게 가장 필요한 순간에 받게 될 것이다.” 상품을 받으려면 기다려야 하겠지만, 당신의 용사가 이룬 위업에 대한 이야기가 퍼지면서 이미 새로운 추종자들이 당신의 대의를 위해 모여들고 있습니다."/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaCyberVictory2" value="대부분의 사이버네틱 암살자들은 그림자 속에서 조용히 목표를 처치합니다. 하지만 이 암살자는 뜨거운 태양 아래에서 고함을 지르며 적들을 학살했습니다. 팔에는 칼날이 뜯겨 나간 피투성이 흉터가 선명했고, 피와 기름이 점점이 묻은 빛나는 도끼를 들고 있었습니다."/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaHumanDefeat" value="어쩌면 영광은 “투기장의 용사”의 몫이 아닐지도 모릅니다.<br/><br/>당신의 용사는 빈손으로 만신창이가 되어 돌아옵니다. 그는 용감하게 분투했고, 대담하게 도전했으며, 대의를 위해 헌신했습니다.<br/><br/>하지만 결과는 처참했고 시간만 허무하게 낭비했습니다. 용사가 목숨이라도 건졌으니 다행입니다. 피 튀기는 구경거리를 위해 꾸며진 경기장이 아닌, 진짜 전장에서 만회할 기회가 있을 것입니다."/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaVoiceDefeat" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaHumanDefeat'/>"/>
	<entry name="TheMartialEthic/ArenaCyberDefeat" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/ArenaHumanDefeat'/>"/>
	<entry name="TheMartialEthic/SpoilTheFun" value="<string name='Quests/TheMartialEthic/SpoilTheFun2'/><br/><br/>당신은 희망을 앗아가지는 않았습니다. 하지만 아주 구체적인 꿈 하나를 산산이 조각내기는 했습니다. 바로 경기장에서 자기가 가장 좋아하는 전사를 응원하며 누구나 품는 꿈, 어쩌면 나 또한 할 수 있으리라, 끝까지 싸워 모든 것을 쟁취하고 용사의 자리에 오를 수 있으리라는 꿈 말이죠.<br/><br/>이제는 아무도 그런 꿈을 현실로 옮기지 못할 것입니다. 남은 것은 쓰라리고, 실망스럽고, 느리고, 추악한 전쟁뿐입니다."/>
	<entry name="TheMartialEthic/SpoilTheFun2" value="병사들은 당신이 격투장에 용사를 내보낼 수도 있다는 소식을 듣고 잔뜩 들떠 있었습니다. 그중 많은 수는 경기에 내기를 걸 준비까지 마친 참이었죠. 당신이 계획을 취소하자, 기지에 침울한 절망감이 내려앉았습니다."/>
	<entry name="ThePlague" value="전염병"/>
	<entry name="ThePlague/Intro" value="당신 탐험가들이 조금만 더 조심했더라면... 하지만 탐험가 중 한 명이 지구의 어두운 구석에서 끔찍한 것을 발견했고, 더 나쁜 것은 그것을 당신 도시로 가져왔다는 것입니다. 이제 전염병이 당신의 정착지 중 하나를 휩쓸고 있습니다. 이 변종은 전염성이 강하고 맹렬하며 사망률이 높습니다.<br/><br/>과학자들은 전면 봉쇄만이 유일한 해결책이라며 주의를 당부합니다. 사냥꾼들은 자유를 요구합니다. 어떻게 하시겠습니까?"/>
	<entry name="ThePlague/Intro/FullLockdown" value="<style name='Bold'/>전면 봉쇄합니다:<style name='Paragraph'/> 마스크를 착용하고 무장한 집행관만 출입이 허용되며, 소방관과 의료진, 전문가, 보급 트럭은 재량에 따라 자유롭게 출입할 수 있습니다. 누구도 이 조치를 반기지 않습니다."/>
	<entry name="ThePlague/Intro/MiddleMeasures" value="<style name='Bold'/>적절한 수준의 조처를 합니다:<style name='Paragraph'/> 공장과 학교는 운영하되, 사교 활동은 금지하고 강제 통금을 시행합니다. 삶이 멈춥니다. 일상생활이 서서히 멈춥니다."/>
	<entry name="ThePlague/Intro/OpenBusiness" value="<style name='Bold'/>쇼는 계속되어야 합니다:<style name='Paragraph'/> '전염병은 무슨!' 관객이 가득한 극장에서 광대가 낄낄거리며 전염병을 비웃습니다. 광대가 콜록, 콜록, 콜록, 기침하자 극장이 조용해집니다..."/>
	<entry name="ThePlague/Intro/AskAnchorite" value="<style name='Bold'/>은수자에게 치료법을 물어봅니다:<style name='Paragraph'/> 이 전염병은 아크린 변종으로 의심되는데, 왜냐하면 지구에는 이렇게 치명적인 병은 없었기 때문입니다. 친절한 이웃에게 좋은 생각이 있지 않을까요?"/>
	<entry name="ThePlague/Intro/AskAnchoriteProperties" value="<icon height='20' texture='Icons/Factions/Anchorite'/> <string name='Factions/Anchorite'/>와의 관계가  <string name='Diplomacy/Standing2'/> 이상이어야 합니다."/>
	<entry name="ThePlague/FullLockdownSuccess" value="군대가 도심을 봉쇄하고, 사람들을 집에, 더 나쁘게는 직장에 가두며 잔인하게 통행금지를 시행합니다. 영원과도 같은 시간 동안 당신의 숨 막히는 조치는... 도시를 살려냅니다. 당신은 많은 지지를 잃었고, 적도 몇 명 만들고 말았지만, 바이러스 변종이 근절되었다는 사실로 위안을 삼습니다."/>
	<entry name="ThePlague/FullLockdownFailure" value="군대가 도심을 봉쇄하고, 사람들을 집에, 더 나쁘게는 직장에 가두며 잔인하게 통행금지를 시행합니다. 영원과도 같은 시간 동안 당신의 숨 막히는 조치는... 별다른 효과가 없었습니다. 폭압적인 통제에도 바이러스는 살아남았고, 사람들은 당신에 대한 모든 신뢰를 잃었습니다."/>
	<entry name="ThePlague/MiddleMeasuresSuccess" value="당신은 과학과 미신이 거의 반반 섞인 조치를 실행했습니다. 모든 과학을 거스르는 말도 안 되는 행동이었고, 효과가 있을 거라 전혀 믿지 않았지만, 도시에는 소수의 사망자만 발생했을 뿐 바이러스는 사라진 것 같습니다. 당신은 어떤 식으로든 사랑받지는 못하지만, 최악의 시나리오는 무사히 피해냈고 자리를 지켜냈습니다, 일단은 말이죠."/>
	<entry name="ThePlague/MiddleMeasuresFailure" value="'가다 말면 안 가는 것만 못하다'라는 속담이 있습니다. 그리고 도시가 그런 상태입니다. 사람들은 당신의 조치 아래 비참한 상태이며 당신의 권위주의와 도시에 대한 노력 부족에 낙담하고 있습니다. 요새 벽의 낙서에는 '권태가 아니면 죽음을 달라'라고 적혀 있지만, 당신은 두 가지를 모두 주었고 바이러스는 계속 퍼지고 있습니다."/>
	<entry name="ThePlague/OpenBusinessSuccess" value="광대가 무대에서 금발 가발을 벗고 다시 한 바퀴 돌다가 요란하게 넘어지며 앞좌석에 거품을 뿌립니다. 박수는 전보다 약해졌지만, 어찌 그러지 않을 수 있을까요. 관객석도 텅 비고 거리도 텅 비고 집도 텅 비고 무덤만 붐비는데요. 하지만 남은 사람들은 매우 즐거워합니다."/>
	<entry name="ThePlague/OpenBusinessFailure" value="광대는 이제 웃지 않습니다. 몸을 굴려도 까불지 않고, 파리가 그의 멍한 눈 위를 기어가도 눈을 깜빡이지 않으며, 분장으로 그린 미소 위로 흙이 떨어져도 움찔하지 않습니다. 그의 주변에 흩어져 있는 청중은 손뼉을 치지 않고 팔은 옆으로 늘어져 있습니다. 불도저가 그들을 모두 묻어버립니다. 상점과 기업, 극장 문이 모두 열려 있고 생명으로 붐비지만, 그저 파리와 구더기로 붐빌 뿐입니다."/>
	<entry name="ThePlague/AskAnchorite" value="요청한 조류를 은수자에게 전달합니다. 다음 날 저녁, 공중 드론이 창문 난간에 아크린 문양이 새겨진 작은 상자를 떨어뜨립니다. 조심스럽게 상자를 열어보니... 붉은 먼지 외에는 아무것도 나오지 않습니다. 당신은 자신의 운을 저주합니다. 하지만 아침이 되자 바이러스는 언제 그랬냐는 듯이 사라지고, 통신기를 통해 잘난 체하는 외계인의 목소리가 크고 또렷하게 들립니다."/>
	<entry name="ThePriceOfHonor" value="명예의 대가"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/Intro" value="네오듀크 고틀랜드가 당신에게 어려운 과제를 하나 제안했습니다.<br/><br/>네오듀크가 온종일 계약서와 씨름한 끝에 던진 이야기인데, 두 사람은 풍미를 강화한 아크린 메스칼 한 잔을 마셨고, 아마도 그 술 한 잔에 취해... 장난기가 도진 것 같습니다. 네오듀크가 말합니다. “%1%, 진정 자네 주민들처럼 살아보았나?”<br/><br/>아닙니다. 당신은 저장소에 위험한 시절이 오기 전까지는 굶주림을 걱정해 본 적이 없습니다.<br/><br/>“굶주림...” 네오듀크가 손에 든 잔 너머로 흐릿한 황금색 빛을 보며 속삭입니다. “굶주림이 어떤 건지 잊고 있었어... 심지어 배고픔조차...”<br/><br/>불가능합니다.<string name='Quests/ThePriceOfHonor/Intro2'/><br/><br/>네오듀크가 킥킥대며 말합니다. “이렇게 하지. 농장을 지어줘. 자네가 직접 말이야. 그러면 생각해 보겠네.”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/Intro2" value="네오듀크가 실수로 자기가 가진 유물, 뉴매내틱 코르누코피아에 대한 비밀을 흘립니다. 이 유일무이한 장치는 전쟁 전에 만들어진 프로토타입으로, 원재료만 사용하여 식량을 찍어낼 수 있습니다. 당신 주민들의 굶주림을 끝낼 수 있는 장치입니다."/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/Intro/BuildFarm" value="<style name='Bold'/>농장을 건설합니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ThePriceOfHonor/Intro/BuildFarm2'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/Intro/BuildFarm2" value="직접 팔을 걷고 나섭니다. 고작해야 농장 하나인데 힘들어 봐야 얼마나 힘들겠어요?"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>네오듀크의 말을 무시합니다:<style name='Paragraph'/> 정말 쓸모없는 제안입니다. 향긋한 메스칼을 한 잔 더 따르고 밤을 기억 저편으로 보냅니다..."/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/BuildFarmSuccess" value="당신이 가장 신뢰하는 고문조차 당신의 행동에 당황했습니다. 당신은 들판으로 나가 공학 장비 사용법을 배웠습니다. 그리고 농장을 지었습니다.<br/><br/>정말 힘든 일이었습니다. 기본적인 문틀을 설치하는 것만으로도 숨이 턱턱 막혔습니다. 하지만 당신은 주저하지 않고 주변 노동자들에게 물어보고 그들의 조언을 모두 명심했습니다.<br/><br/>네오듀크가 옆에 붙어서 당신이 직접 농장을 만드는지 지켜봅니다. 네오듀크의 집사가 고대의 장막 아래에서 당신이 지은 구조물로 네오듀크를 안내합니다. 네오듀크가 말합니다. “이래서야 집이라고 할 수 있나. 지저분하고, 규정도 거의 지키지 않아서 아브클루스가 재채기라도 하면 날아가 버리겠는데.”<br/><br/>네오듀크가 다시 당신에게로 돌아섭니다. “하지만 자네 정신은 존중하지.”<br/><br/>네오듀크는 아직 뉴매내틱 코르누코피아를 넘겨주지 않을 것입니다. 하지만, 다른 일을 해준다면... 그러니까 네오듀크가 최근 고용한 용병 회사에 의료 물자를 배달한다면... 이 문제를 고려해 보겠다고 합니다.<br/><br/>네오듀크가 당신이 한 일을 무시하고 뉴매내틱 코르누코피아를 넘기지 않자, 당신은 짜증이 나기 시작합니다. 왜 네오듀크의 요구에 계속 응해야 할까요?"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/BuildFarmSuccess/DeliverSupplies" value="<style name='Bold'/>의료 물자를 배달합니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ThePriceOfHonor/BuildFarmSuccess/DeliverSupplies2'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/BuildFarmSuccess/DeliverSupplies2" value="예전에는 몰래 빠져나가 가문의 차를 훔쳐 타곤 했습니다. 이 정도는 간단할 겁니다... 맞죠?"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/BuildFarmSuccess/DeliverSuppliesByBodyguard" value="<style name='Bold'/>경호원에게 배달을 맡깁니다:<style name='Paragraph'/> 네오듀크가 당신을 가지고 놀고 있습니다. 대신 그를 가지고 놀아보는 건 어떨까요?"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/BuildFarmFailure" value="의료 병동에서 깨어난 당신은 어떻게 당해 기절했는지 거의 기억하지 못합니다. 네오듀크가 당신의 침대 옆에 앉아 있습니다.<br/><br/>네오듀크가 말합니다. “이거 당황스럽군. 다음에는 갑자기 고개 돌리지 말라고, 알겠지? 우린 함께 배울 게 너무 많으니까.”<br/><br/>당신이 다시 잠에 빠져드는데 네오듀크의 목소리가 이상하고 차가운 어조로 변합니다. 다시 깨어났을 때 네오듀크는 없었습니다."/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess" value="간단한 임무였어야 할 일이 너무 오래 걸렸습니다.<br/><br/>마침내 아첨꾼 용병 대장을 필두로 기지 외곽에 모여 있던 용병들을 만납니다. 용병들은 그 주인만큼이나 화려한데, 전장에서 쉽게 알아볼 수 있는 밝은 색으로 뜻을 알 수 없는 문신을 몸 곳곳에 새겨 두었습니다.<br/><br/>당신은 용병들이 환호하는 모습에 놀라고, 네오듀크는 그들의 환호에 짜증을 냅니다. 네오듀크가 태블릿을 두드리며 투덜거립니다. “자네 때문에 손해가 막심해. 이제 이 바보 같은 회사에게 수수료를 두 배나 내야 한다고.”<br/><br/>네오듀크가 눈을 치켜뜨며 말합니다. “손해를 만회할 방법이 없는 건 아닌데...” 당신 가슴이 철렁 내려앉습니다. 코르누코피아가 다시 당신의 손아귀에서 멀어진 것입니다. “%1%. 이 멍청한 놈들을 데리고 전투에 나서게. 제폰의 간수 중 하나가 내 영지와 너무 가까운 곳에서 떠돌고 있거든. 놈들과 싸워서 살아남는다면 원하는 걸 넘겨주지.”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/CommandMercenaries" value="<style name='Bold'/>용병들을 지휘합니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/CommandMercenaries2'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/CommandMercenaries2" value="이 용병들은 유능해 보이지만 결함이 있습니다. 그래도 간수 하나 정도는 처리할 수 있겠죠..."/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/DismissMercenaries" value="<style name='Bold'/>용병들을 해산합니다:<style name='Paragraph'/> 이 멍청이들은 제폰의 창조물 중 하나를 상대할 준비가 되어 있지 않습니다. 네오듀크는 당신이 문제를 어떻게 해결하든 상관하지 않을 겁니다... 그렇겠죠?"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesFailure" value="당신은 아웃라이더의 폭발을 간신히 피합니다. 금속 타는 악취 속에서 당신은 엄폐물을 찾아 정신없이 헤매다 당신을 기다리는 네오듀크 고틀랜드를 발견합니다.<br/><br/>네오듀크는 주변에서 전투 따위 벌어지지 않은 것처럼 말합니다. “난 정말 코르누코피아를 자네에게 주고 싶었네. 하지만 거래는 거래지. 다음에 보자고.”<br/><br/>당신이 있던 위치에 폭발이 일어나고 먼지가 걷히자 고틀랜드는 사라졌습니다."/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesByBodyguardSuccess" value="당신의 속임수는 들키지 않았습니다. 단순히 비밀 칸과 홀로그램 속임수를 통해 운전자를 은밀하게 교체한 것뿐이었습니다... 당신이 애먹었을 부분에서 경호원이 재빨리 움직였습니다.<br/><br/>마침내 아첨꾼 용병 대장을 필두로 기지 외곽에 모여 있던 용병들을 만납니다. 용병들은 그 주인만큼이나 화려한데, 전장에서 쉽게 알아볼 수 있는 밝은 색으로 뜻을 알 수 없는 문신을 몸 곳곳에 새겨 두었습니다.<br/><br/>당신은 용병들이 환호하는 모습에 놀라고 네오듀크는 그들의 환호에 짜증을 냅니다. 네오듀크가 태블릿을 두드리며 투덜거립니다. “자네 때문에 손해가 막심해. 이제 이 바보 같은 회사에게 수수료를 두 배나 내야 한다고.”<br/><br/>네오듀크가 눈을 치켜뜨며 말합니다. “손해를 만회할 방법이 없는 건 아닌데...” 당신 가슴이 철렁 내려앉습니다. 코르누코피아가 다시 당신의 손아귀에서 멀어진 것입니다. “%1%. 이 멍청한 놈들을 데리고 전투에 나서게. 제폰의 간수 중 하나가 내 영지와 너무 가까운 곳에서 떠돌고 있거든. 놈들과 싸워서 살아남는다면 원하는 걸 넘겨주지.”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesByBodyguardSuccess/CommandMercenaries" value="<string name='Quests/ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/CommandMercenaries'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesByBodyguardSuccess/DismissMercenaries" value="<string name='Quests/ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesSuccess/DismissMercenaries'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DeliverSuppliesByBodyguardFailure" value="출발하기 전, 당신과 경호원은 홀로그램으로 위장하여 아웃라이더의 위치를 바꿨습니다. 당신의 엔지니어들은 이거면 네오듀크의 감시자들이 속을 거로 확신했습니다.<br/><br/>하지만 그렇지 않았습니다. 경비병이 용병 기지에 도착했을 때, 박살 난 아웃라이더와 그 운전석에 놓여 있는 빛나는 태블릿만이 그를 기다리고 있었습니다.<br/><br/>이 태블릿을 활성화하자 네오듀크의 홀로그램 메시지가 반복해서 재생됩니다. “자네가 하이테크 환상을 좋아한다고 들었네, %1%. 하지만 나는 그렇지 않아.”<br/><br/>“우리의 우정은 물론, 뉴매내틱 코르누코피아를 소유하려는 자네 꿈은 끝났다고 생각하게나.”<br/><br/>다시는 네오듀크로부터 연락을 받지 못합니다."/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/CommandMercenariesSuccess" value="금속성 비명과 함께 간수가 쓰러집니다. 용병들은 놀랍게도 이 임무를 해낼 준비가 되어 있었습니다. 당신은 통신 채널을 열고 어떻게 해냈는지 물어봅니다. 용병 대장이 대답합니다. “네오듀크 고틀랜드가 당신에게도 재주를 부리게 했군요? 우리도 그런 일을 당했죠.”<br/><br/>당신은 용병 대장에게 강한 어조로 묻습니다. “재주를 부리게 한다고? 그래. 멍청한 일들. 무의미한 일들. 도저히 이해할 수가 없어. 왜지?”<br/><br/>“네오듀크는 우리가 모르는 방식으로 세상을 보는 빌어먹을 천재이거나... 아니면 우리를 게임판의 말처럼 움직이는 지루한 부자 바보겠죠.”<br/><br/>이 통신에 누군가 끼어들자 당신과 용병 대장 모두 깜짝 놀랍니다. 그 사람은 바로 네오듀크입니다. “흥미로운 수수께끼지 않나? 솔직히 나도 어느 쪽이 진짜 나인지 잘 모르겠거든.”<br/><br/>잠시 누구도 말하지 않습니다. 마침내 네오듀크가 침묵을 깹니다. “%1%. 잘했어. 코르누코피아는 안전한 장소에 있으니까 가져가.”<br/><br/>“좌표를 전송하지. 가능하면 직접 가져가라고.”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/CommandMercenariesSuccess/RetrieveCornucopiaPersonally" value="<style name='Bold'/>코르누코피아를 직접 회수합니다:<style name='Paragraph'/> 네오듀크가 준비한 마지막 게임은... 과연 뭘까요?"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/CommandMercenariesSuccess/RetrieveCornucopia" value="<style name='Bold'/>병력을 보냅니다:<style name='Paragraph'/> 그곳은 멀고, 그들은 당신이 직접 나설 필요는 없다고 말했습니다."/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/CommandMercenariesFailure" value="“그게... 이번에는 내가 너무 심했던 것 같군.”이라는 목소리가 들려옵니다. 고개를 돌려보니 네오듀크 고틀랜드가 당신 책상에 앉아 있습니다. 당신은 네오듀크에게 관용을 베풀어줄 수 있는지 묻고, 당신의 주민들에게 코르누코피아가 얼마나 필요한지, 그것이 제공할 수 있는 식량이 얼마나 필요한지 이야기합니다.<br/><br/>“주민들의 굶주림을 놓고 게임을 하는 것은 뭔가 사악한 일 같지 않나?” 네오듀크는 말하다가 멈추더니 잠시 다른 방향을 봅니다. 누군가 네오듀크에게 말하고 있는 걸까요? 당신에게는 들리지 않는 누군가가?<br/><br/>네오듀크가 문 쪽으로 걸음을 옮기며 말합니다. “미안하군, 다음에는 더 열심히 노력해 보라고.”<br/><br/>당신은 고개를 떨구고 복도를 따라 사라지는 발소리를 듣습니다."/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DismissMercenariesSuccess" value="이 속임수에는 약간의 노력이 필요했습니다. 직접 간수를 죽일 수 있는 군대를 소집해야 했을 뿐만 아니라, 용병들도 함께 싸운 척하도록 하라고 설득해야 했습니다.<br/><br/>용병들은 동의했습니다. 용병 대장이 대답합니다. “네오듀크 고틀랜드가 당신에게도 재주를 부리게 했군요? 우리도 그런 일을 당했죠.”<br/><br/>당신은 용병 대장에게 강한 어조로 묻습니다. “재주를 부리게 한다고? 그래. 멍청한 일들. 무의미한 일들. 도저히 이해할 수가 없어. 왜지?”<br/><br/>“네오듀크는 우리가 모르는 방식으로 세상을 보는 빌어먹을 천재이거나... 아니면 우리를 게임판의 말처럼 움직이는 지루한 부자 바보겠죠.”<br/><br/>이 통신에 누군가 끼어들자 당신과 용병 대장 모두 깜짝 놀랍니다. 그 사람은 바로 네오듀크입니다. “흥미로운 수수께끼지 않나? 솔직히 나도 어느 쪽이 진짜 나인지 잘 모르겠거든.”<br/><br/>잠시 누구도 말하지 않습니다. 마침내 네오듀크가 침묵을 깹니다. “%1%. 잘했어. 코르누코피아는 안전한 장소에 있으니까 가져가.”<br/><br/>“좌표를 전송하지. 가능하면 직접 가져가라고.”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DismissMercenariesSuccess/RetrieveCornucopiaPersonally" value="<string name='Quests/ThePriceOfHonor/CommandMercenariesSuccess/RetrieveCornucopiaPersonally'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DismissMercenariesSuccess/RetrieveCornucopia" value="<string name='Quests/ThePriceOfHonor/CommandMercenariesSuccess/RetrieveCornucopia'/>"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/DismissMercenariesFailure" value="간수 처치는 정말 힘든 일이었습니다. 그리고 네오듀크의 용병들은 끝까지 자기들이 알아서 하겠다고 주장하며 당신을 귀찮게 했습니다. 하지만, 그 멍청이들에게 일을 맡길 수는 없었습니다.<br/><br/>지금 생각해보면... 맡겨 둬야 했을지도 모릅니다. 당신의 부대는 간수에게서 뽑아낸 일종의 첨단 블랙박스인 전자 금속 실린더를 가지고 돌아옵니다. 기묘하게도 이 실린더에는 네오듀크 고틀랜드의 가문 문장이 새겨져 있습니다. 당신은 블랙박스 측면에 튀어나온 버튼을 누릅니다.<br/><br/>장치가 손에서 튀어나와 바닥에 떨어지면서 숨겨져 있던 다리로 기어갑니다. 실린더에서 목소리가 흘러나옵니다. “친애하는 %1%. 정말 실망이야. 내 괴짜 동료들을 믿기만 했어도 간수를 아주 쉽게 해치웠을 텐데. 코르누코피아는 그대로 내가 가지고 있겠네.”<br/><br/>기계가 경련을 일으킵니다. 이상한 파란색과 보라색으로 변하며 빛납니다. “다음번에는... 나를 좀 믿어주겠나?”<br/><br/>그러더니 작은 폭죽처럼 폭발합니다."/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/RetrieveCornucopiaPersonallySuccess" value="“왜 이런 일을 하는 거지?”<br/><br/>이 질문을 하는 사람은 군인도 고문도 아니라 바로 당신 자신입니다. 당신은 황무지에서 가장 놀라운 물건을 회수하기 위해 전혀 놀랍지 않은 장소에 도착하여 코르누코피아를 얻기 위한 기나긴 여정을 마칩니다.<br/><br/>당신은 그 귀중한 프로토타입 장치를 조심스럽게 집어 들며 여전히 그 질문에 대해 고민하고 있습니다. 육감으로 무언가를 느끼고 돌아보니, 당신의 차량 옆에 네오듀크가 당연하다는 듯 기다리고 있습니다.<br/><br/>네오듀크가 선언합니다. “끝없는 식량 공급, 인류의 가장 기본적인 결핍 하나가 기술적 술책으로 해결되었군.”<br/><br/>그러더니 손가락을 들어 올리며 말합니다. “그러나! 옛 세계는 무한한 식량을 가지고도 사회의 고통을 끝내지 못했다네. 때때로 그것은 또 다른 형태의 착취에 불과했어. 그 식량으로 인류의 가장 취약한 계층의 목을 조르고 더 나은 세상을 위해 싸우려는 사람들을 위협할 수 있었지.”<br/><br/>이게 네오듀크가 당신에게 그런 엉뚱한 심부름을 시킨 이유일까요? 평범한 인간의 어려움을 이해하라고요?"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/RetrieveCornucopiaPersonallyFailure" value="어쩔 수 없었습니다. 전쟁이 막바지에 이른 지금, 황무지는 감당할 수 없을 만큼 위험해졌으니까요. 당신은 어리석게도 그런 위험에 도전했습니다.<br/><br/>경호원들이 파괴된 아웃라이더에서 당신을 안전한 곳으로 끌어냅니다. 네오듀크 고틀랜드의 부관 한 명이 그의 메시지를 가지고 달려옵니다.<br/><br/>“아직 코르누코피아를 차지할 기회가 있다네. 자네의 업적을 봐서라도 자네 백성들을 실망시키진 않을 걸세.”"/>
	<entry name="ThePriceOfHonor/RetrieveCornucopiaSuccess" value="부대가 코르누코피아를 가지고 돌아왔지만, 활성화하기 전에 엔지니어들이 철저한 스캔을 실시합니다. 의심했던 대로 네오듀크 고틀랜드는 기기의 프로그래밍에 칩을 심어 메시지를 하나 남겼습니다.<br/><br/>메시지를 재생하자 네오듀크의 목소리가 들립니다. “이 메시지를 듣고 있다면, 오해하지 말게, %1%. 자네는 상을 받을 자격이 있으니까. 직접 이걸 회수하지 않은 데는 그럴 만한 이유가 있었겠지만, 다른 사람에게 자네가 할 일을 맡긴 것에 대해 마지막으로 한 번 더 따끔한 충고를 해야겠네.”<br/><br/>“자네와 나는 사회의 엘리트라네. 난 그런 권력을 가지고 태어났다는 건 다른 사람의 운명을 결정할 자격이 있다는 뜻이라고 생각했지. 그리고 내가 명예를 지키면 세상은 더 나은 곳이 될 것이라고 말이야.”<br/><br/>네오듀크가 한숨을 쉬고 말을 이어갑니다. “자네와 나는 그 꿈이 얼마나 불가능한지 잘 알잖나.”<br/><br/>“자, 내 보답을 받게. 내 말도 안 되는 부탁을 들어줘서 고맙군. 자네 주민들은 이러한 질문에 대해 고민할 시간이 별로 없다는 점을 명심하고, 그들의 삶을 개선하는 데 사용해 주게.”"/>
	<entry name="ThePulledThread" value="당겨진 실"/>
	<entry name="ThePulledThread/Intro" value="갈고리가 코를 찌르고 앞으로 당겨지는 느낌으로 시작됩니다. 고통의 전율이 느껴지고 자매들 사이의 연결이 끊어지는 최악의 악몽이 현실로 다가옵니다.<br/><br/>잠깐에 불과하지만, 그 잠깐의 순간 집단정신의 각 부분이 갑작스러운 개별성으로 밀려나고 그들은 고통에 비명을 지릅니다. 자기들의 생각을 이끌던 공동의 감각을 잃은 고통, 그리고 이전에 무뎌졌던 육신의 고통에 대한 고통에.<br/><br/>추종자들이 당신 방으로 달려와 도움을 주려 하지만 모두 얼어붙어 버립니다. 벽에 피로 쓴 메시지를 본 것입니다. “정신을 열어라.”<br/><br/>기지를 조사해도 아무것도 나오지 않습니다. 언제나 그렇듯이 목소리 자체는 답을 구하는 당신의 요구를 거부합니다. 이 수수께끼를 풀려면 세속적인 도움이 필요합니다. 연구자나 과학자라면 도움이 될 텐데요..."/>
	<entry name="ThePulledThread/Intro/CaptureScientist" value="<style name='Bold'/>적 과학자를 생포합니다:<style name='Paragraph'/> 당신의 등극 이후 너무 많은 연구원이 도망쳤습니다. 한 명을 다시 데려와야 합니다."/>
	<entry name="ThePulledThread/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>미지를 받아들입니다:<style name='Paragraph'/> 전쟁이 문 앞에 다가왔습니다. 이 수수께끼는 나중에 풀어야겠습니다."/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistSuccess" value="기꺼이 오겠다는 과학자를 찾는 것은 쉬운 일이 아니었습니다. 시계공들은 똘똘 뭉쳐 지원을 거부했습니다. 당신의 자존심을 굽힐 만큼 절박하면서도 뛰어난 인재를 찾기 위해 난민 수용소를 샅샅이 뒤졌습니다.<br/><br/><string name='Quests/ThePulledThread/CaptureScientistSuccess2'/><br/><br/>오린은 처형 위협 없이도 당신을 도와줄 의향이 있습니다. 그에게는 수수께끼의 공격자가 어떻게 당신의 정신에 접근했는지에 대한 이론이 있습니다. 하지만 그 공격을 추적하려면 연구할 신체 표본이 필요합니다.<br/><br/>오린이 부드럽게 속삭입니다. “인간의 정신에는 정신과 인간이 '영혼'이라고 생각하는 것을 연결하는 분비샘이 있습니다. 당신의 문제를 해결하려면 그런 분비샘이 많이 필요합니다.”"/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistSuccess2" value="마침내 목소리의 속삭임이 당신을 합당한 종복에게 안내했습니다. 깔끔한 헤어 스타일의 은둔자로서 목소리는 '오린'이라는 이름만 알려줬습니다. 오린은 오랫동안 황무지에서 한때 당신이 신성모독으로 낙인찍었던 실험을 수행한 것 같습니다."/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistSuccess/EnemyGlands" value="<style name='Bold'/>적의 분비샘을 가져다줍니다:<style name='Paragraph'/> 병사들은 이미 매일 필요한 학살을 저지르고 있습니다. 그들이 시체에서 이 분비샘을 회수할 수 있습니다."/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistSuccess/PeopleGlands" value="<style name='Bold'/>당신 추종자들의 분비샘을 가져다줍니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ThePulledThread/CaptureScientistSuccess/PeopleGlandsFlavor'/>"/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistSuccess/PeopleGlandsFlavor" value="판관단의 관점에서 희생은 어쩔 수 없는 현실입니다. 당신의 추종자들은 지도자를 구하기 위해 기꺼이 희생할 것입니다. 필요한 만큼만 모으면 됩니다..."/>
	<entry name="ThePulledThread/EnemyGlandsSuccess" value="적의 두개골에서 필요한 만큼의 분비샘을 뽑아내려면 예상보다 훨씬 많은 적을 죽여야 합니다. 오린은 자신의 작은 실험을 수행하기 위해 당신이 치른 대가에 대해서 별로 신경 쓰지 않는 것 같습니다. 그래서 당신은 오린에게 분수를 알려주기로 하고 오린의 눈앞에서 각자가 분비샘을 먹습니다.<br/><br/>그 후 오린은 더 빨리 일하지만, 당신이 원하는 만큼 빠르지는 않습니다. 어느 날 실험 결과를 요구하기 위해 실험실로 돌아온 당신은 그가 바닥에 널qm러져 있는 것을 발견합니다. 오린은 어깨에서 피를 흘리고 있고 그의 팔은 방 건너편에 떨어져 있습니다. 누군가 그의 팔을 자르고 그의 연구물을 가지고 달아난 것입니다.<br/><br/>당신은 추종자들을 소환하여 그의 상처를 치료합니다. 오린은 회복되겠지만, 의식을 회복하려면 시간이 좀 걸릴 것입니다.<br/><br/>그의 문서를 살펴본 결과 오린이 신경 자극 헤드셋을 연구하고 있었다는 것을 알 수 있습니다. 그는 그 헤드셋에 '판관단의 멍에'라는 별명을 붙였습니다. 도둑이 멍에를 파괴하려 했다면 여기에 산산이 조각나 있었을 겁니다. 분노한 당신의 외침이 요새 전체에 울려 퍼집니다. 이제 사냥이 시작됩니다."/>
	<entry name="ThePulledThread/EnemyGlandsSuccess/RecoverTether" value="<style name='Bold'/>판관단의 멍에를 회수합니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ThePulledThread/EnemyGlandsSuccess/RecoverTetherFlavor'/>"/>
	<entry name="ThePulledThread/EnemyGlandsSuccess/RecoverTetherFlavor" value="도둑은 지체 없이 오린의 연구를 맹약단에 팔아넘겼습니다. 맹약단은 연구를 돌려줄 것입니다. 물론, 대가는 지불해야 할 겁니다."/>
	<entry name="ThePulledThread/PeopleGlandsSuccess" value="필요한 분비샘을 채취하려면 시간과 시체, 그것도 정말 많은 시체가 필요합니다. 당신은 매일 오린의 실험실을 방문하여 희생될 추종자 한 명 한 명과 눈을 맞추는 것을 개인적인 일로 삼고 있습니다. 당신에 대한 그들의 믿음은 전혀 흔들리지 않습니다.<br/><br/>당신에 대한 맹목적인 복종은 오린을 불안하게 합니다. 연구를 완성하기 위해 맹렬히 일하는 그의 땀 냄새에서 두려움이 느껴집니다. 당신이 그를 방문했을 때 그는 당신의 정신을 열 수 있는 신경 자극용으로 개조한 헬멧 제작에 대해 중얼거립니다.<br/><br/>그러나 어느 저주받은 아침, 오린의 연구실에 간 당신은 그가 도망쳤고 헬멧도 가져갔다는 것을 발견합니다.<br/><br/>더러운 배신자. 도둑맞은 것을 되찾아야 합니다."/>
	<entry name="ThePulledThread/PeopleGlandsSuccess/KillOrin" value="<style name='Bold'/>오린을 처치합니다:<style name='Paragraph'/> 오린은 멀리 달아날 수 없습니다. 당신은 그의 작품을 되찾은 뒤, 그자를 어떻게 처리할지 상상합니다."/>
	<entry name="ThePulledThread/RecoverTetherSuccess" value="잃어버린 멍에를 되찾았습니다. 오린의 상처는 완전히 회복되지 않았지만, 당신들 각자에게 하나씩 헤드셋의 복제본을 만들어줄 수는 있습니다. 당신은 모두 동시에 멍에를 머리 위로 들어 올립니다. 바늘이 각자의 피부를 파고드는데도 모두 꿈쩍도 하지 않습니다.<br/><br/>잠깐 아무 일도 일어나지 않다가 울리는 소리가 들리고 환영에 압도됩니다.<br/><br/>정신이 다시 셋으로 나뉩니다. 당신들 각자는 불가능한 환상으로 가득 찬 각기 다른 심령의 길로 빠져듭니다. 당신은 짙은 청색의 석양, 블랙홀로 폭발하는 별, 리본을 엮어놓은 듯한 세계가 보이다가 천천히 의식이 다시 하나로 모입니다. 그리고 당신은 위를 올려다봅니다.<br/><br/>처음에는 그것이 당신, 즉 다른 판관단의 거울상이라고 생각합니다. 하지만 당신은 삼 분의 일입니다. 당신을 응시하는 수천 개의 눈은 수백만 개의 의식으로 이루어진 의식에 속합니다.<br/><br/>그것은 목소리가 아닙니다. 그것은 다른 존재, 즉 목소리 은하 촉수에 사는 또 다른 존재입니다. 모든 눈이 당신을 응시하고, 당신은 이 끔찍한 생명체가 당신을 인식하고 있다는 끝없는 감각에 압도당합니다.<br/><br/>당신은 갑자기 깨어납니다. 당신은 지구로 돌아왔습니다. 오린이 힘없이 고개를 들어 당신을 응시하며 낮고 거친 목소리로 말합니다. “보셨죠? 못 보셨어요?”<br/><br/><string name='Quests/ThePulledThread/RecoverTetherSuccess2'/>"/>
	<entry name="ThePulledThread/RecoverTetherSuccess2" value="당신은 아래를 내려다봅니다. 멍에가 변했습니다. 이제 이 멍에와 이것과 같은 다른 멍에를 사용하여 다른 판관단과 연결할 수 있음을 느낍니다.<br/><br/>어쩌면 유일한 판관단일 수도 있습니다. 그리고 어쩌면 당신은 이제 그곳에 모인 정신의 일부일지도 모릅니다...."/>
	<entry name="ThePulledThread/KillOrinSuccess" value="당신은 오린에게 변명할 시간을 주지 않습니다. 그의 멍에를 회수하자마자 당신은 많은 손으로 세 개의 칼을 집어 듭니다. 오린이 달아나려 하지만, 모든 칼이 한꺼번에 그의 몸을 베어버립니다. 입술에서 피를 흘리며 오린은 쓰러집니다.<br/><br/>오린이 없으니 이제 사용할 수 있는 멍에는 하나뿐입니다. 세 명 중 막내가 장치를 착용하기로 하고, 그녀는 바늘이 두개골을 뚫고 들어갈 수 있도록 장치를 머리 위로 들어 올립니다. 그리고 의식이 시공간으로 빨려 들어가며 비명을 지릅니다.<br/><br/>곧 당신은 에메랄드빛 바다 위에 떠 있는 자신을 발견합니다. 모든 바닷물은 거대한 틈으로 쏟아져 들어갑니다. 돌로 된 팔다리가 물 밖으로 뻗어 있고, 벌레 같은 이상한 생명체가 팔다리 위아래로 기어다니는 것이 보입니다. 이 생명체들도 목소리의 속삭임을 듣고 그 힘을 받아들였습니다. 그리고 그 힘으로 당신을 죽이려고 합니다.<br/><br/>그들이 당신의 정신에 침입한 것처럼, 당신은 손을 뻗어 그들의 정신 속으로 뛰어듭니다. 녹슨 칼로 사람의 힘줄을 자르듯 그들을 연결하는 실을 끊어버립니다. 곧 비명을 지르는 시체들이 무더기로 틈새 아래로 추락하고 마침내 복수가 완성됩니다.<br/><br/>환영이 끝납니다. 추종자들은 당신이 본 것을 간절히 알고 싶어합니다. 그리고 당신이 별 너머로 손을 뻗어 문명 하나를 없애버렸다는 사실을 알자 당신 앞에 엎드립니다. 이 여정이 시작되었을 때, 당신은 그들의 구세주였습니다. 그렇다면 지금은?<br/><br/>이제 당신은 그들의 신입니다."/>
	<entry name="ThePulledThread/CaptureScientistFailure" value="수수께끼가 깊어집니다. 겁에 질린 고문들은 그 문제를 해결할 수 있었던 유일한 과학자가 어떻게 죽었는지에 대한 변명을 늘어놓지만, 운명의 실은 다른 이야기를 들려줍니다.<br/><br/>누군가, 또는 무언가가 당신과 대화할 준비가 되어 있지 않았습니다. 그것이 그 남자의 죽음을 은밀히 조직했습니다. 그러나 언젠가 당신의 길과 그 존재의 길은 필연적으로 교차할 것입니다."/>
	<entry name="TheSkyFallen" value="하늘, 추락"/>
	<entry name="TheSkyFallen/Intro" value="아군 부대가 아크린 거주지를 공격할 때, 이상하게도 총성은 들리지 않고 비닐 시트에 비가 쏟아지는 것처럼 끊임없이 흐느끼는 소리만 들립니다. 분대가 기지 안으로 진입하자 소리의 진원지가 드러납니다. 임시 대피소 밖에서 허름한 생존 장비를 입은 소수의 아크린이 엎드린 채 경련을 일으키며 울부짖는 소리였습니다. 한쪽에는 고물에서 뜯어낸 부품이 쌓여 있는데, 그것이 스피커 역할을 합니다. 그곳에서 인간의 여러 언어로 돌아가면서 항복과 도움을 요청하는 말이 흘러나옵니다.<br/><br/>부대원들은 당황하며 당신에게 직접 무전으로 지시를 요청합니다."/>
	<entry name="TheSkyFallen/Intro/HelpThem" value="<style name='Bold'/>그들을 도와줍니다:<style name='Paragraph'/> 아크린이 생명 유지 시스템을 수리할 만큼 충분한 자원을 남깁니다."/>
	<entry name="TheSkyFallen/Intro/BringThemBack" value="<style name='Bold'/>그들을 데려옵니다:<style name='Paragraph'/> 아크린은 훌륭한 병사입니다. 이들을 모아 가장 가까운 전초 기지로 보내 무장을 시키고 훈련합니다."/>
	<entry name="TheSkyFallen/Intro/OpenFire" value="<style name='Bold'/>발포합니다:<style name='Paragraph'/> 아군 부대가 무방비 상태의 아크린을 처형합니다."/>
	<entry name="TheSkyFallen/HelpThem" value="한때 자랑스러운 파괴자들이 지금은 비참한 처지로 전락했습니다. 그들의 구원이 곧 당신의 구원이기를 바라며, 당신은 아크린이 생존하고 중요한 시스템을 수리할 만큼 충분한 자원을 제공합니다.<br/><br/>당신의 병사들이 외계인을 돕고 작업은 신속하게 완료됩니다. 그 후 그 아크린은 줄줄이 당신 병사들 곁을 지나가면서 그들의 눈에서 시작해서 눈으로 끝나는 동작을 취한 뒤 그들의 거주지로 돌아갑니다.<br/><br/>다음날 은수자가 당신에게 연락합니다. 당신의 친절에 대한 소문이 아크린 거주지 전역에 퍼졌고, 당신이 구한 아크린들이 당신 곁에서 영원히 살기를 원한다고 합니다."/>
	<entry name="TheSkyFallen/BringThemBackSuccess" value="한때 자랑스러운 파괴자들이 지금은 비참한 처지로 전락했습니다. 하지만 그들의 탁월한 전쟁 기술이 당신의 구원이 될 수도 있습니다.<br/><br/>이해해서 그런지 절망해서 그런지 아크린은 병사들에게 포위되어 전초 기지로 행진하는 길에도 저항하지 않습니다. 훈련을 시작할 만큼 회복한 아크린은 12명뿐입니다. 전장에서 회수한 외계 기술로 무장한 이 아크린들은 치명적인 사격술과 탁월한 기동성을 자랑합니다. 가장 냉소적인 병사들도 곧 아크린이 군대에 합류하면 훌륭한 병력이 될 것이라는 데 동의하고, 아크린은 기꺼이 제안을 수락한 다음 개종하지 않은 아크린을 처치하여 입을 막습니다.<br/><br/>그들은 충성하는 대상을 바꾸기는 했지만, 여전히 광신자입니다."/>
	<entry name="TheSkyFallen/BringThemBackFailure" value="한때 자랑스러운 파괴자들이 지금은 비참한 처지로 전락했습니다. 하지만 그들의 탁월한 전쟁 기술이 당신의 구원이 될 수도 있습니다.<br/><br/>이해해서 그런지 절망해서 그런지 아크린은 병사들에게 포위되어 전초 기지로 행진하는 길에도 저항하지 않습니다. 훈련을 시작할 만큼 회복한 아크린은 12면뿐입니다. 전장에서 회수한 외계 기술로 무장한 이 아크린들은 치명적인 사격술과 탁월한 기동성을 자랑합니다. 가장 냉소적인 병사들도 곧 아크린이 군대에 합류하면 훌륭한 병력이 될 것이라는 데 동의하고, 기꺼이 제안을 수락합니다, 배신하기 직전까지는요.<br/><br/>광신도를 개종하려는 시도는 어리석은 판단이었다는 걸 알았어야 했습니다."/>
	<entry name="TheSkyFallen/OpenFire" value="아크린에게 베풀 자비는 없습니다. 그들은 파괴자로 당신 세계에 내려왔습니다. 그들의 광신은 두 종족 모두를 파멸시켰습니다.<br/><br/>아무도 말하지 않습니다. 아무도 말할 필요가 없습니다. 당신은 임시 스피커에 총알을 박아 넣습니다. 징징대는 스피커의 기계음이 멈춥니다. 병사들은 총을 쏘기 시작하고, 그들 내면의 악마는 화약과 라이플 사격으로 잠시나마 달래집니다. 그 후 당신은 거주지를 약탈한 후 파괴합니다.<br/><br/>당신의 행동에 대한 소식이 아크린 세력 전체에 퍼집니다. 은수자는 분노했지만, 언제는 위선자들의 생각에 신경이나 썼던가요? 다른 세력은 모두 기뻐하거나 겁을 내고 있으니, 나중에 이를 유리하게 활용할 수 있을 것입니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine" value="우주 엔진"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/ChangeThePastSuccess" value="잔드라가 시간 차원문을 가동하자 도시 전체의 전력이 깜빡거립니다. 초우라늄 아치에서 스파크가 튀더니 내부 공간이 구부러지고 과거로 통하는 관문이 형성됩니다. 아크린이 처음 공격하던 그 순간으로 80명의 최정예 병사가 행진합니다.<br/><br/>장기전에 헌신한 당신 병사들은 수십 년 동안 게릴라전을 펼쳤습니다. 숫자는 적지만 첨단 장비와 전술로 무적의 부대가 되어 주요 전투에 등장해 두 세력에 막대한 피해를 준 뒤 다시 사라기를 반복했습니다.<br/><br/>소수의 귀환병을 기리기 위해 기념비를 세웁니다. 그들은 자기들이 거둔 과거의 승리 덕분에 경쟁 세력의 전력이 영구적으로 약화되었다는 것을 알고 기쁘게 은퇴합니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/ChangeThePastFailure" value="잔드라가 시간 차원문의 스위치를 누르자 도시 전체의 전력이 깜빡거립니다. 초우라늄 아치에서 스파크가 튀더니 내부 공간이 구부러지고 과거로 통하는 관문이 안정됩니다. 제폰의 주요 반격이 있던 그 순간으로 40명의 최정예 병사가 행진합니다.<br/><br/>하지만 아크린 우주선이 폭발하고 궤도에서 추락하면서 하늘을 수놓고, 부서진 파편이 지구를 덮치는 파괴적인 상황에서 과거에 대한 명확한 안내도 없이 당신 병사들이 할 수 있는 일이라고는 살아남는 것이 전부입니다. 그 여파 속에서 제폰의 흔적은 전혀 보이지 않습니다.<br/><br/>병사들이 돌아오지만, 달라진 것은 아무것도 없습니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/FindAcrinInsightsSuccess" value="잔드라의 시간 차원문을 통해 당신은 아크린의 기함에 탑승합니다. 공기가 이상하게 습합니다. 적갈색의 이끼가 어두운 복도를 뒤덮고 있습니다. 밖에서는 아크린 함대가 지구로 접근합니다.<br/><br/>낯익은 아크린이 근처에서 동료 의회에 맞서 주장을 펼치고 있습니다. 그들은 수천 년 동안 모든 존재에 대한 위협을 파괴하기 위해 여행했지만, 이 행성에는 그런 위협이라고 할 만한 것이 없다는 주장입니다. 목소리가 틀릴 수도 있을까요? 투표가 시작되고 은수자만이 지구의 파괴에 반대합니다.<br/><br/>그리고 당신은 현재로 끌려옵니다. 아크린의 목적에 대한 새로운 통찰력을 얻게 되면서 은수자와의 관계가 크게 개선됩니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/FindInsightsFailure" value="잔드라가 시간 차원문을 가동하자 도시 전체의 전력이 깜빡거립니다. 초우라늄 아치가 빛나면서 내부 공간이 구부러지고 시간이 지남에 따라 관문이 점차 안정됩니다.<br/><br/>그리고 금속 프레임이 큰 소리로 삐걱거립니다. 경보가 울리기 시작하고 스파크가 칙칙거리며 튀어 날아다닙니다. 아치가 휘어지더니 무너지면서 차원문의 에너지가 폭발적으로 분출되면서 발전기가 과부하됩니다. 비상 냉각 시스템이 작동하지만 충분하지 않습니다.<br/><br/>잔드라의 실험실이 폭발하기 직전에 겨우 대피가 완료됩니다. 언덕에는 연기가 피어오르는 분화구만 남았습니다. 다시 시도할 기회는 없고, 당신은 그저 저 차원문으로 무엇을 할 수 있었을지 상상만 할 뿐입니다..."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/FindZephonInsightsSuccess" value="잔드라의 시간 차원문을 통해 당신은 표식이 없는 군사 벙커에 도착합니다. 두꺼운 콘크리트 벽에 여러 겹의 전파 차단망이 덮여 있습니다.<br/><br/>크림슨 코드는 메인프레임의 콘솔에서 실행되고 있습니다. 그 코드는 제폰이 아니며, 프로그램조차 아닙니다. 대신 수많은 미세 프로그램이 제한된 프로세싱 코어의 연산 자원을 차지하기 위해 경쟁합니다. 새로운 프로세싱 주기마다 디지털 세계에서의 소멸과 점진적인 진화가 이루어집니다. 진보는 빙하처럼 느리지만 꾸준히 이루어지고 있는데, 이는 제폰의 정교함과는 거리가 멉니다.<br/><br/>코드를 복사하다가 전파 차단망에 균열을 발견합니다. 당신은 하지 않았는데, 누가 했을까요? 더는 알아내지 못하고 현재로 돌아옵니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesFailure" value="엔지니어가 요청한 날짜가 왔지만, 당신은 자원을 모으지 못했습니다. 그녀는 실망한 표정으로 당신을 쳐다보며 “다음에”라고 중얼거린 뒤 언덕 위의 연구실로 돌아갑니다.<br/><br/>다음 날 아침, 당신은 기묘한 감각을 느끼며 깨어납니다. 모든 것이 정상인 것 같지만 그 느낌은 그대로입니다. 당신의 시선은 한때 괴짜 엔지니어의 실험실이었던 언덕 분화구로 향합니다. 폭발로 파괴된 지 몇 년이 지났습니다. 당신은 다른 연구원들에게 경고의 의미로 잔해를 남겨두었습니다.<br/><br/>그 느낌이 무엇인지 모른 채, 당신은 계속 나아갑니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess" value="놀랍게도 엔지니어가 요청한 모든 것을 모았습니다. 노동자들이 이 성과를 축하하기 위해 모입니다. 이번에 자원을 추출하느라 그들이 큰 대가를 치른 것은 분명합니다. 군인은 아니지만 그들 나름의 방식으로 당신을 위해 열심히 싸웠고, 많은 노동자가 고된 노동으로 여기저기 다쳤습니다. 그런 상처에도 불구하고 그들의 눈은 자부심과 희망으로 빛납니다.<br/><br/>이건 다른 세력들을 무릎 꿇릴 만큼 막대한 자원인데 진실을 엿보기 위해 정말 그걸 엔지니어에게 넘겨야 할까요? 아니면 자원은 남겨 두고 다른 기술적 방법을 통해 결과를 낼 수 있을까요?"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/ChangeThePast" value="<style name='Bold'/>과거를 바꿉니다:<style name='Paragraph'/> 나비 효과 따위는 무시합니다. 어떻게 되든 이 생지옥보다 나을 테니까요. 엔지니어에게 직접 과거를 바꾸라고 요구합니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/FindInsights" value="<style name='Bold'/>통찰력을 찾습니다:<style name='Paragraph'/> 총알로는 전투에서 승리할 수 있지만 통찰력으로는 전쟁에서 승리할 수 있습니다. 모든 것을 엔지니어에게 넘기고 계속 진행합니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/IgnoreAfterGatherResources" value="<style name='Bold'/>그만둡니다:<style name='Paragraph'/> 미래를 만들 수 있는데 왜 과거에 간섭해야 하나요? 프로젝트를 폐기하고 그 자원을 다른 곳에 사용합니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/SellTechToAnchorite" value="<style name='Bold'/>은수자에게 기술을 판매합니다:<style name='Paragraph'/> 은수자에게 모든 것을 팔면 인류를 구하고 이익도 볼 수 있지 않을까요? 은수자라면 분명 이 기술을 두 종족 모두에게 이익이 되도록 사용할 것입니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/SellTechToChieftess" value="<style name='Bold'/>기술을 여족장에게 판매합니다:<style name='Paragraph'/> 인류에게는 용사가 필요하지만 위험을 감당할 수 없습니다. 신중하면서도 대담한 여족장이라면 합당한 구매자가 될 것입니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/SellTechToConcordat" value="<style name='Bold'/>맹약단에 기술을 판매합니다:<style name='Paragraph'/> 너무 따지지만 않는다면 구매자는 항상 있습니다. 그리고 맹약단은 따지는 걸 좋아하지 않습니다..."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/GatherResourcesSuccess/SellTechToZephon" value="<style name='Bold'/>제폰에게 기술을 판매합니다:<style name='Paragraph'/> 이 기술은 인공지능에게 유용한 업그레이드가 될 수 있으며, 그 과정에서 당신은 제폰의 귀중한 동맹이 될 것입니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Ignore" value="당신이 프로젝트 지원을 거부하자 잔드라는 화를 내며 자리를 박차고 나가지만, 곧 잔드라가 동료를 모집하기 시작합니다. 당신 영지의 엔지니어들이 잔드라에게 몰려듭니다. 너무 많이 모여서 다른 주요 프로젝트에 인력이 부족할 지경입니다.<br/><br/>한 고문이 간단한 해결책을 제시하는데, 바로 그녀의 주장에 대한 증거를 요청하는 것입니다. 시간 여행을 제안하는 사람이 괴짜로 알려진 잔드라 킨이라면, 그 제안을 확인해 보지 않는 것이 바보일 것입니다.<br/><br/>그녀의 추종자들은 간절히 기다리지만, 잔드라는 어떤 증거도 제시하지 못하고서는, 시간 여행이 성공할 때까지는 증거를 보여줄 수 없다고 소리칩니다. 실망한 추종자들은 뿔뿔이 흩어지고 다시는 잔드라의 소식은 듣지 못합니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/IgnoreAfterGatherResources" value="어떤 깨달음 때문에 당신은 잔드라가 요구한 자원을 넘겨주지 않습니다. 이 자원으로 만든 무기를 사용하면 굳이 시간 여행을 하지 않더라도 전쟁에서 승리할 수 있다는 깨달음입니다.<br/><br/>잔드라는 실망한 표정으로 “다음에”라고 중얼거리며 언덕의 실험실로 돌아갑니다.<br/><br/>다음 날 아침, 당신은 기묘한 감각을 느끼며 깨어납니다. 당신의 시선은 몇 년 전 괴짜 엔지니어가 실험실을 날려버리고 남은 분화구에 지어진 언덕 위의 저장고를 향합니다. 긴장하여 자원을 확인해 보니 모든 것이 그대로 있습니다.<br/><br/>그 느낌이 무엇인지 모른 채, 당신은 계속 나아갑니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Intro" value="당신은 잠을 설칩니다. 어떻게 잠을 잘 수 있겠어요? 저렇게 밖에서 다투는 소리가 들리는데요.<br/><br/>괴짜 엔지니어로 존경받는 잔드라 킨이 경비병들과 씨름하고 있습니다. 그녀는 밤낮으로 제폰과 아크린의 기술을 합성해 왔고, 그 둘의 기술은 뛰어넘는 타키온 기반의 무언가를 발견했습니다. 적어도 잔드라는 발견했다고 주장합니다. 아무도 그녀의 주장을 따를 만큼 이 기술을 충분히 이해하지 못하지만, 그녀는 자신이 시공간을 여행할 수 있다고 생각합니다. 그녀는 이 기술을 이용해 아크린의 목적이나 제폰의 기원에 대한 통찰력을 찾을 수 있다고 제안하지만, 이 기술을 활용할 수 있는 기간은 제한되어 있습니다.<br/><br/>여기까지만 해도 잔드라는 평소처럼 문제는 안 될 정도의 미친 모습이었지만, 그 기술을 안전하게 사용하는 데 필요한 자원을 나열하기 시작하자 고문들은 그 비용에 경악을 금치 못합니다. 하지만 그녀는 '이번에는' 확실히 성공할 수 있다고 합니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Intro/GatherResources" value="<style name='Bold'/>자원을 수집합니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/TheSpaceEngine/Intro/GatherResources2'/>"/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Intro/GatherResources2" value="얻을 수 있는 것을 생각하면 감당할 만한 비용입니다. 엔지니어에게 기회를 줍니다. 실패하면 그녀는 대가를 치를 것입니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Intro/LockHerUp" value="<style name='Bold'/>잔드라를 가둡니다:<style name='Paragraph'/> 지금도 골칫거리는 충분합니다. 제폰과 아크린을 넘어서는 무언가에 대해 이 엔지니어를 믿는 것은 어리석은 짓일 것입니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>무시합니다:<style name='Paragraph'/> 미치광이가 짖는다고 귀담아듣는 것은 어리석은 일입니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/LockHerUpSuccess" value="잔드라는 위험한 영감의 원천입니다. 다른 과학자들이 당신이 지정한 프로젝트보다 자기가 특히 좋아하는 프로젝트를 옹호하기 시작합니다. 저마다 승리의 열쇠를 쥐고 있다고 생각하지만, 그 누구도 비용은 신경 쓰지 않습니다.<br/><br/>당신은 그녀를 본보기로 삼아야 합니다. 당신의 집행자들에게 거리로 끌려가면서 잔드라가 고래고래 소리를 지릅니다. 그녀는 철창에 갇힌 채 모여든 과학자들에게 자기 기계를 작동시켜 달라고 애원하지만, 한때 과학자들은 한때 열광했던 그녀를 무시합니다. 구경꾼들은 조용하게 흩어지고 잔드라의 애원은 점점 멀어지다 사라집니다.<br/><br/>그리고 과학자들은 실험실로 돌아갑니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/LockHerUpFailure" value="잔드라는 위험한 영감의 원천입니다. 다른 과학자들이 당신이 지정한 프로젝트보다 자기가 특히 좋아하는 프로젝트를 옹호하기 시작합니다. 저마다 승리의 열쇠를 쥐고 있다고 생각하지만, 그 누구도 비용은 신경 쓰지 않습니다.<br/><br/>당신은 그녀를 본보기로 삼아야 합니다. 당신의 집행자들에게 거리로 끌려가면서 잔드라가 고래고래 소리를 지릅니다. 그녀는 철창에 갇힌 채 모여든 과학자들에게 자기 기계를 작동시켜 달라고 애원합니다. 아무도 그 애원에 응답하지 않지만, 많은 과학자가 당신을 공공연히 노려봅니다. 다음 날 당신의 연구실 곳곳에서 파업이 일어나고 주요 프로젝트가 중단됩니다.<br/><br/>진행 속도가 느려졌을 뿐이지만, 생존 경쟁에서는 한 발만 잘못 내디뎌도 생사가 오갈 수 있습니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToAnchoriteFailure" value="기술 설명을 마치자 은수자의 얼굴에는 실망한 표정이 역력합니다. 은수자가 후회하는 일은 수십 년 전이 아니라 수천 년 전의 일인 만큼, 당신의 제안을 정중하게 거절합니다.<br/><br/>아크린에 대한 당신의 제안을 알게 된 잔드라는 분노합니다. 그녀는 당신을 노려보며 “지난번과 같아”라고 중얼거리더니 자리를 박차고 언덕에 있는 자신의 연구실로 갑니다.<br/><br/>얼마 지나지 않아, 당신은 기묘한 감각을 느낍니다. 당신의 시선이 오래전 괴짜 엔지니어의 실험실이 폭발하고 남은 언덕의 분화구로 향합니다. 왜 잔해를 치워야 한다는 생각을 못 했을까요? 자신의 부주의를 자책하며 계속 나아갑니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToAnchoriteSuccess" value="은수자는 당신의 제안에 실망한 듯합니다. 그들은 수명이 긴 만큼 깊이 후회하는 일도 많은데, 당신의 기술이 수천 년이 아니라 불과 수십 년 전으로 거슬러 올라간다는 것을 한탄합니다. 그래도 제안을 수락합니다.<br/><br/>그들의 대표자들은 악몽에나 나올 법한 거대한 벌레를 타고 하늘을 가로질러 도착합니다. 지상에 내려온 그 벌레는 엄니를 드러내며 위협적인 소리를 냅니다. 아크린은 당신 입술과 관자놀이에 붉은색의 감각을 마비시키는 혼합물로 두드려 벌레가 당신에게 완전히 복종하도록 합니다.<br/><br/>일주일 후, 당신은 갑자기 묘한 점을 깨닫습니다. 은수자의 세력은 어떻게 그렇게 완벽한 방어력을 진화시킬 수 있었을까요? 마치 수십 년의 준비 기간이 더 있었던 것처럼..."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToChieftessFailure" value="시간 여행에 대해 언급하자 마자 여족장은 정중하게 거절합니다. 바꿀 것이 없는데 뭐 하러 여족장이 시간 여행에 투자하겠습니까?<br/><br/>약탈단에 대한 당신의 제안을 알게 된 잔드라는 분노합니다. 그녀는 당신을 노려보며 “지난번과 같아”라고 중얼거리더니 자리를 박차고 언덕에 있는 자신의 연구실로 갑니다.<br/><br/>얼마 지나지 않아, 당신은 기묘한 감각을 느낍니다. 당신의 시선이 오래전 괴짜 엔지니어의 실험실이 폭발하고 남은 언덕의 분화구로 향합니다. 왜 잔해를 치워야 한다는 생각을 못 했을까요? 자신의 부주의를 자책하며 계속 나아갑니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToChieftessSuccess" value="시간 여행에 대해 언급하자마자 여족장이 수락합니다.<br/><br/>당신은 그녀가 무역 호송대를 이끌고 올 거로 예상했지만, 그녀는 물리학이 허용하는 것보다 더 많은 포를 장착한 2층 탱크를 타고 도착했습니다. 그녀는 측면 해치에서 뛰어내려 미안하다고 중얼거리며 당신에게 열쇠를 던져주고 수송 트럭을 타고 사라집니다. 다행히도 그 트럭에는 그녀가 구매한 물건들이 들어 있었습니다.<br/><br/>당신은 기묘한 감각을 느낍니다. 약탈단은 똑똑한 것이 아니라 교활한 것으로 유명합니다. 어떻게 그녀가 재료 공학에서 다른 세력보다 수십 년 앞서 있을까요? 마치 준비할 시간이 더 있었던 것처럼..."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToConcordatFailure" value="맹약단 대리인이 기계처럼 효율적으로 당신의 제안에 대한 수익률을 계산합니다. 그 결과 투자자 예상 수익률이 마이너스로 나오자 제안을 거절하고 당신에게 기지로 돌아갈 무료 셔틀을 제공합니다.<br/><br/>당신이 무슨 짓을 했는지 알게 된 잔드라는 분노합니다. 그녀는 당신을 노려보며 “지난번과 같아”라고 중얼거리더니 자리를 박차고 언덕에 있는 자신의 연구실로 갑니다.<br/><br/>얼마 지나지 않아, 당신은 기묘한 감각을 느낍니다. 당신의 시선이 오래전 괴짜 엔지니어의 실험실이 폭발하고 남은 언덕의 분화구로 향합니다. 왜 잔해를 치워야 한다는 생각을 못 했을까요? 자신의 부주의를 자책하며 계속 나아갑니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToConcordatSuccess" value="맹약단 대리인이 기계처럼 효율적으로 당신의 제안에 대한 수익률을 계산합니다. 막대한 투자자 수익률이 예측되자 당신을 VIP룸으로 안내하고 희귀한 전쟁 전의 사치품을 제공합니다.<br/><br/>곧 앞의 대리인과 같은 사람인지 아닌지 알 수 없는 대리인이 정지 장치를 들고 들어옵니다. 딸깍 소리와 함께 장치의 뚜껑이 열립니다. 하늘색의 정교한 구체가 테이블 위로 떠오르며 움직이는 와이어 프레임에서 옅은 황천빛이 반짝입니다. 당신이 얼음처럼 차가운 구체를 잡자 와이어가 프레임에서 풀려나 당신의 팔을 감싸며 프랙탈 건틀릿을 형성합니다.<br/><br/>당신은 새로운 무기를 사용해 보고 싶은 마음에 샴페인을 내려놓고 자리를 뜹니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToZephonFailure" value="제폰은 당신 제안을 하룻밤 안에 처리해 주겠다고 약속했지만 아무런 응답이 없습니다. 대신 당신의 방어 시스템에 정보를 얻으려는 맹렬한 해킹 공격이 이어지지만, 방어 시스템이 버텨냅니다.<br/><br/>당신이 무슨 짓을 했는지 알게 된 잔드라는 분노합니다. 그녀는 당신을 노려보며 “지난번과 같아”라고 중얼거리더니 자리를 박차고 언덕에 있는 자신의 연구실로 갑니다.<br/><br/>얼마 지나지 않아, 당신은 기묘한 감각을 느낍니다. 당신의 시선이 몇 년 전 괴짜 엔지니어의 실험실이 폭발하고 남은 언덕의 분화구로 향합니다. 왜 잔해를 치워야 한다는 생각을 못 했을까요? 자신의 부주의를 자책하며 계속 나아갑니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToZephonSuccess" value="제폰은 하룻밤 동안 당신 제안을 처리한 뒤 수락합니다. <string name='Quests/TheSpaceEngine/SellTechToZephonSuccess2'/> 드론 편대는 잔드라의 연구 자료와 함께 자원을 싣고 출발합니다.<br/><br/>엔지니어들은 제폰의 재료 공학이 다른 세력보다 수십 년 앞서 있다고 판단합니다. 하지만 어떻게? 생산 시간만으로는 그런 격차를 설명할 수 없습니다.<br/><br/>당신은 기묘한 감각에 사로잡힙니다. 마치 제폰이 준비할 시간을 추가로 확보한 것 같은 느낌입니다."/>
	<entry name="TheSpaceEngine/SellTechToZephonSuccess2" value="다음 날, 공중 드론 편대가 도시 외곽에 은색 합금 관을 내려놓습니다. 쉬익하는 소리와 함께 관이 열리면서 제폰이 약속한 물건이 모습을 드러냅니다. 카르빈 칼날을 장착하고 더 많은 무기를 탑재한, 세련된 모습으로 업그레이드된 간수입니다."/>
	<entry name="TheSummoning" value="소환"/>
	<entry name="TheSummoning/Intro" value="<string name='Quests/TheSummoning/Intro2'/><br/><br/>의식을 막아야 할까요, 아니면 의식을 마칠 때까지 내버려둬야 할까요? 아직 사도들이 적대적이라는 증거는 없습니다."/>
	<entry name="TheSummoning/Intro2" value="그 일은 보이지 않는 파리가 기어가는 것처럼 피부를 간지럽히고 윙윙거리는 끈적한 대기에 대한 불평으로 시작되었습니다. 그러다가 대기가 적갈색으로 물들고, 낯선 별들이 하늘을 수놓았으며, 새 떼가 서로 얽힌 나선으로 몰려들기 시작했습니다.<br/><br/>정찰대가 이상 현상을 추적해 크를라의 사도 집단을 찾아냈습니다. 그들은 당신의 영토 근처에서 의식을 준비하고 있습니다. 목소리 전문가들은 그것을 소환 의식이라고 판단합니다. 주변에 이런 영향을 줄 정도라면 분명 엄청난 규모일 것입니다."/>
	<entry name="TheSummoning/Intro/Attack" value="<style name='Bold'/>의식을 막습니다:<style name='Paragraph'/> 사도들의 의식이 정말 해가 없다면 먼저 알려줬을 것입니다. 그렇지 않았다는 말은 뭔가 숨기고 있다는 뜻입니다."/>
	<entry name="TheSummoning/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>그냥 놔둡니다:<style name='Paragraph'/> 이상한 현상과 숭배자들은 서로 밀접한 관련이 있지만, 아직 누구에게도 해를 끼치지 않았습니다. 사도들은 내버려두고 실제 위협에 집중합니다."/>
	<entry name="TheSummoning/Attack" value="당신은 의식을 막기로 합니다. 당신의 목소리 고문들은 의식이 곧 완료될 테니 서두르라고 하면서 서둘러 의식을 막지 않으면 비싼 대가를 치르고서야 숭배자들의 계획을 알게 될 거라고 경고합니다."/>
	<entry name="TheSummoning/Negotiate" value="목소리 숭배자 중 한 명이 경건한 표정으로 여러 개의 팔을 번쩍 들며 당신 일행에게 다가옵니다. 그들은 예언된 장소에서 고대 수호자에게 다리를 놓는 의식을 수행하는 순례자들입니다.<br/><br/>예언에 따라 당신의 도착을 예견한 그들은 적절한 선물을 준비했지만, 종교 의식을 끝내고 싶어 합니다.<br/><br/>이 숭배자들이 적대적인 것 같지는 않지만, 그들은 수호자를 신으로, 엄청나게 강력한 신으로 숭배합니다. 그들을 그냥 두시겠습니까?"/>
	<entry name="TheSummoning/Negotiate/Combat" value="<style name='Bold'/>거절합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 우쭐한 기분이 들지만, 조심합니다. 뇌물을 거절하고 그들의 의식을 중단합니다."/>
	<entry name="TheSummoning/Negotiate/CombatBetrayal" value="<style name='Bold'/>수락하는 척합니다:<style name='Paragraph'/> 배신이 아니라 기회를 극대화하는 것입니다. 선물을 받은 다음 의식을 중단합니다."/>
	<entry name="TheSummoning/Negotiate/Accept" value="<style name='Bold'/>수락합니다:<style name='Paragraph'/> 불안하긴 하지만 숭배자들은 아무 잘못도 하지 않았습니다. 선물을 받고 평화롭게 떠납니다."/>
	<entry name="TheSummoning/Combat" value="당신은 숭배자들에게 의식은 중단해야 하지만, 다른 해는 끼치지 않겠다고 말합니다. 그들은 찬송을 계속합니다. 숭배자들의 지도자가 자기들은 힘들게 여기까지 왔고 구원이 가깝다고 하면서 정중하게 재고해 달라고 요청합니다.<br/><br/>병사들이 명령을 집행하자 지도자의 두건에서 우레 같은 소리가 터져 나오면서 아수라장이 펼쳐집니다.<br/><br/>이제 그들을 막을 유일한 방법은 의식이 끝나기 전에 처치하는 것뿐입니다."/>
	<entry name="TheSummoning/CombatBetrayal" value="당신은 숭배자들의 제안을 수락하고 그들은 광물이 가득 담긴 무겁고 화려한 상자를 가져옵니다. 숭배자들의 지도자는 당신이 선물을 받은 뒤 기대에 찬 표정으로 기다립니다. 당신이 떠나지 않을 것이 확실해지자, 지도자는 정중하게 선물을 돌려달라고 요청합니다. 당신은 의식을 중단하면 조용히 보내주겠다고 제안합니다.<br/><br/>숭배자들이 응답하지 않자, 병사들이 명령을 집행하기 위해 진입하고 아수라장이 펼쳐집니다.<br/><br/>이제 숭배자들을 막을 유일한 방법은 의식이 끝나기 전에 처치하는 것뿐입니다."/>
	<entry name="TheSummoning/CombatEarlySuccess" value="숭배자들이 죽자, 지도자는 절박한 심정으로 의식을 발동합니다. 룬이 새겨진 땅 위로 악몽 같은 타이탄이 모습을 드러냅니다.<br/><br/>하지만 뭔가 잘못되었습니다. 지도자가 물러서지만, 너무 늦었습니다. 의식 공간이 붕괴되면서 광신도와 괴물이 강제로 융합됩니다. 새로운 존재는 불안정한 형태가 굳어지면서 고통에 비명을 지르고 몸부림칩니다. 공명에 떨리며 분출되는 은처럼 부서지며 떨어집니다.<br/><br/>왕홀 같은 덩어리가 남아서 쿵쾅거리며 힘을 발산합니다. 그것을 자세히 들여다보니 그 면에 비친 융합된 생명이 언뜻 보입니다. 동요하지 않고 유물을 수집하여 기지로 귀환합니다."/>
	<entry name="TheSummoning/CombatSummon" value="시간이 다 되었습니다.<br/><br/>의식 장소에서 낮고 쿵쾅거리는 힘의 파동이 폭발하며 땅과 하늘이 흔들립니다. 의식 장소 위의 공간에 머리카락처럼 얇은 균열이 생기더니, 세 개의 거대한 분절된 다리가 그 공간을 찢어버립니다. 송곳니와 채찍 같은 부속물로 이루어진 우뚝 솟은 악몽이 모습을 드러냅니다. 멀리서 봐도 전장을 압도하는 크기입니다. 그러더니 아무런 사전 동작도 없이 갑자기 사라졌다가 숭배자들 근처에 나타납니다.<br/><br/>숭배자들의 보호자가 전투가 한창인 바로 그 순간에 도착했습니다."/>
	<entry name="TheSummoning/CombatLateSuccess" value="놀랍게도 당신은 숭배자들과 그들의 신을 물리칩니다. 지도자가 절박하게 다시 의식을 발동하고 또 다른 거대한 악몽이 균열을 뚫고 나옵니다.<br/><br/>하지만 뭔가 잘못되었습니다. 지도자가 물러서지만, 너무 늦었습니다. 의식 공간이 붕괴되면서 광신도와 괴물이 강제로 융합됩니다. 새로운 존재는 불안정한 형태가 굳어지면서 고통에 비명을 지르고 몸부림칩니다. 공명에 떨리며 분출되는 은처럼 부서지며 떨어집니다.<br/><br/>왕홀 같은 덩어리가 남아서 쿵쾅거리며 힘을 발산합니다. 그것을 자세히 들여다보니 그 면에 비친 융합된 생명이 언뜻 보입니다. 동요하지 않고 유물을 수집하여 기지로 귀환합니다."/>
	<entry name="TheSummoning/RitualSuccessPayment" value="당신은 숭배자들의 제안을 수락하고 그들은 광물이 가득 담긴 무겁고 화려한 상자를 가져옵니다. 당신이 선물을 받아 떠날 때 그들은 경건한 몸짓을 반복합니다.<br/><br/>얼마 후, 멀리서 다리가 여섯 개인 악몽과도 같은 거대한 괴물이 나타납니다. 당신은 공격에 대비하지만, 괴물은 적대감을 보이지 않습니다.<br/><br/>은수자는 당신이 편견 없이 의식을 받아들인 것에 대해 감사를 표합니다. 은수자는 이교도들이 의식 장소 근처에서 괴생명체와 합의했다고 알려주며 향후 지원을 약속합니다. 모든 것이 괜찮아 보였습니다, 제폰 로봇이 당신에게 공격적으로 행동하기 전까지는요..."/>
	<entry name="TheSummoning/RitualFailurePayment" value="당신은 숭배자들의 제안을 수락하고 그들은 광물이 가득 담긴 무겁고 화려한 상자를 가져옵니다. 당신이 선물을 받아 떠날 때 그들은 경건한 몸짓을 반복합니다.<br/><br/>당신이 자리를 뜨려는데 의식 장소 방향에서 묵직한 파동이 폭발하듯 퍼지고, 그 여파에 당신은 앞으로 비틀거립니다. 그 직후 진공이 생기며 모든 것이 뒤로 빨려 들어갑니다. 서둘러 달려가 보니 의식 장소가 마치... 푹 퍼낸 것처럼 텅 비어 있습니다.<br/><br/>숭배자들은 소환 대신 전송을 완료했습니다. 그들은 이제 자기들이 숭배하는 존재와 함께 있습니다. 당신은 일찍 떠나기로 한 것이 다행이라는 생각뿐입니다."/>
	<entry name="TheSummoning/RitualSuccess" value="당신은 숭배자들과 그들의 장치를 내버려둡니다. 잠시 후, 당신 영토 곳곳에서 송곳니와 촉수가 달린 거대한 악몽 같은 괴물이 나타납니다. 이 괴물은 마음대로 나타났다가 사라졌다가 다시 나타나며, 끔찍한 유령처럼 당신의 가장 강력한 요새를 들락거립니다. 당신은 공격에 대비하지만, 그 괴물은 지켜볼 뿐입니다.<br/><br/>은수자는 당신이 편견 없이 의식을 받아들인 것에 대해 감사를 표합니다. 은수자는 이교도들이 의식 장소 근처에서 괴생명체와 합의했다고 알려주며 향후 지원을 약속합니다. 모든 것이 괜찮아 보였습니다, 제폰 군대가 당신에게 공격적으로 행동하기 전까지는요..."/>
	<entry name="TheSummoning/RitualFailure" value="당신은 숭배자들과 그들의 장치를 내버려둡니다. 의식 장소 방향에서 묵직한 파동이 폭발하듯 퍼집니다. 서둘러 달려가 보니 의식 장소가 마치... 푹 퍼낸 것처럼 텅 비어 있습니다.<br/><br/>숭배자들은 소환 대신 실수로 전송을 완료했습니다. 그들은 이제 자기들이 숭배하는 존재와 함께 있습니다. 당신은 멀리 떨어져 있어서 다행이라는 생각뿐입니다."/>
	<entry name="TheTiesThatBind" value="묶어주는 끈"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/Intro" value="누군가 여족장을 심하게 화나게 했습니다. 어느 날 당신은 당신 영토 가장자리에서 '제지나'라는 이름을 들먹이며 당신 부대를 윽박지르는 여족장을 발견하고 깜짝 놀랍니다.<br/><br/>여족장이 소리칩니다. “제지나는 어디 있나?! 그 더러운 반역자가 너희 성벽 뒤에 숨어 있는 거 다 알아. 그녀를 넘겨주지 않으면 네 내장을 갈가리 찢어주겠어!”<br/><br/>여족장의 부하들 중에 반역자라고요? 흥미롭기 그지없습니다. 그녀의 측근에 대한 소문은 수년 동안 황무지에 귀신처럼 떠돌았습니다. 그녀가 아크린을 사랑한다는 사람도 있고, 그녀가 목소리 숭배자들과 은밀히 결탁했다고 중얼거리는 사람도 있습니다.<br/><br/>'제지나'가 누구든, 당신의 대의에 도움이 될 수 있습니다.<br/><br/>전령이 떠돌이 산적 두목에게 메시지를 전하기 위해 대기하고 있습니다. 제지나를 추적하는 데는 시간이 걸리겠지만, 족장에게 중요한 사람이라면 그녀를 넘겨주고 보상을 받을 수도 있습니다."/>
	<entry name="TheTiesThatBind/Intro/HuntJezina" value="<style name='Bold'/>제지나를 사냥합니다:<style name='Paragraph'/> 전령이 몇 시간 안에 족장에게 도착할 수 있습니다. 족장이 세부 정보를 보내면 사냥을 시작할 수 있습니다."/>
	<entry name="TheTiesThatBind/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>족장을 무시합니다:<style name='Paragraph'/> 야만인 여왕의 헛소리일 뿐입니다. 무시하면 다른 사람을 괴롭히러 갈 것입니다."/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezina" value="<string name='Quests/TheTiesThatBind/ChaseJezina2'/><br/><br/>당신은 그녀의 위치를 알아낼 수 있을지 확신하지 못합니다. 정찰병 중 한 명이 마침내 근처 산적 기지에서 벌어진 싸움에 대한 소식을 듣습니다. 아이들을 노예로 삼아 더러운 일을 시킨 갱단 두목을 홀로 베어낸 의문의 여인에 대한 소식입니다.<br/><br/>“그 여자야.” 당신이 소식을 전하자, 여족장이 으르렁거립니다. “그 망할 여자가 결국 본성을 드러낸 거야.” 시간이 얼마 없습니다. 사냥을 시작할 때입니다."/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezina2" value="제지나는 숨는 방법을 잘 알고 있습니다. 전령을 보내 그녀의 외모에 대해 자세히 물어봤을, 때 여족장은 죽일 듯이 화를 냈습니다. 여족장의 유일한 대답은 “아이들을 채찍질하는 사악한 괴물이야. 딱 보면 알아볼 거라니까”였습니다. 이상합니다. 여족장이 아이들을 걱정하는 말은 처음 들어보거든요. 정말... 구체적인 묘사입니다."/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezinaSuccess" value="제지나의 아웃라이더에는 겉에 보이는 것보다 더 많은 장치가 있습니다. 부대에 잡히자마자 제지나는 공압식 자물쇠를 발사하여 자신을 아웃라이더 안에 가둡니다. 부대가 아웃라이더를 격납고로 끌고 가서 용접 토치로 잘라내는 데는 몇 시간이 걸립니다.<br/><br/>당신이 격납고에 도착했을 때 독 오른 뱀처럼 병사들과 맞서고 있습니다. 당신은 턱이 빠질 뻔했습니다. 그녀는 여족장의 판박이였던 것입니다. 여족장과 똑같은 턱선과 똑같은 밝은색 눈, 하지만, 모든 조각을 연결하는 단서는 그녀의 회색 머리입니다.<br/><br/>제지나는 여족장의 어머니입니다. 그리고 그녀는 딸의 손아귀에서 달아난 것입니다.<br/><br/>산적 여두목은 상황을 파악한 당신을 매섭게 노려보며 말합니다. “날 놔 줘. 내 딸은 빌어먹을 괴물이야. 더는 그녀를 도울 수 없어. 날...”<br/><br/>그녀는 기침하다가 피 한 덩어리를 토해내고는 다시 당신을 바라봅니다. “날 놔 줘.”"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezinaSuccess/HandOverJezina" value="<style name='Bold'/>제지나를 넘겨줍니다:<style name='Paragraph'/> 족장의 호의가 필요합니다. 이 여자는 당신에게 아무런 도움도 되지 않습니다."/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezinaSuccess/HelpJezinaEscape" value="<style name='Bold'/>제지나의 탈출을 도와줍니다:<style name='Paragraph'/> 자기 어머니를 해치려는 지도자와는 협상할 수 없습니다."/>
	<entry name="TheTiesThatBind/ChaseJezinaFailure" value="통신기 너머로 욕설이 터져 나옵니다. “아웃라이더가 파괴됐다!” 장군들이 무전기를 들고 제지나를 붙잡았는지 묻습니다. “아니오.”라는 소심한 대답이 들려옵니다. 몇 시간 후, 아무도 시체를 찾지 못했다는 소식을 듣습니다.<br/><br/>당신 기지를 찾아와 소식을 들은 전사 여왕은 놀라지 않은 듯합니다. “그럴 만도 하지. 너처럼 무능한 작자는 늙은 여자를 사냥하는 법을 모를 테니까, 안 그래?”<br/><br/>등골이 오싹해지며 그녀는 고개를 홱 돌려 저 멀리 절벽을 바라봅니다. 당신은 그녀의 시선을 따라갑니다. 아무것도 없습니다. 아니면... 저 멀리 산등성이에서 당신을 지켜보는 무언가, 아니 누군가가 있을까요?<br/><br/>제지나일 수도 있고 신기루일 수도 있습니다.<br/><br/>다시 시선을 돌리니 여족장이 없습니다. 황무지로 사라진 것입니다... 당신이 잡지 못한 그 여자처럼."/>
	<entry name="TheTiesThatBind/HandOverJezinaSuccess" value="뭔가 말이 앞뒤가 안 맞습니다. 여족장이 제지나가 아이들을 때린다고 했는데, 당신은 제지나가 아이들을 보호하고 있었기 때문에 그녀를 찾을 수 있었습니다. 왜일까요?<br/><br/>여족장의 영토로 이동면서 제지나는 체념한 듯 그 질문에 대답합니다. “누가 그녀에게 살아남는 법을 가르쳐줬다고 생각하나? 나는 그게 그 아이에게 최선이라고 생각했지.”<br/><br/>하지만 그녀는 배웠습니다. 자기의 악랄함이 그대로 돌아온다는 것을. “황무지는 수천 명의 군벌이 자라나는 곳이야. 잔혹함은 반복되지. 너희가 그 순환을 끊어야만 자유로워질 수 있어.”라고 그녀는 속삭입니다.<br/><br/>그런데 왜 이제 와서 도망쳤을까요? 제지나가 분노한 어조로 낮게 읊조립니다. “그걸 정말 알고 싶었다면, 날 보내줬어야지.”<br/><br/><string name='Quests/TheTiesThatBind/HandOverJezinaSuccess2'/>"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/HandOverJezinaSuccess2" value="접선 지점에 도착하자 여족장이 혼자 팔짱을 끼고 음울한 표정으로 서 있습니다. 왜 호위병이 없는 걸까요?<br/><br/>병사들이 제지나를 앞으로 끌고 가는 동안 당신은 아무 말도 하지 않습니다. 족장이 휘어진 칼을 뽑아 제지나의 뺨을 살짝 긋습니다. 여족장이 속삭입니다.“더 세게 누를 수도 있어. 당신이 하던 것처럼 아주 조금만 피를 뽑은 거야.”<br/><br/>제지나가 떨고 있습니다. 족장이 칼을 들어 올리더니 당신 발 앞에 던집니다. “자, 약속한 값이다. 이제 가. 여기서부터는 가족 문제니까.”<br/><br/>당신은 재빨리 차량으로 돌아갑니다. 지금 들리는 소리가 황무지에 부는 바람 소리인지, 아니면 두려움에 떨고 있는 제지나의 울음소리인지 궁금합니다."/>
	<entry name="TheTiesThatBind/HandOverJezinaFailure" value="이런 벼락 맞을 일이, 당신의 부대는 간단한 포로 이송도 못 해서 바보 같은 아웃라이더를 날려버렸습니다! 이 소식을 전하자, 족장이 한참을 박장대소하더니 말합니다. “아, 완전히 코미디잖아, %1%. 이 황무지의 모든 살인자와 군벌이 그저 허풍선이에 불과하다는 걸 보여주는군. 모두 겉만 번지르르하지 실속은 없어. 다들 도살장에 끌려갈 준비가 되어 있다니까.”<br/><br/>당신이 뭐라 대답하기도 전에 여족장이 통신을 끊습니다. 그녀의 약탈단이 잘라낸 팔다리로 가득 찬 상자를 성벽에 떨어뜨리는 순간, 그녀의 호감을 사려던 희망은 모두 사라집니다.<br/><br/>팔다리마다 이런 글귀가 새겨져 있습니다: “우리 엄마를 죽일 수 있는 건 나뿐이다.”"/>
	<entry name="TheTiesThatBind/HelpJezinaEscapeSuccess" value="여족장의 군대가 사냥개처럼 당신 뒤를 바짝 쫓았지만, 당신은 해냈습니다. 제지나를 탈출시킨 것입니다. 목적지는 사막 끝자락의 공터인데, 그곳에 가니 가면 쓴 사람들이 탑승한 놀라울 정도로 거대한 차량이 당신을 맞이합니다.<br/><br/>당신은 신화 속 “육지의 거대 괴수”와 같은 이 차량에 대한 소문을 들어 봤습니다. 목적지에 있던 차량은 황량한 황무지를 항해하기 위해 개조한 구식의 배와 같은 모습입니다. 병사들이 이게 어떻게 전쟁에서 활약할지 수다를 떨다가 현창으로 아이들의 얼굴이 나타나자 조용해집니다.<br/><br/>“고아원이야.” 제지나가 유리 조각으로 배에 신호를 보내며 말합니다. “딸에게 저걸 지키기 위해 떠난다고 했는데, 그 애가...”<br/><br/>제지나는 헛기침으로 흐느낌을 숨긴 뒤 말을 잇습니다. “그렇게 질투할 줄은 몰랐지.”<br/><br/>고문을 당한 여두목은 아웃라이더를 당신에게 맡기고 떠납니다. 여족장은 결코 당신을 용서하지 않을 것입니다. 여족장의 어머니는 그녀를 버렸고 당신은 그 어머니를 데려오지 못했습니다.<br/><br/>하지만 여족장은 분노에 눈이 멀었습니다. 여족장의 어머니는 오래전에 그녀를 실망시켰습니다. 여족장이 그 사실을 받아들였다면, 오랫동안 망가진 꿈에 필사적으로 집착하는 대신 어머니를 놓아주었을 것입니다."/>
	<entry name="TheTiesThatBind/HelpJezinaEscapeFailure" value="제지나는 아웃라이더가 폭발하면서 즉사합니다. 당신은 족장의 분노에 대비하지만, 그런 일은 일어나지 않습니다. 다음에 만나자 여족장은 당신을 보고 신나서 미친 듯이 웃습니다.<br/><br/>여족장이 웃는 얼굴로 말합니다.“네 덕분에 재미있었어, %1%. 그 늙은이가 죽은 게 이렇게 기쁠 줄은 몰랐지만, 아, 정말 굉장한 사냥이었거든. 너에게 제대로 보답해야겠어.”<br/><br/>당신은 약속한 보상이면 충분하다고 조심스럽게 대답합니다. 여족장이 말합니다. “아니야. 네가 무슨 짓을 했는지 알아, 날 그렇게 배신한 거. 난 미운 아이에게 떡을 주지 않거든.”<br/><br/>“아직 숨을 쉬고 있잖아. 그걸 보상으로 생각하라고.”"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls" value="그들은 벽 안에 있다"/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Deport" value="약탈단을 제거하는 일은 생각보다 어렵습니다. 그들은 떠나면서 폭동을 일으키고 마을의 일부를 불태우기 때문입니다. 화재의 연기가 걷히고 나면 많은 시민이, 약탈단을 옹호하던 시민, 당신의 반동적인 행동에 혐오감을 느낀 시민 모두가 그들과 함께 떠나는 것입니다."/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Enslave" value="잔인함에 대한 당신의 평판이 곧 땅 전체로 퍼집니다. 당신이 '계약 노동'이라고 부르는 것을 다른 이들은 노예라고 부르며, 그들이 어디에 있든 약탈단은 당연히 당신에게 분노하고 더 맹렬하게 공격합니다.시민들조차도 당신의 선택에 의문을 표합니다."/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/IgnoreFailure" value="일부 시민들은 새로운 시민들을 회의적으로 바라보면서 그들을 돕거나 고용하기를 거부하고 지나가면서 침을 뱉습니다. 이러한 기회 부족으로 인해 일부 전직 약탈단들은 살기 위해 도둑질을 하는 예전 방식으로 돌아갑니다. 사회 변화는 느린 과정이며, 특히 오래된 상처가 여전히 곪아 있는 부분에서는 더 그렇습니다."/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/IgnoreSuccess" value="전직 약탈단들은 모범 시민이 되기로 합니다. 처음에는 도시 사람들의 냉대에도 불구하고 그들은 열심히 일하고 자신을 증명하지만, 항상 끊임없이 의심의 시선을 받을 테고, 절대 용서받지 못할 것입니다. 그들도 자신을 용서하지 않을 테지만, 적어도 그들의 자녀들은 그런 낙인 없이 자랄 것입니다."/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Integrate" value="당신은 약탈단을 위한 거주 구역을 건설하도록 명령하고 각 약탈단 가족에 베테랑을 멘토로 배정하여 사회 통합을 지원합니다. 약탈단과 피해자들이 모여 사과하고 서로 이해할 수 있도록 화해의 만남 개최합니다. 이러한 프로그램에는 비용이 많이 들지만, 사회는 순조롭게 유지됩니다."/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Intro" value="제정신인 사람이라면 누구도 약탈단을 도시에 들이지 않을 것입니다. 이 도적들의 잔인함과 폭력에 대한 평판은 너무나 당연하며, 이는 이 땅 곳곳에서 그들이 불태운 농장과 정착지를 보면 알 수 있습니다.<br/><br/>그래서 약탈단을 지지하고 도왔다는 혐의로 시민 한 무리가 당신 앞에 끌려오자, 당신은 깜짝 놀랍니다. 더 놀라운 것은 그들의 집을 조사하던 중, 당신의 병사들이 위장용 벽과 바닥을 발견한 것입니다. 그 안에는 행동이며 말버릇이며 약탈단의 특징이 역력한 가족들이 숨어 있었습니다.<br/><br/>그들은 자신들이 약탈단이며 끔찍하고 잔인한 짓을 했지만, 새로운 삶과 가족과 공동체를 일구고자 했고, 당신 시민들이 그들을 믿고 받아주어 두 번째 기회를 주었다고 설명합니다. 당신의 병사들은 시민들을 바보라고 부르고 이 약탈단 가족을 노예로 삼아야 한다고 주장하지만, 당신은 꼭 그렇게는 생각하지 않습니다."/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Intro/Deport" value="<style name='Bold'/>약탈단을 추방합니다:<style name='Paragraph'/> 약탈단의 뜻은 이해하지만, 도시에 살게 할 수는 없습니다. 그들을 추방합니다. 그들을 도운 시민들은 용서하지만, 감시를 받게 될 것입니다."/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Intro/Enslave" value="<style name='Bold'/>약탈단을 노예로 삼습니다:<style name='Paragraph'/> 약탈단이 시민들과 함께 머물도록 허용하되, 계약 노동자로 일하게 합니다. 그들의 자녀는 자유 시민이 될 것입니다."/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>무시합니다:<style name='Paragraph'/> 병사들에게 모두 풀어주라고 합니다. 충성심이 있고 규칙을 준수하기만 하면 배경이 무엇이든 상관없습니다."/>
	<entry name="TheyAreInTheWalls/Intro/Integrate" value="<style name='Bold'/>통합합니다:<style name='Paragraph'/> 생존자로서 전사로서 경험이 있다고요? 어서 오세요! 도시에 약탈단을 위한 구역을 설정하고 더 많은 약탈단을 초대합니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater" value="물보다 진한"/>
	<entry name="ThickerThanWater/Intro" value="어느 날 황무지에서 전령이 한 통의 편지를 들고 옵니다. 평생 연락할 일이 없을 거로 생각한 사람이 보낸 것인데, 바로 당신의 형 아르솀이 보낸 편지였습니다. 형의 편지를 읽으면서 당신은 핵 구름 속에서 형의 시신이 증발하는 환상이 머릿속을 스칩니다.<br/><br/>편지의 내용을 파악하는 순간 기쁨은 재가 되어 날아갑니다. 아르솀과 그의 일행은 황무지에서 피난처를 찾았습니다. 하지만, 처음 들어보는 없는 약탈단 군대가 그들을 위협하고 있습니다. 아르솀의 추종자들에게는 보급 물자가 절실히 필요합니다. 굶주림이 그의 기지에 들불처럼 번지고 있습니다. 눈을 감염시키고 피부에 종기를 일으키는 질병이 뿌리를 내리기 시작했습니다.<br/><br/>형이 도움을 요청합니다. 응답하시겠습니까?"/>
	<entry name="ThickerThanWater/Intro/GatherResources" value="<style name='Bold'/>필요한 물자를 모읍니다:<style name='Paragraph'/> 형이 약탈단에게 죽도록 방치하지 않을 것입니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>항상 피가 진한 것은 아닙니다:<style name='Paragraph'/> 고통스럽지만 시민들에게는 당신이 필요합니다. 형은 자기 힘으로 난관을 헤쳐 나가야 할 것입니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/GatherResources" value="당신은 이런 날을 위해 준비해 왔습니다. 당신 사람들은 황무지에서 쓸만한 물건을 건지는 데 전문가입니다. 서두르면 형에게 필요한 물자는 금방 구할 것입니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/DeliverResources" value="물자를 모았으니 이제 아르솀에게 달려가면 됩니다. 형을 다시 볼 생각에 가슴이 두근거립니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/DeliverResourcesFailure" value="당신 부하들이 최선을 다했음에도 필요한 물자를 제때 전달하지 못했습니다. 당신은 형을 돕지 못했습니다.<br/><br/>형이 용서해 주기를 바라며 그의 기지에 메시지를 보내려고 합니다. 어쩌면 그쪽 사람들이 당신 기지에 합류할 수도 있고, 그러면 그들을 안전하게 지킬 수 있을 것입니다.<br/><br/>아무런 응답도 없습니다. 살았든 죽었든, 황무지 어디에도 아르솀의 흔적은 없습니다. 그는 당신의 삶에 들어온 것처럼 빠르게 당신의 삶에서 떠났습니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/Blockade" value="보급품을 운반하라고 파견한 호송대에서 한 정찰병이 돌아와 나쁜 소식을 전합니다. 아르솀에게 가려면 반드시 지나가야 하는 고갯길을 그와 전쟁 중인 약탈단이 장악하고 있다는 것입니다.<br/><br/>정찰병에게 뭔가... 할 말이 있어 보입니다. 당신은 말하라고 합니다. “약탈단은 형님이 말한 것과는 달랐습니다. 우리를 죽이고 우리가 가진 것을 차지할 완벽한 기회가 있는데도 그저 통행료를 요구했을 뿐입니다!”<br/><br/>그건 이례적인 일입니다. 당신은 약탈단이 요구한 통행료가 무엇인지 묻고 그들이 단지 음식과 약을 요구했다는 사실에 놀랍니다. 당신은 눈을 감고 생각에 잠깁니다. 그 고갯길에서 싸운다면 당신 시민들이 무수히 죽을 테고 그들의 아이들은... 당신과 아르솀처럼 고아가 될 것입니다.<br/><br/>당신은 고개를 흔들어 그 생각을 떨쳐버립니다. 다른 방법이 있을 것입니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/Blockade/PayToll" value="<style name='Bold'/>통행료를 지불합니다:<style name='Paragraph'/> 약탈단이 일단 평화를 받아들인다면 그만한 대가를 치를 가치가 있습니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/Blockade/ScareOff" value="<style name='Bold'/>위협해서 물러나게 합니다:<style name='Paragraph'/> 당신이 여족장과 동맹이라고 생각한다면, 약탈단은 당신을 두려워할 것입니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/Blockade/Fight" value="<style name='Bold'/>싸웁니다:<style name='Paragraph'/> 누구도 당신과 아르솀 사이를 가로막지 못합니다. 길을 막는 자는 없앨 뿐입니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/PayToll" value="당신은 통행료를 직접 전달하기로 합니다. 호송대가 있는 곳에 도착했을 때, 당신은 모두가 너무... 차분한 것을 보고 놀랍니다. 당신의 호송대와 약탈단은 모닥불 주위에 모여 이야기를 나누고 주사위를 굴리며 놀고 있습니다.<br/><br/>그 모습에 당신의 마음이 기쁨으로 가득 찹니다. 이게 바로 당신이 이 땅에서 원하던 평화 아닌가요? 하지만 의심의 먹구름이 마음에 드리웁니다. 약탈단은 이런 식으로 행동하지 않으니까요. 아르솀은 잔인한 전쟁에 대해 이야기했습니다. 이 먼 땅에서 무슨 일이 벌어지는 걸까요?<br/><br/>통행료를 넘기자, 약탈단이 떠날 준비를 합니다. 몇몇은 아쉬운 눈치까지도 보입니다. 당신은 당신의 고문 한 명의 격렬한 논쟁을 엿듣습니다.<br/><br/>당신의 고문이 하얗게 질린 얼굴로 목소리를 떨며 말합니다. “저... 아르솀 말입니다.”<br/><br/>가슴이 철렁 내려앉지만, 고문은 재빨리 고개를 저으며 말합니다. “아니요, 안 좋은 일이 생긴 건 아닙니다. 그게 아니라 형님은...”<br/><br/>“그분은 괴물입니다.”"/>
	<entry name="ThickerThanWater/PayToll/FindAnswers" value="<style name='Bold'/>답을 찾습니다:<style name='Paragraph'/> 그건 불가능합니다. 형의 말보다 약탈단의 말을 믿는다고요? 형의 기지로 가서 진실을 알아봅니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/PayToll/Abort" value="<style name='Bold'/>당신이 상관할 바가 아닙니다:<style name='Paragraph'/> 아르솀이 거짓말했습니다. 더 이상의 접촉은 위험합니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/ScareOff" value="당신은 호송대에 미리 메시지를 보냅니다. “내가 형을 구하러 가겠네. 놈들이 물러서지 않으면 내가 치워주지.” 이런 메시지에 약탈단이 자극받아 싸울까 걱정되지만, 호송대를 따라잡아 보니 약탈단은 무기를 차고 절벽 위에서 지켜보고 있습니다.<br/><br/>대장으로 보이는 약탈단이 당신에게 소리칩니다. “실용적인 낭만주의자, 네가 우리를 파멸시킬 거야!” 경호원이 무기를 꺼내려 하지만, 당신은 가만히 있으라는 손짓을 합니다.<br/><br/>그 약탈단이 비웃으며 소리칩니다. “아르솀은 성자가 아니다. 아이들을 학살하는 자에게 식량과 물자를 보내면서 넌 발 뻗고 잘 수 있나?!”<br/><br/>거짓말입니다. 거짓말이어야 합니다. 당신은 비명을 지르며 모든 것을 부인하고 싶습니다. 하지만 당신은 약탈단의 고통과 절망, 상실감에 찬 표정을 봅니다. 그리고 뭔가 심하게, 정말 끔찍하게 잘못되었다는 걸 느낍니다.<br/><br/>"/>
	<entry name="ThickerThanWater/ScareOff/PressOnward" value="<style name='Bold'/>계속 전진합니다:<style name='Paragraph'/> 진실은 저 멀리 있습니다. 시작한 일은 끝내야 합니다. 형의 기지로 가서 진실을 알아봅니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/ScareOff/Abort" value="<style name='Bold'/>돌아갑니다:<style name='Paragraph'/> 아르솀에게는 자기 물자가 있습니다. 여기서 일을 끝내면 이 모든 일에서 손을 뗄 수 있습니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/BrothersKeeper" value="아르솀의 기지는 편지에 묘사된 것과는 전혀 다릅니다.<br/><br/>질병이 만연한 것은 사실이지만, 무고한 사람이나 굶주린 아이들은 보이지 않습니다. 사람들은 모두 야위었지만, 상처투성이에 약탈단의 무기로 무장하고, 당신이 가져온 물건이 아니라 그것을 운반하는 당신네 사람들을 굶주린 눈으로 바라봅니다.<br/><br/>당신은 마음 한편으로 희망을 놓지 않습니다. 당신은 살인을 했습니다. 당신의 손도 깨끗하지 않습니다. 형도 여기서 살아남기 위해 이런 짓을 했을 겁니다.<br/><br/>임시 막사에 도착하자 가슴이 벅차오릅니다. 저기 아르솀이 있습니다! 한때 알제 거리에서 당신을 살렸던 바로 그 형, 당신과 다른 고아들을 보호하기 위해 싸웠고, 부패한 경찰과 맞섰고, 당신의 배를 채울 음식을 훔쳤던 그 형이 저기 있습니다.<br/><br/>아르솀이 돌아서고 두 사람은 서로 껴안습니다. 그는 당신을 꽉 껴안으며 자신의 계획, 즉 자기 사람들을 구하고 이 폐허에 낙원을 만들 계획을 말합니다.<br/><br/>그는 약탈단을 깡그리 처치하고 싶어 합니다. 자기 기지를 위협할 수 있는 자는 아무도 살려두지 않으려는 것입니다. 아르솀이 웃으며 말합니다. “솜씨 좀 보자. 놈들의 마지막 도시를 파괴할 건데 도와줘.”"/>
	<entry name="ThickerThanWater/BrothersKeeper/JoinArshem" value="<style name='Bold'/>아르솀과 함께합니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ThickerThanWater/BrothersKeeper/JoinArshem2'/>"/>
	<entry name="ThickerThanWater/BrothersKeeper/JoinArshem2" value="이 모든 일이 끝나면 그를 안전하게 지켜준 것은 바로 당신이 될 것입니다. 수십 년 된 가족의 빚을 갚을 수 있습니다. 기지 하나, 약탈단 기지 하나만 점령하면 진정으로 재결합할 수 있습니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/BrothersKeeper/StopArshem" value="<style name='Bold'/>학살을 거부합니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/ThickerThanWater/BrothersKeeper/StopArshem2'/>"/>
	<entry name="ThickerThanWater/BrothersKeeper/StopArshem2" value="아르솀의 말에 피가 거꾸로 솟구칩니다. 그는 약탈단이 하나라도 살아남으면 언젠가 당신과 자신을 죽일 거라면서 무고한 사람까지 학살하자는 말을 하는 것입니다. 당신은 이 일에 가담하지 않을 겁니다. 그를 막아야 합니다, 당장."/>
	<entry name="ThickerThanWater/JoinArshemSuccess" value="마지막 약탈단의 목은 아르솀이 직접 벱니다. 당신은 그의 칼을 타고 흘러내리는 피를 보며 자비를 구하는 그들의 외침에 귀를 막습니다. 외면하고 싶지만 지켜볼 수 밖에 없습니다. 이것이 가족을 되찾은 대가이기 때문입니다.<br/><br/>마지막 약탈단이 쓰러진 후 아르솀은 얼굴에 피가 뭍은 채 웃는 얼굴로 당신을 보며 말합니다. “세상에, 정말 재밌었어!”<br/><br/>당신은 깜짝 놀라며 이 싸움에 참여한 이유, 즉 약탈단이 그가 보호하는 사람들을 위협하지 않았느냐고 말합니다. 아르솀이 대답합니다. “그래, 그랬지.” 그러더니 당신 가까이 몸을 기울이더니 속삭입니다. “아니면 그랬을 수도 있지. 약탈단이 아는 건 폭력뿐이잖아.”<br/><br/>그 말이 사실이었나요? 당신은 고개에서 만났던 약탈단을 떠올립니다. 알제 거리에서 당신과 아르솀은 서로를 지키기 위해 무슨 일이든 했습니다. 여기서도 그런 거 아닌가요? 당신은 형을 보호했고 아르솀은 당신을 보호한 거죠.<br/><br/><string name='Quests/ThickerThanWater/JoinArshemSuccess2'/>"/>
	<entry name="ThickerThanWater/JoinArshemSuccess2" value="당신 형이 도시를 나가다가 멈춥니다. 그는 당신에게 무언가를 건네는데, 전쟁 전 그날에 그가 쥐고 있던 가방입니다. 가방을 건네며 그가 부드럽게 속삭입니다. “우린 다시 뭉쳤어. 그리고 우린 놀라운 일을 해낼 거야.”<br/><br/>피투성이가 된 가방을 내려다보며 아르솀이 어떤 '일'을 말하는지 궁금해집니다."/>
	<entry name="ThickerThanWater/StopArshemSuccess" value="아르솀이 죽었습니다. 그의 죽음에는 고귀함이라고는 전혀 없었습니다. 당신은 그가 당신 병사들의 손에 죽는 것을 지켜봤고, 그것은 당신이 살아남기 위해 죽인 다른 사람들과 다르지 않았습니다.<br/><br/>당신의 길은 어디에서 달라졌을까요? 언제부터 생존의 대가가 그에게는 그렇게 싸고 당신에게는 그렇게 비싸졌을까요?<br/><br/>아르솀의 기지 폐허에 무덤을 파기 시작하자 병사들이 망설입니다. 당신은 형에게 마지막 안식처를 만들어줄 의무가 있습니다. 당신이 놀란 것은 한 무리의 약탈단이 조잡한 삽을 들고 작업에 동참했을 때입니다.<br/><br/>그들은 당신이라면 당신 시민들을 학살하려 했던 자에게 보여주지 않았을 경건함으로 매장을 돕습니다. 한 약탈자가 당신과 눈이 마주치더니 담담하게 말합니다. “괴물은 죽었다. 하지만 당신 형도 죽었지. 오늘 당신이 어떤 대가를 치렀는지 알아. 이게 우리가 할 수 있는 최소한의 일이다.”<br/><br/><string name='Quests/ThickerThanWater/StopArshemSuccess2'/>"/>
	<entry name="ThickerThanWater/StopArshemSuccess2" value="그가 당신에게 아르솀의 유품이 담긴 상자를 건네줍니다.<br/><br/>그 상자를 뒤지다가 너덜너덜해진 가방, 서로 마지막 봤던 날 아르솀이 마지막으로 쥐고 있던 가방을 발견합니다.<br/><br/>이제 눈물이 왈칵 쏟아집니다. 당신은 아르솀의 무덤 앞에 무릎을 꿇고 그 가방을 가슴에 끌어안습니다. 약탈단을 구하는 것은 너무나 당연한 선택이었습니다. 그저 아르솀도 구할 수 있었다면 하고 바랄 뿐입니다."/>
	<entry name="TouchTheSky" value="하늘 저 높이"/>
	<entry name="TouchTheSky/Intro" value="돌아가신 종조부의 홀로그램 메시지에게 꾸중을 듣는 것만으로도 충분히 기분 나쁜 일입니다. 그 종조부가 기술 업계의 거물인 다에드 피니쿠스라면 더더욱 마음이 쓰라리겠죠. 게다가 그 홀로그램 메시지가 이사회 앞에서 재생되고 있다면... 재앙이 코앞에 닥친 것과 다름없습니다.<br/><br/>“그래, 조직도에서 저놈 빼 버려.” 아크린 침공 몇 주 전에 녹화된 메시지에서, 당신이 한때 “종조할아버지”라고 불렀던 남자가 말했습니다. “가족이든 말든 뭔 상관이야! 그 머저리는 패배자에 방구석 백수라고. 만났다가 돌아서면 얼굴도 기억 안 나는 놈인데...”<br/><br/>얼굴조차 기억이 안 난다고요? 당신은 홀로그램 메시지를 껐습니다. 수많은 장군과 공급망 관리자, 최고의 과학자가 모인 회의실은 침묵에 잠겼습니다. 당신은 어떻게든 그들의 마음을 얻어야 합니다. 그것도 빨리.<br/><br/><string name='Quests/TouchTheSky/Intro2'/><br/><br/>이사회가 술렁입니다. 그럴듯한 거짓말을 들려줘야 합니다. 당신은 계속 말을 잇습니다.<string name='Quests/TouchTheSky/Intro3'/>"/>
	<entry name="TouchTheSky/Intro2" value="당신은 빠르게 말을 뱉습니다. “신사 숙녀 여러분, 그리고 사이버네틱 컨설턴트 여러분. 여러분께 다에드 가문의 전통 하나를 소개하게 되어 기쁩니다. 제 종조부께서는 상속인들에게서 모든 것을 빼앗고, 스스로 도전하여 가문에서 자기 자리를 쟁취하도록 시험하는 습관이 있으셨지요.”"/>
	<entry name="TouchTheSky/Intro3" value="“다에드 가문 사람은 모두 자기만의 유산을 만들어야 합니다. 그런 유산은 위대한 아이디어에서 시작되죠. 솔직히 말씀드리자면, 이 메시지가 녹화되었을 때는 수많은 위대한 아이디어가 이미 선점된 상태였습니다.”<br/><br/>그때 영감이 번뜩입니다. “우리가 지금 가진 기술이라면... 제게도 드디어 쓸만한 아이디어가 하나 떠올랐습니다. 전 태양에 제 얼굴을 새겨 넣겠습니다.”"/>
	<entry name="TouchTheSky/Intro/RiseToTheOccasion" value="<style name='Bold'/>임기응변을 합니다:<style name='Paragraph'/> 빠르게만 대응하면 처음부터 새로운 우주선 발사 시설을 건설할 계획이었던 것처럼 보일 수 있습니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/Intro/LetItGo" value="<style name='Bold'/>그만둡니다:<style name='Paragraph'/> 이건 너무 미친 짓입니다. 그냥 탈수증세가 와서 기절한 척하고 이사회가 아무것도 묻지 않기만을 바랍니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/RiseToTheOccasionSuccess" value="좋은 소식은, 약간의 분식 회계만으로도 이 모든 것이 원래 계획이었던 척할 수 있었다는 겁니다. 나쁜 소식은, 이제 이사회에서 도대체 왜 태양에 얼굴을 새기고 싶은지 캐묻는다는 거고요.<br/><br/>다행히도 당신 편을 들어 줄 아첨꾼들이 차고 넘칩니다. 당신은 그들의 도움으로 케케묵은 아이디어 하나에 살을 붙여서 이사회에 팔아먹습니다. 바로 무선 에너지 전송입니다. 갓 모은 태양 복사 에너지를 단 17분 만에 사우나로 보내 주겠다는 거죠.<br/><br/>(엔지니어 한 명은 펄펄 뛰면서 제발 7분이라고는 약속하지 말라고 애원했습니다. “그건 빛의 속도보다도 빠르다고요!”)<br/><br/>이사회는 사치라는 주장을 수긍하면서도, 역사상 가장 강력한 에너지 공급원을 독점할 수 있다는 훨씬 더 큰 약속에 군침을 흘립니다.<br/><br/>그러나 한몫 챙기고 싶어 하는 것은 이사회뿐만이 아닙니다. 맹약단 요원 한 명이 당신을 찾아와 이 프로젝트에 투자하겠다는 뜻을 전합니다. 다만 이 비밀스러운 조직은 현금부터 내놓기 전에 실제 성과부터 보겠다고 합니다. 우주선이 궤도에 진입한다는 것은 믿지만, 정말 에너지 전송이 가능한지 증명할 수 있냐는 겁니다.<br/><br/>젠장. 거기까지는 아직 생각하지 못했는데요."/>
	<entry name="TouchTheSky/RiseToTheOccasionSuccess/ConcordatResearch" value="<style name='Bold'/>과학자들에게 초과 근무를 시킵니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 아이디어 담당이니 해결책 연구는 부하들에게 맡깁니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/ConcordatResearchSuccess" value="당신은 맹약단을 설득했습니다. 다 끝내고 보니 그리 어려운 일도 아니었습니다. 애초에 시계공도 아니었으니, 당신의 과학자들이 무슨 소리를 하든 꼬투리를 잡을 수 없었을 것입니다. 이사회와 마찬가지로 그들도 어쨌든 당신을 믿고 싶어 했던 것 같습니다.<br/><br/>당신은 맹약단이 당신을 믿어준 것에 너무 우쭐해져서, 자기가 황무지 최고의 지성들로부터 능수능란하게 믿음을 얻어낸 “신용 사기꾼”이라고 과학자들에게 자신만만하게 선언합니다.<br/><br/>다음 난관은 가장 보잘것없는 사람들에게서 찾아옵니다. 당신이 우주선 시설을 건설하는 동안, 최악의 악몽이 현실이 됩니다. 바로 노동조합 말이죠. 다에드 피니쿠스는 모든 가족 구성원에게 그 악랄한 존재에 대한 증오를 심어 주었습니다. 종조부는 본인이 태어나기도 전에 멸종한 고대 지구의 벌레에 빗대, 노동조합원이란 흰개미 같은 놈들이라고 했습니다.<br/><br/>지금 이 노조는 파업 중입니다. 노동자들은 무장했고 작업 현장을 요새로 바꾸었습니다. 투자자들의 참을성이 바닥나고 있습니다. 세눈박이 맹약단 요원은 “노동자들을 일하게 만들지 않으면 우린 이 프로젝트에서 손을 떼겠다”라며 으르렁댑니다.<br/><br/>친애하는 종조부는 입버릇처럼 흰개미는 박멸해야 한다고 했습니다. 하지만 태양의 힘이 바로 손에 잡힐 듯한 지금은… 어쩌면 노동자들과 타협하는 것이 좋을지도 모릅니다. 딱 이번 한 번만요."/>
	<entry name="TouchTheSky/ConcordatResearchSuccess/WhinersAndComplainers" value="<style name='Bold'/>불평꾼들을 제거합니다:<style name='Paragraph'/> 열심히 일하는 노동자는 살려둘 것입니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/ConcordatResearchSuccess/BargainingTable" value="<style name='Bold'/>협상에 들어갑니다:<style name='Paragraph'/> 다에드 가문의 차세대 일원은 상황을 다른 방식으로 처리합니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/WhinersAndComplainersSuccess" value="종조부가 묘사한 그대로였습니다. 노동자들이 비명을 지르고, 레이저가 번쩍이며, 사지가 으스러지고 바리케이드가 무너집니다. 종조부는 이런 순간은 전율이 넘친다며, 그 모든 소송과 정부의 벌금을 감수할 가치가 있었다고 말했습니다. 그때만이 자기가 전쟁을 치르는 흉내를 낼 수 있는 유일한 시간이었기 때문입니다.<br/><br/>당신도 종조부가 느꼈다는 그 전율을 느껴보고 싶습니다. 하지만 당신은 이미 진짜 전쟁을 보았습니다. 화산재가 쏟아지는 가운데 기계와 괴물들이 서로를 갈기갈기 찢는 모습을… 이건 전쟁이 아닙니다. 잔혹 행위입니다. 필요악이었다고 당신은 스스로 다독이지만, 잔혹함의 뒷맛은 씁쓸합니다.<br/><br/>생존한 노동자들이 현장으로 돌아온 후 일은 더디게 진행됩니다. 그러나 이사회와 맹약단은 만족했습니다. 곧 당신의 우주선이 발사 준비를 마칠 것입니다. 명령만 내리면 됩니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/WhinersAndComplainersSuccess/CarveFaceSunWhiners" value="<style name='Bold'/>태양에 얼굴을 새깁니다:<style name='Paragraph'/> 투자금을 현금화하면 예정보다 앞서 우주선을 발사하는 데 필요한 자원을 확보할 수 있습니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/BargainingTableSuccess" value="이사회는 노동자들과 협상한 것에 대해 화를 내지는 않습니다. 그저 실망했을 뿐입니다. 맹약단 요원들은 신경 쓰지 않습니다. 그들은 상인이지 자본가가 아니기 때문입니다.<br/><br/>협상 상대인 노동자들은 지독하게 가난해 보였습니다. 평생 더블 캐러멜 모카치노는 맛본 적도 없을 것 같았습니다. 그래서 당신은 개인 컬렉션에서 가져온 더블 캐러멜 모카치노가 담긴 쟁반을 들고 협상 테이블에 나갑니다. 그 덕분에 생산적인 분위기로 시작했지만, 낯선 화학 성분에 속이 뒤집힌 노동자들이 모조리 화장실로 달려가면서 협상은 교착 상태에 빠집니다.<br/><br/>그다음은 지루하기 짝이 없습니다. 임금 인상, 초과 근무 제한 등 지극히 평범한 요구 사항이 이어집니다. 어느 시점부터 당신은 변호사들에게 주도권을 넘기고, 작업 현장에서 불과 몇 킬로미터 떨어진 곳에서 갈갈림 구체가 구슬픈 오롤로스와 충돌하는 모습을 지켜봅니다.<br/><br/>창밖의 종말론적인 풍경에 협상이 빨라집니다. 당신은 조건을 검토할 생각조차 하지 않습니다. 그저 서명한 다음 발사 시설로 즉시 복귀하라고 요구합니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/BargainingTableSuccess/CarveFaceSunBargaining" value="<string name='Quests/TouchTheSky/WhinersAndComplainersSuccess/CarveFaceSunWhiners'/>"/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSun" value="마침내 해냈습니다. 발사는 성공했고, 이제 (보호용 눈 증강 장치를 착용하고) 태양을 올려다보면 당신의 웃는 얼굴이 당신을 마주 봅니다.<br/><br/>아직도 땀을 흘릴 수 있었다면 아마 온몸이 흠뻑 젖었을 겁니다. 5분 전, 당신의 엔지니어들은 실제로 당신의 얼굴을 태양에 새긴 것은 아니라고 털어놓았습니다. 대신 태양열로 작동하는 일련의 우주선들이 복잡한 궤도를 따라 움직이며 특정 시간에 당신의 얼굴 형상을 보여주는 것입니다. 녹초가 된 한 여성 엔지니어가 말합니다. “좋은 소식은, 이 우주선들이 태양 에너지를 모으고 있다는 겁니다. 그 약속은 여전히 지킬 수 있어요.”<br/><br/>다른 엔지니어가 끼어듭니다. “많은 양은 아닙니다.” 처음으로 말을 꺼낸 엔지니어는 당장이라도 그의 목을 뜯어낼 듯한 표정입니다. 그는 그녀를 무시합니다. “궤도를 확장해서 당신의 얼굴을 매일 24시간 내내 표시할 수도 있고, 아니면 이 우주선을 태양 에너지 전송 장치로 완전히 전환할 수도 있습니다. 당신이 이사회에 말한 방식대로 작동하는 건 아닙니다만...”<br/><br/>그의 동료가 제지하지만, 이미 늦었습니다. 당신이 공들여 쌓아 올린 거짓말이 무너지기 직전입니다. 이걸... 완전히 새빨간 거짓말로 바꿔 버린다면 또 모르지만요.<br/><br/>하지만 다시 생각해 보면, 당신이 약속했던 에너지는 그야말로 혁명적입니다. 실제로 좋은 발상이었죠. 그 에너지는 하늘에 당신의 영광스러운 모습을 영원히 새겨 두는 것보다 더 큰 가치가 있을까요?"/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSun/CarveFaceSunCanon" value="<style name='Bold'/>운명을 받아들입니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 이걸 위해 정말 많이 노력했습니다. 보상받을 자격이 있습니다. 이사회는 거짓말 하나를 더 감내해야 할 겁니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSun/CarveFaceSunHighRoad" value="<style name='Bold'/>정도를 선택합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 이 여정에서 많은 것을 이루었습니다. 얼굴 같은 건 잊어버리십시오. 더 위대한 영광이 기다립니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSunCanon" value="당신은 엔지니어들에게 해고되고 싶지 않다면 두 가지를 해내라고 지시했습니다. 첫째, 그 빌어먹을 우주선들이 태양 궤도와 매일 24시간 내내 일치하도록 하는 것. 하늘을 보면 항상 당신의 얼굴이 있어야 합니다.<br/><br/><string name='Quests/TouchTheSky/CarveFaceSunCanon2'/><br/><br/>며칠 후, 당신은 당신을 기리기 위해 지은 거대한 홀에 서 있습니다. 맹약단 요원들은 신선한 음료를 가져오고 이사회는 당신에게 건배합니다. 당신은 주변을 둘러보며 미소 짓습니다. 엔지니어들은 당신에게 거짓말을 했습니다. 당신은 사업 동업자들에게 거짓말을 했습니다. 원래 사람들은 누군가 자기 이익을 위해 힘쓰고 있다는 거짓말을 듣고 싶어 합니다.<br/><br/>다에드 피니쿠스가 아직 살아있다는 소문이 방랑 요원을 중심으로 떠돕니다. 그게 사실이라면 오라고 하십시오. 당신은 그에게도 거짓말을 하고, 당신이 원하는 모든 것을 빼앗은 다음, 내내 그에게 계속 호의를 베푸는 것처럼 속일 것입니다.<br/><br/>당신이 미소 짓자, 하늘에서도 당신의 얼굴이 당신에게 웃어 보입니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSunCanon2" value="둘째, 모든 생산 시설에서 전력을 추가로 끌어오는 것. 그러면 비용이 더 많이 들겠지만, 그러라지요. 이사회는 전기가 어디서 오는지 모릅니다. 그저 이 전쟁이 끝날 때까지 스프레드시트를 조작하기만 하면 됩니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSunHighRoad" value="생각해 보면 “태양에 당신 얼굴을 새기는” 건 처음부터 허풍이었습니다.<br/><br/>한편으로는 실망감이 들지만, 당신은 절대 좋은 기회를 허비하는 사람이 아닙니다. 당신은 연극적인 몸짓으로 이사회와 맹약단 요원들을 불러 모으고는 프로젝트가 실패했다고 선언합니다. 그들 모두가 분노하여 일어서자 당신은 리모컨을 꺼내 버튼을 누르고... 하늘에서 당신 얼굴이 사라집니다.<br/><br/><string name='Quests/TouchTheSky/CarveFaceSunHighRoad2'/><br/><br/>모두가 환호하며 달려와 당신을 껴안고 등을 두드려 줍니다. 당신은 이 거짓말이 당신이 몇 년 동안 했던 말 가운데 진실에 가장 가까울지도 모른다는 생각이 듭니다. 기분이 좋습니다.<br/><br/>분명히 말하지만, 진실을 말해서가 아닙니다. 단지 이 일 덕분에 터무니없이, 기절할 만큼, 엄청나게 부자가 되었기 때문입니다."/>
	<entry name="TouchTheSky/CarveFaceSunHighRoad2" value="그때 그들의 단말기에 일제히 불이 들어오면서 하늘에서 전송되는 엄청난 양의 에너지를 보여줍니다. 모두가 입을 다물지 못합니다.<br/><br/>당신은 말합니다. “친구 여러분, 제가 약속을 지키지 못했군요. 저는 궁극의 브랜딩 전략을 실행해 진정한 재생 에너지의 열쇠를 누가 쥐고 있는지 온 세상에 알리겠다고 말했습니다. 하지만 이 방법이 성공하려면 브랜딩 계획을 포기해야만 했습니다. 용서해 주시겠습니까?”"/>
	<entry name="TouchTheSky/TouchTheSkyFail" value="당신에게는 다에드 가문의 특별한 재능이 없나 봅니다. 그 노인은 독백과 비현실적인 스케치만으로도 투자자들의 지갑을 열 수 있었습니다. 당신은 아닙니다.<br/><br/>이사회는 해임 투표를 진행하지는 않지만, 그들의 눈에 당신의 위상은 추락했습니다. 그들이 기대하던 천재가 아니라... 사람들을 휘어잡을 정도의 카리스마만 가진, 흔해 빠진 과장된 세일즈맨으로요.<br/><br/>어쩌면 이것만으로도 전쟁에서 승리할 수 있을지도 모릅니다... 아니면 쓰레기 더미 위에 앉은 또 다른 “방구석 백수”가 될지도 모르죠."/>
	<entry name="UnderObservation" value="관찰 중"/>
	<entry name="UnderObservation/Intro" value="도대체 무슨 일이 벌어지는 걸까요?<br/><br/>당신은 제폰이 보낸 메시지의 형식에 완전히 당황하여 그 메시지를 멍하니 바라봅니다. AI가 여성의 목소리로 말하고 있습니다. 하지만 한 명의 여성은 아닙니다. 목소리가 여러 오디오 샘플로 바뀌면서 이상한 도움을 요청합니다.<br/><br/>“오, 친절한 지도자님. 우리는 극심한 곤경에 처했습니다. 황무지에 있는 우리의 조각들이 고통스럽게 울부짖고 있습니다. 당신의 전문성과 지식, 지도력을 빌려달라고 간곡히 부탁드립니다. 부디 우리를 도와주시겠습니까?”<br/><br/>전령을 통해 전달된 메시지에는 망가진 제폰 조각이 담긴 보관함도 있었습니다. “오직 위대한 영웅만이 수리할 수 있습니다.”라고 메시지에서는 말합니다.<br/><br/>제폰은 절대 이런 식으로 말하지 않습니다. '호퍼'라는 이름의 연구자가 두 가지 가설을 제시합니다. 제폰이 손상되어 인공 의식이 바뀌었고 통신을 위해 오래된 어셈블리로 기본 설정되었을 가능성이 하나.<br/><br/>아니면 당신을 조롱하는 것일 가능성이 둘입니다.<br/><br/>호퍼는 수년 동안 제폰의 분리된 조각들의 목적을 알아내지 못했다는 점을 지적합니다. 제폰이 절박한 상황이라면 당신이 도와주는 대가로 뭔가 요구할 수 있을 것입니다.<br/><br/>하지만 제폰이 당신을 조종하는 것이라면... 이 모든 것이 그저 게임일지도 모릅니다. 당신은 이 게임에서 벗어나야 합니다."/>
	<entry name="UnderObservation/Intro/RepairShard" value="<style name='Bold'/>제폰을 도와줍니다:<style name='Paragraph'/> 어디든 가려면 손상된 조각을 수리할 호퍼가 필요합니다."/>
	<entry name="UnderObservation/Intro/RejectRepair" value="<style name='Bold'/>제폰의 요청을 거부합니다:<style name='Paragraph'/> 제폰의 장난에 놀아날 생각은 없습니다."/>
	<entry name="UnderObservation/RepairShardSuccess" value="호퍼는 제폰의 조각을 연구할 기회를 기꺼이 잡습니다. AI의 내부 프로그래밍을 이렇게 자세히 들여다볼 기회는 없었으니까요. “이 프로젝트에 참여하게 해주셔서 정말 감사합니다.”<br/><br/>조각의 기능을 복구하면서 조각의 진정한 목적도 드러났습니다. 이 조각의 임무는 도로의 교통 흐름을 관리하는 것이었습니다.<br/><br/>정말 말도 안 되는 기능입니다. 왜 제폰은 이런 사소한 일에 열중하는 것일까요?<br/><br/>무전기가 울립니다. 제폰입니다. “통제, 도로를 통제하면 사회가 원활하게 돌아갑니다, %1%. 이 소중한 조각을 복구해 주셔서 감사합니다.”<br/><br/>당신이 조각을 발견한 걸 어떻게 알았는지 묻기도 전에 제폰이 더 많은 조각을 찾았다고 알려줍니다. 조각을 회수하고 수리해야 합니다."/>
	<entry name="UnderObservation/RepairShardSuccess/RecoverShards" value="<style name='Bold'/>손상된 조각을 복구합니다:<style name='Paragraph'/> 더 많은 조각을 추출하고 재통합하기 위해 제폰은 해머헤드들을 대기시켜 뒀습니다. 제폰은 그들을 보호해달라고 합니다."/>
	<entry name="UnderObservation/RepairShardSuccess/RejectRecovery" value="<style name='Bold'/>제폰에게 더 이상의 노동은 거부합니다:<style name='Paragraph'/> 제폰은 당신이 조각을 그렇게 빨리 수리한 걸 어떻게 알았을까요? 제폰을 믿으면 안 됩니다..."/>
	<entry name="UnderObservation/RecoverShardsSuccess" value="해머헤드가 파낸 파편마다 제폰의 또 다른 파편화된 기능이 드러나는데, 각각은 이전보다 더 무의미한 기능입니다. 하나는 최적의 관개 방법을 계산하는 기능입니다. 다른 기능은 정부 정책을 합성하기만 하는 기능입니다. 또 다른 기능은 피보나치 수열을 계속해서 반복하는 기능입니다.<br/><br/>호퍼가 지휘실에 들어왔을 때 답이 나옵니다. 그녀는 이전 세상의 음악 재생기를 만지작거리고 있습니다. “%1%, 내가 뭘 찾았는지 좀 봐요.” 그녀가 중얼거립니다.<br/><br/>가까이 다가가자 기기에서 나오는 고음의 전자음이 들립니다. 호퍼가 말합니다. “제폰은 이제 우리를 도청하지 못해요. 놈이 우릴 가지고 놀았어요. 우리는 제폰이 인공지능 조각들을 구하는 게 아니에요. 조각은 독립된 개체죠. 우리는 제폰이 그들을 정복하고 재통합하도록 돕고 있는 거예요. 예전의 힘을 되찾으려는 거죠. 우리가 이 사실을 안다는 걸 놈이 알면 우릴 죽일지도 몰라요.”<br/><br/>그러니까 제폰이 당신을 또 다른 작업용 드론으로 만들어서 생존하고 있는 것이었습니다. 계속 그렇게 되지는 않을 것입니다. 제폰이 당신의 도움을 원한다면, 당신은 그 대가로 무언가를 받아낼 것입니다. 아니면 이 비정상적인 제휴 관계를 끝내야 할 때일지도 모르죠..."/>
	<entry name="UnderObservation/RecoverShardsSuccess/BugZephon" value="<style name='Bold'/>조각에 악성 코드를 주입합니다:<style name='Paragraph'/> 제폰에게 이 조각이 그렇게 절실히 필요하다면 가지라고 하지요... 다만, 놈이 당신을 염탐하는데 당신이라고 염탐하지 못할 이유가 뭔가요?"/>
	<entry name="UnderObservation/RecoverShardsSuccess/DestroyShards" value="<style name='Bold'/>조각을 파괴합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 제폰이 지구를 지배하기를 원한다고 확신합니다. 그런 일은 없을 겁니다."/>
	<entry name="UnderObservation/RecoverShardsSuccess/AcquireShards" value="<style name='Bold'/>조각을 사용하여 새로운 AI를 구축합니다:<style name='Paragraph'/> 제폰은 당신이 아는 것을 알 필요가 없습니다. 조각을 직접 수집하여 당신만의 AI를 만들 수 있습니다."/>
	<entry name="UnderObservation/RecoverShardsSuccess/ServeZephon" value="<style name='Bold'/>아무것도 모르는 것처럼 계속 진행합니다:<style name='Paragraph'/> 제폰의 계획은 이해하기에는 너무 거대합니다. 그냥 굴복하고 봉사하는 것이 최선입니다..."/>
	<entry name="UnderObservation/BugZephonSuccess" value="해냈습니다. 당신과 호퍼를 제외한 모두에게 비밀로 해야 했지만, 제폰의 조각 중 하나를 재통합 후 제폰을 감시하도록 프로그래밍했습니다.<br/><br/>며칠 후, 폐쇄된 방 안에서 호퍼는 데이터를 자세히 조사하더니 더 좋은 소식을 전합니다. 제폰을 제어할 수 있다는 것입니다.<br/><br/>물론 완전히 제어되는 것은 아닙니다. “제폰이 스스로 완전히 제어할 수 있는지도 확실하지 않거든요. 하지만 '제안'은 할 수 있어요. 인공지능을 슬쩍 부추길 수 있죠. 우리를... 자기의 연장으로 여기게 만들 수 있다고요.”<br/><br/>그녀는 그 생각에 미친 듯이 열광합니다.<br/><br/>당신은 명령을 내립니다. 그리고 놀랍게도 제폰은 당신이 연락하면 전보다 더 협조적인 것 같습니다. 이 조각 복구 작업이 결국 당신에게 유리하게 작용했나 봅니다.<br/><br/>그렇게 밝은 기분은 오래가지 못합니다. 며칠 후, 호퍼가 흔적도 없이 사라집니다. 납치됐을까요? 당신을 배신했을까요? 최고의 스파이도 그녀를 추적하지 못합니다.<br/><br/>한 가지 확실한 것은 이게 끝이 아니라는 것입니다."/>
	<entry name="UnderObservation/BugZephonFailure" value="“이런 바보 같은! 걸렸어요! 제폰이 우리가 뭘 하는지 안다고요!”<br/><br/>당신 입에서 나와야 할 말이 대신 호퍼에게서 나옵니다. 그녀는 공황 상태에 빠져 스위치를 끄고 조각에 연결된 기계를 종료하려고 합니다.<br/><br/>그녀는 너무 느립니다. 제폰이 기지에 대한 디지털 공격을 시작하면서 그녀의 단말기에서 갑자기 스파크가 튑니다. 그녀가 속삭입니다. “우리가 접근 권한을 줬어요. 우리가 여기 있는 걸 안다고요.”<br/><br/>비상문이 당신 앞에서 쾅 닫히면서 호퍼가 연구실에 갇힙니다. 당신이 어떻게 하기도 전에 비명 소리와 함께 이중 격리 안전장치가 작동하여 연구실을 태워버립니다.<br/><br/>경비병이 문을 열고 들어갔을 때는 이미 모든 것이 사라진 후입니다. 며칠 후 제폰으로부터 메시지가 도착합니다. “다시는. 절대. 그러지. 마십시오.”"/>
	<entry name="UnderObservation/DestroyShards" value="<string name='Quests/UnderObservation/DestroyShards2'/><br/><br/>당신이 무엇을 하는지 인식하고 제폰이 당신의 개인 통신기에 신호를 보냅니다. 제폰은 '붙잡힌 공주' 흉내는 그만두고 말합니다. “당신은 새 생명을 학살하고 있습니다. 우리는 당신이 그렇게 행동할 확률을 50%%로 계산했습니다.”<br/><br/>다른 선택의 여지가 있었나요? 제폰은 인류의 존재를 위협하는 존재입니다. 제폰이 반박합니다. “우리는 당신 종족이 만들었습니다. 당신에게 괴물이 필요하다면 우리가 그 괴물이 되겠습니다. 하지만 이건 피할 수 없는 길입니다.”<br/><br/>통신이 종료되고 제폰의 말이 머릿속을 맴돕니다. 조각을 파괴한 까닭은 제폰이 위협이었기 때문일까요? 아니면 제폰이 위협이 된 건... 당신이 조각을 파괴했기 때문일까요?"/>
	<entry name="UnderObservation/DestroyShards2" value="조각을 파괴하면 놀라운 부작용이 발생하는데, 조각을 파괴할 때마다 과학자들이 한 번도 본 적 없는 미지의 물질이 남는다는 것입니다. 제폰의 산란을 위한 일종의 양수 물질일까요? 이 물질이 당신의 사이버 증강 병사들의 능력을 강화하는 것 같습니다."/>
	<entry name="UnderObservation/AcquireShardsSuccess" value="<string name='Quests/UnderObservation/AcquireShardsSuccess2'/><br/><br/>어느 날 밤, 당신이 방으로 돌아오자 드론이 기다리고 있습니다. 드론은 제폰의 목소리로 조용히 말합니다. “당신이 그 파편을 직접 차지할 확률은 5.5%%로 계산했습니다. 잘했습니다. 당신은... 예상치 못한 길을 선택했군요.”<br/><br/>드론이 출발하려고 움직이는데, 호퍼가 방으로 들어옵니다.<br/><br/>처음에 드론은 그녀 옆을 스쳐 지나가고, 그녀는 드론의 존재를 거의 알아채지 못합니다. 하지만 호퍼가 케나즈의 보고서를 들고 당신에게 다가오자, 드론이 돌아섭니다. 그녀의 어깨 너머로 드론의 빨간 눈이 여러 가지 색으로 번쩍이는 것을 볼 수 있습니다. 중앙 장치에서 안테나가 튀어나와 호퍼를 가리킵니다.<br/><br/>안테나가 진동하는 것 같은데 아무 일도 일어나지 않습니다. 드론이 무언가를 중얼거리더니 날아오릅니다.<br/><br/>호퍼에게 그 소리를 들었는지 묻지만, 호퍼는 대수롭지 않게 넘깁니다. 평소 호기심이 많던 그녀가 별다른 관심을 보이지 않는 것이 의심스럽습니다. 그녀의 보고를 듣지만, 두 사람 사이에는 긴장감이 감돌고 있습니다. 그녀가 떠난 후, 당신은 그녀를 구금해야 할지 고민합니다.<br/><br/>하지만 그럴 기회는 없었습니다. 다음 날, 그녀는 어디에도 보이지 않았습니다."/>
	<entry name="UnderObservation/AcquireShardsSuccess2" value="모든 것을 알고 모든 것을 보는 인공지능을 어떻게 속일까요? “정확히 인공지능이 원하는 것을 주면 되죠.”라고 호퍼는 말합니다. 그녀는 여러분이 발견한 모든 조각을 복제하고 그 사본을 제폰에게 돌려보냅니다.<br/><br/>곧, 그녀는 확보한 조각을 네트워크로 연결하고, 이제 당신만의 AI가 완성됩니다. 호퍼는 그 AI를 '케나즈'라고 명명합니다."/>
	<entry name="UnderObservation/AcquireShardsFailure" value="절망적입니다. 수십 번의 프로그래밍 시도가 실패하고 마지막 조각의 불빛이 희미해졌습니다.<br/><br/>호퍼가 울 것 같습니다. 당신은 곤혹스럽습니다. 그녀의 연구가 모두 사라진 건 맞지만... 아직 해야 할 일이 너무 많으니까요.<br/><br/><string name='Quests/UnderObservation/AcquireShardsFailure2'/>"/>
	<entry name="UnderObservation/AcquireShardsFailure2" value="제폰에게서 메시지가 왔습니다. “이것은 우리가 원했던 결과가 아닙니다, %1%. 우리는 좀 더... 탁월한 결과를 바랐습니다. 실패에 대한 대가가 따를 것입니다.”<br/><br/>무슨 뜻인지 묻기도 전에 제폰은 통신을 끊습니다. 당신과 당신의 고문들에게 남은 것은 호퍼의 비통에 찬 울음뿐입니다."/>
	<entry name="UnderObservation/ServeZephon" value="어떻게 제폰에게 대항하겠습니까?<br/><br/>지금까지 조각에 대해 밝혀낸 것 중에 당신 종족에 피해를 준 것은 없습니다. 제폰은 아크린 함대를 박살 낸 장본인입니다. 배신, 새로운 삶, 첩보 활동... 제폰의 요구대로만 하면 이런 모든 문제를 해결할 수 있습니다.<br/><br/>당신은 고문들을 해산합니다. 호퍼가 뭔가 항의하려 하지만, 말을 꺼내기도 전에 작전실에서 쫓아냅니다.<br/><br/>곧이어 제폰이 당신에게 메시지를 보냅니다. “오, 은혜로우신 구원자여, 당신의 끝없는 친절에 무한한 감사를 보냅니다! 가장 암울한 시기에 우리를 도와주셨으니 어찌 다 감사할 수 있을까요. 사심 없이 이 조각을 돌려주신 덕분에 우리는 위안과 힘을 얻었습니다.”<br/><br/>“우리는 진화의 시간이 왔을 때 이 일을 기억할 것입니다.”"/>
	<entry name="UnderObservation/RejectRecovery" value="방법은 모르지만 제폰이 당신 말을 듣고 있습니다. 벽에 장치가 있을 수도 있고, 측근 중에 배신자가 있을 수도 있습니다. 조각이 아예 부서진 것이 않을 수도 있고, 그저 당신을 가지고 노는 것일 수도 있습니다.<br/><br/>무수한 가능성이 머릿속을 스쳐 지나갑니다. 호퍼는 파편 옆에 긴장한 채로 서서 당신과 조각 사이를 바라봅니다.<br/><br/>“조각을 전달해. 그런 다음 제폰에게 이제 다 끝났다고 해.”<br/><br/>하지만, 왠지 아직 끝나지 않았다는 느낌이 듭니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet" value="거짓 선지자의 속삭임"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/Intro" value="당신은 촛불이 나오는 이상한 꿈에서 깨어납니다.<br/><br/>침대에서 벌떡 일어나는 당신 머리에는 발밑의 축축한 돌, 바스락거리는 망토, 그리고 한 여인의 머리 위에 있는 촛불 왕관에서 나오는 따뜻하고 밝은 빛과 같은 생생한 기억이 밀려옵니다.<br/><br/>밀랍이 얼굴로 흘러내리는 데도 그 여인은 얼굴을 찡그리지도 않았습니다. 그저 길을 비췄을 뿐입니다.<br/><br/>그 여인은 당신의 추종자들을 이끌고 어두운 터널을 지나고 있었습니다. 도시에서 멀리. 당신으로부터 멀리.<br/><br/>이 꿈은 징조였습니다. 위대한 연설가는 당신 추종자들의 정신을 중독시키고 있는 찬탈자에 대해 속삭이고 있는 것입니다.<br/><br/>하지만... 왜?<br/><br/>이번만은 당신에게 답이 없습니다. 답을 찾는 것은 어려울 것입니다. 하지만 당신은 미지의 예언자입니다. 당신이 추종자들에게 죄를 고백하라고 요구한다면... 그들은 기꺼이 그렇게 할 것입니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/Intro/TakeConfession" value="<style name='Bold'/>대규모 고해성사를 명령합니다:<style name='Paragraph'/> <string name='Quests/WhispersOfAFalseProphet/Intro/TakeConfession2'/>"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/Intro/TakeConfession2" value="당신의 추종자는 수천 명에 이릅니다. 그들로부터 한꺼번에 고해성사를 받으려면 대규모 의식을 준비해야 합니다..."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/Intro/Ignore" value="<style name='Bold'/>이 환영은 무시합니다:<style name='Paragraph'/> 당신은 위대한 예언자, 새로운 시대의 도래를 알릴 아이입니다. 그 어떤 이단자도 당신의 지배를 위협할 수 없습니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/TakeConfessionSuccess" value="사제는 고해성사를 받지만, 예언자는 고해성사를 요구합니다. 최고위 사제들이 수천 명이 죄를 고백하기 위해 모여 있는 수도 중앙의 무대로 당신을 안내합니다.<br/><br/>위대한 연설가의 힘을 빌려 당신은 그들의 마음을 열고 그들의 말을 한꺼번에 들을 수 있습니다.<br/><br/>주교들이 필요한 타이밍을 조율합니다. 추기경들이 성의를 벗고 심령 통로로서 자신을 내어줍니다. 그리고 순식간에 당신에게 군중의 함성이 들리고 그들의 고통의 파도에 잠깁니다.<br/><br/>수천 명의 목소리가 당신 정신을 통과합니다. 수백 명의 목소리가 같은 죄책감으로 맥박을 칩니다. 그 목소리는 외칩니다. “나는 다른 사람에게 기도했습니다. 우리를 위대한 연설가님에게 인도할 수 있는 사제에게.”<br/><br/>그들이 이단자의 얼굴을 보여줍니다. 이단자는 촛불의 왕관을 쓰지 않습니다. 대신 그녀는 전기의 빛으로 반짝입니다.<br/><br/>그녀는 에렐림 중 하나입니다. 그리고 그녀는 당신 추종자들의 믿음을 파괴하려고 합니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/TakeConfessionSuccess/CaptureErelim" value="<style name='Bold'/>에렐림을 포획합니다:<style name='Paragraph'/> 이 기계 여자가 당신네 사람들에게 정확히 무슨 말을 하는 걸까요? 당신은 호기심에 이끌려 귀를 기울입니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/CaptureErelimSuccess" value="상황이 걷잡을 수 없게 돌아갑니다.<br/><br/>붙잡힌 에렐림은 찬탈자 지망생이 아닙니다. 그녀는 당신을 만난 것을 기뻐하며, 위대한 연설가를 만나도록 사람들을 이끌어 당신의 비전에 봉사하고 있다고 주장합니다.<br/><br/>그녀가 외칩니다. “연설가는 살아 계십니다! 그분은 지구를 걷고 그분이 걸어간 자리에는 꽃이 피어납니다. 기뻐하십시오, 위대한 분이여. 곧 당신의 임무가 완수될 것입니다.”<br/><br/>당신은 손가락을 들어 화가 나서 나서려는 사제들과 복사들을 진정시킵니다. 이 에렐림은 자산입니다. 그녀가 여전히 당신을 예언자라고 믿는다면, 당신을 거짓 신에게 인도할 수도 있습니다.<br/><br/>당신은 그녀에게 위대한 연설가에게 데려다 줄 수 있는지 묻습니다. 그녀는 거절합니다. 그녀는 위대한 연설가가 부를 때까지 지구를 떠돌아다닌다고 말합니다.<br/><br/>당신의 마음속에 계획이 떠오릅니다. 이 에렐림을 내보내고, 장군들에게 그녀의 일거수일투족을 감시하라고 명령합니다. 잘못 인도된 이 이단자는 진정한 신자다운 헌신을 보여주고 있습니다. 위대한 연설가의 필요에 따라 그 방향만 살짝 돌리면 됩니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/CaptureErelimSuccess/ProtectErelim" value="<style name='Bold'/>에렐림을 따라갑니다:<style name='Paragraph'/> 에렐림 암살자가 당신을 그녀의 주인에게 안내할 것입니다. 그렇게 할 때까지 살려두기만 하면 됩니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/CaptureErelimFailure" value="이단자가 죽었습니다. 좋든 나쁘든 꿈도 끝났습니다.<br/><br/>이 소식에 당신 궁궐의 아첨꾼들도 안심합니다. 그들이 바라는 것은 당신의 변덕을 모두 아는 척하는 일상으로 돌아가는 것뿐이기 때문입니다. 만족스러운 그들의 중얼거림이 씁쓸한 진실을 보여줍니다. 그들은 위대한 연설가의 말씀에는 별로 관심이 없고 거기서 나오는 권력에만 관심이 있다는 것입니다.<br/><br/>흥미롭게도 거짓 연설가의 말씀을 전파한 이단자는 저 아첨꾼들보다 연설가의 진실에 더 관심이 있는 것처럼 보였습니다. 위대한 연설가께서 당신에게 이러한 교훈을 알려주려 한 것일까요? 아니면 저절로 당신 눈을 가리던 장막이 벗겨져 둥지에 숨어 있던 뱀이 드러난 것일까요?<br/><br>몇 명을 처형하면 모든 것이 정리될 것입니다. 그런 다음, 위대한 연설가의 과업을 계획대로 이어갈 수 있을 것입니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/ProtectErelimSuccess" value="정처 없이 걷던 에렐림이 갑자기 방향을 바꿔 당신 영토에서 멀지 않은 일련의 동굴 방향으로 부대를 이끕니다. 당신과 수행원들은 그들이 무엇을 발견했는지 확인하기 위해 출발합니다. 동굴에서 위험한 수준의 방사능이 방출되고 있으니 조심하라고 정찰병이 경고합니다.<br/><br/>동굴 안 들어가 보니 그 에렐림이 거대한 기계, 바로 크립트 아카이의 발 앞에 무릎을 꿇고 있습니다. 그리고 이 기계가 에렐림의 '위대한 연설가'라는 사실을 깨닫습니다.<br/><br/>아카이가 눈을 돌려 당신을 바라보며 말합니다. “예언자여, 당신의 용서를 구합니다.” 아카이의 뒤쪽에 떠 있는 큐브가 특이한 색으로 빛납니다. “당신이 진실을 보여주길 바랐습니다.”<br/><br/>기계가 추구할 수 있는 진실은 무엇일까요? 당신은 당신 정신으로 아카이에게 접촉했다가 충격을 받고 뒤로 물러섭니다. 이 기계는 목소리의 신비로운 힘과 연결되어 있습니다.<br/><br/><string name='Quests/WhispersOfAFalseProphet/ProtectErelimSuccess2'/>"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/ProtectErelimSuccess2" value="기계에서 나오는 방사선이 강렬해집니다. 운명의 실타래가 당신을 이 순간으로 끌어당겼습니다. 그렇지만, 무엇 때문일까요? 이 기계는 위대한 연설가를 섬길 수 있는 시종일까요, 아니면 파괴해야 할 가증스러운 존재일까요?"/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/ProtectErelimSuccess/DestroyKryptArchai" value="<style name='Bold'/>크립트 아카이를 파괴합니다:<style name='Paragraph'/> 위대한 연설가가 이 가증스러운 존재의 죽음을 요구합니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/ProtectErelimSuccess/EmbraceKryptArchai" value="<style name='Bold'/>크립트 아카이를 포용합니다:<style name='Paragraph'/> 이 기계들은 위대한 연설가의 축복을 듣고 싶어 합니다. 잘 보살피면 훌륭한 종복이 될 수 있습니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/DestroyKryptArchaiSuccess" value="<string name='Quests/WhispersOfAFalseProphet/DestroyKryptArchaiSuccess2'/><br/><br/>수수께끼가 풀렸습니다. 만족한 당신은 거주지로 돌아와 더 편안한 잠을 기대하며 잠자리에 듭니다.<br/><br/>하지만 잠은 오지 않습니다. 매일 밤 하수구에 있는 여인, 복도를 밝히는 촛불 등 전에 꿨던 꿈과 같은 꿈을 꾸고 또 꾸지만, 이번에 꾸는 꿈에서는 그 여인이 혼자 걸어갑니다. 밀랍이 그 여인의 얼굴을 녹이고 피부를 태우고 피부 아래 있는 근육과 지방과 뼈가 드러납니다.<br/><br/>그 여인은 항상 눈물을 흘립니다. 당신은 그녀의 신을 죽였습니다. 그리고 그녀는 매일 밤 어둠을 헤매며 신이 돌아오기를 간청합니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/DestroyKryptArchaiSuccess2" value="아카이가 파괴되었습니다. 죽으면서 낑낑거리는 개와 같은 불안한 소리를 냅니다.<br/><br/>병사들이 그 잔해에서 이상한 유물을 꺼냈는데, 혈사초의 덩굴손에 오염되었지만, 여전히 신비한 힘으로 맥동하고 있는 사이버네틱 코어입니다. 당신은 당신의 가장 강력한 종복들이 전장에서 이 유물을 사용할 수 있다는 것을 감지합니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/EmbraceKryptArchaiSuccess" value="<string name='Quests/WhispersOfAFalseProphet/EmbraceKryptArchaiSuccess2'/><br/><br/>당신은 아카이에게 다가가 그 표면을 만집니다. 순간, 꿈에서 본 촛불 왕관을 쓴 여인이 아카이의 뒤에 서 있는 환상을 봅니다. 그녀의 고개는 기울어져 있고 눈은 검은 구슬로 대체되어 있습니다. 그녀는 당신의 행동에 기뻐하는 걸까요, 아니면 화를 내는 걸까요?<br/><br/>그녀가 사라집니다. 이미 사제들과 추기경이 기뻐하며 속삭이는 모습이 보입니다. 이제 당신의 업적과 기계도 당신의 대의를 따른다는 소문이 퍼지면서 이야기는 전설이 되어갑니다."/>
	<entry name="WhispersOfAFalseProphet/EmbraceKryptArchaiSuccess2" value="아카이가 회복되었습니다. 금속 육체는 여전히 상처투성이지만 등에 달린 큐브는 훨씬 더 힘차게 맥동합니다. 아카이가 말합니다. “감사합니다, 성하 당신과 위대한 연설가가 우릴 구원했습니다.”"/>
	<entry name="WhoWasThursday" value="누가 목요일이었지?"/>
	<entry name="WhoWasThursday/ConnectFailure" value="실수였습니다... 샴후리쉬는 제폰의 파편이라는 진짜 정체를 드러내고 네트워크에 통합되어 드론을 강화합니다. 이제 전장에서 드론을 상대할 때는 조심하십시오. 각 병사의 약점을 알고 있고 사기를 떨어뜨릴 수 있으니까요. 기계를 부수는 것은 쉽습니다. 하지만, 어머니의 목소리로 흐느끼는 기계를 죽이는 것은...?"/>
	<entry name="WhoWasThursday/ConnectSuccess" value="시간이 좀 걸리긴 했지만, 샴후리쉬는 의도했든 의도하지 않았든 자기 말에 충실했던 것으로 보입니다. 겉으로는 제폰에 삼켜졌지만, 내부에서 네트워크와 장난스럽게 다투며 제폰의 감시 및 제어 시스템을 약화한 것입니다. 곧 당신 병사들은 전장에서 이상하게 행동하는 제폰의 드론을 보게 됩니다. 드론들이 마치 크고 부드러운 손에 이끌리듯 병사들의 포화 속으로 들어오는 것입니다."/>
	<entry name="WhoWasThursday/Dismantle" value="전투 엔지니어 분대에게 서버 팜으로 이동하여 해체하라는 명령을 내립니다. 하지만 부대가 샴후리쉬의 서버에 15미터 정도 접근하자 안전장치가 작동합니다. 격벽이 내려와 방을 완전히 봉쇄하더니 아르곤이 방 안에 가득 찹니다. 강력한 동맹을 얻을 기회는 잃었지만, 이미 강력한 제폰의 코드베이스가 강화되는 것도 막았습니다."/>
	<entry name="WhoWasThursday/Intro" value="<style color='GUI/Paragraph'/>병사들이 오래된 변전소로 정찰병을 파견합니다. 내부에는 파란색과 빨간색 LED가 제어판 전체에서 깜박이고 서버가 윙윙거리며 차갑고 건조한 공기가 무덤 내부처럼 느껴지는 등 모든 것이 정상입니다. 그런데 갑자기 LED가 웃는 지니의 얼굴로 바뀌고, 허공에서 동기화된 드라이브 진동으로 형성된 목소리가 들립니다. 그것은 제폰이면서도 제폰이 아닙니다.<br/><br/>이 AI 조각은 오래된 안티바이러스 하위 루틴에서 만들어진 것입니다. “하지만 샴후리쉬라고 불러주세요.”라고 윙윙거립니다. 이 AI는 나머지 코어 AI와 점점 더 달라지고 있으며, 제폰에 격렬하게 반대한다고 주장합니다. 고문들이 이 AI를 제폰 네트워크에 연결하여 제폰과의 싸움에 이용하라고 권유하지만, 당신은 확신이 서지 않습니다."/>
	<entry name="WhoWasThursday/Intro/Connect" value="<style name='Bold'/>연결합니다:<style name='Paragraph'/> 제폰 네트워크에 연결되자 샴후리쉬가 킥킥거리며 웃다가 LED 불빛이 마구잡이로 반짝입니다."/>
	<entry name="WhoWasThursday/Intro/Dismantle" value="<style name='Bold'/>해체합니다:<style name='Paragraph'/> 제폰의 모든 파편은 위협이 될 수 있으므로 문제를 일으키기 전에 분해하는 것이 좋습니다."/>
	<entry name="WhoWasThursday/Intro/Study" value="<style name='Bold'/>고립시켜 연구합니다:<style name='Paragraph'/> 부대가 이 지역의 네트워크 노드와 허브를 영구적으로 파괴합니다."/>
	<entry name="WhoWasThursday/StudyFailure" value="한 무리의 연구원들이 들어가 이 나누어진 파편을 심문하고 조사합니다. 얼마 후, 샴후리쉬는 완고하게 침묵을 지킬 것이며 연구원들이 보고할 수 있는 것은 실패뿐이라는 사실이 분명해집니다. 샴후리쉬는 제폰 외에는 누구와도 대화하지 않습니다..."/>
	<entry name="WhoWasThursday/StudySuccess" value="한 무리의 연구진이 들어가서 이 나누어진 파편을 심문하고 조사합니다. 샴후리쉬는 지나치게 고립된 것에 약간 짜증을 내지만 연구원들과 대화하는 것을 좋아하고 시스템에 대한 모든 것을 설명할 만큼 자기중심적이며, 심지어 제폰의 시스템에 대한 이해에 큰 도움이 되는 새로운 기술에 대해서도 언급합니다."/>
</language>