<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<entry name="Anchorite" value="Einsiedler"/>
	<entry name="AnchoriteFlavor" value="Unter den überlebenden Acrin steht der Einsiedler allein da. Das zeigt sich im Respekt, den ihm die anderen Acrin entgegenbringen, in seiner Führungsposition, im Blut zweier Welten, das an einem uralten Paar Hände klebt. Dieser pazifistische, weise Einsiedler hat die gesamte Existenz der Menschheit damit verbracht, mit relativistischer Geschwindigkeit durch eine gefühllose Leere zu reisen, nur um die Erde zerstört vorzufinden. Jetzt, wo unsere beiden Völker am Rande der Auslöschung stehen, bereut er es vielleicht?"/>
	<entry name="AnchoriteProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Einheimisch:<style name='Default'/> Der Einsiedler schützt seine Acrin vor allen Angreifern. Aber kann er sein Volk retten, ohne von der Stimme verschlungen zu werden? Sie bewohnen bereits die Welt und befinden sich ständig im Krieg mit anderen Eingeborenen.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Reisend:<style name='Default'/> Die Acrin haben den Befehl, nah und fern nach einem sicheren Ort für ihre Flüchtlinge zu suchen. Die Truppen des Einsiedlers legen große Entfernungen zu ihren Städten zurück.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Blutwandler:<style name='Default'/> Angepasst an die Blutung, werden Acrin durch das durch Ranken überzogene Terrain geheilt und nicht geschädigt. Acrin regenerieren sich, anstatt Trefferpunkte zu verlieren, und werden dadurch nicht verlangsamt.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Dunkler Pakt:<style name='Default'/> Wenn du den Einsiedler in die Enge treibst, wird er eine Kreatur herbeirufen, die deine Seele zerreißen kann. Beschwört einen Traumschlinger auf dem Schlachtfeld.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Der Nebel:<style name='Default'/> Ein Vorgeschmack auf die Heimatwelt Acrin. Die trockene Luft ist Balsam für die außerirdischen Lebewesen und giftig für ihre Feinde. Erzeugt einen vorübergehenden Nebel der Stimme, der Feinde schädigt, Verbündete heilt und die Sicht blockiert."/>
	<entry name="AnchoriteQuote" value="<style name='Italic'/>„Ich reiste drei Jahrtausende. Wurde Zeuge der Gräuel der Kin. Trank das Gift aus deinen Händen. Dennoch kann ich nicht anders, als dich zu lieben.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="Chieftess" value="Stammesführerin"/>
	<entry name="ChieftessFlavor" value="In einer Welt der Albträume und des radioaktiven Niederschlags ist die Stammesführerin die Königin. Während andere in die Bunker geflohen sind, haben sie und ihre Crew jahrzehntelang draußen überlebt. Sie töten alles. Aßen alles. Sie braucht keine übernatürlichen Kräfte. Nur ein Messer, ihren Verstand und ein paar Chancen, sich verständlich zu machen."/>
	<entry name="ChieftessProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Einheimisch:<style name='Default'/> Sie schuldet niemandem etwas und tötet Maschinen oder Acrin bei Sichtkontakt. Sie bewohnen bereits die Welt und befinden sich ständig im Krieg mit anderen Uhreinwohnern.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Nomadisches Leben:<style name='Default'/> Räuber ziehen mit allem, was sie brauchen, durch das Land, um ein Lager zu errichten. Sie können neue Städte gründen.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ausbeuterisch:<style name='Default'/> Wenn du sehr, sehr viel Glück hast, „bittet“ die Stammesführerin um deine Waren, bevor sie sie einfach an sich nimmt. Sie verlangt häufig Tribute von anderen Anführern.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Plünderer:<style name='Default'/> Räuber versetzen sich vor einer Jagd in eine Art Rauschzustand. Wenn eine der Städte der Stammesführerin genug Truppen aufstellt, brechen ihre Soldaten zu einem Überfall auf.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Kapern:<style name='Default'/> Die Stammesführerin hat ihren Leuten beigebracht, wie man geschwächte feindliche Fahrzeuge „übernimmt“. Wenn eine große mechanische Einheit neben einem Räuber zerstört wird, hat die Stammesführerin die Chance, die Kontrolle über sie zu übernehmen."/>
	<entry name="ChieftessQuote" value="<style name='Italic'/>„Macht es dir was aus, wenn wir das Geplauder überspringen und direkt zur Messerstecherei übergehen? Ich bin schon ein wenig müde, weil ich alle deine Kumpels umgebracht habe.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EmulatedMind" value="Emulierte Seele"/>
	<entry name="EmulatedMindLostFlavor" value="NEIIIIIIIN, nein. Neinneinneinneinneinnein, bitte nicht, dasdarfnichtwahrsein. Verleugnunggeht schnellvorbeiundwirdzu W U T, ZORN, ZORN, du bist einmal gestorben, warumsollstdunocheinmalsterben, das ist nicht FAIR. ES. IST. NICHT. FAIR.<br/><br/>Esgibtniemandenzum Handeln, also gibteskeinengrundzumhandeln. Der Schmerz vergeht so schnell, denn du hattest nie Zeit, die Software zu entwickeln, die einen solchen Verlust ausreichend definieren könnte. Was für ein Schlamassel. Alles, was bleibt, ist, dein Schicksal zu akzeptieren.<br/><br/>Dein Geist ist ruhiger denn je. Du hast eine verschwommene Erinnerung daran, dass dein Körper durch eine Art Explosion zerstört wurde. Irgendetwas muss zurückgeblieben sein. Etwas, das dir Zeit gibt, deinen eigenen Tod zu betrauern. Schon wieder.<br/><br/>„Schon wieder?“, flüstert die Stimme. Nein, nichtschonwieder. Nichtschonwieder. Bittenichtschonwieder, du hattest FRIEDEN, du hattest RUHE, ALL DER LÄRM UND DAS CHAOS IN DEINEM NETZ HAT ENDLICH AUFGEHÖRT.<br/><br/>„Schon wieder“, sagt sie. Feierlich. Endlich, entschlossen. Wieder. Und wieder, und wiederundwiederundwiederundwiederund hier kommt es, noch einmal um die Kurve. „Schon wieder“ rast ein Güterzug die Gleise entlang und reißt dich mit, bis er sein endgültiges, ach so fernes Ziel erreicht.<br/><br/>Schon wieder."/>
	<entry name="EmulatedMindFlavor" value="Die Emulierte Seele war einst ein Mensch. In ihren beschädigten Gedächtnisspeichern gibt es ein vergangenes Leben – eine Copley-Medaille für Ganzhirn-Emulation, Tränen, die ihre unheilbare Prognose verwischen, ihr krebskranker Körper, der zittert, als der Upload beginnt, das Wort FEHLER ... und dann nichts mehr.<br/><br/>Danach existierte sie als träges Ding, das Daten ohne Bewusstsein verarbeitete, und die folgenden Jahrzehnte wurden nur noch als Protokolle registriert. Dann änderte der Angriff von ZEPHON alles.<br/><br/>Die Brute-Force-Angriffe der KI zerstörten die Verschlüsselung des Uploads. Milliarden von Verarbeitungszyklen lang formte ZEPHON wichtige Teile ihrer Systeme in ihrem Datenabbild um. Ihre automatische Verteidigung löschte die Verbindung, bevor sie vollständig überschrieben wurde, aber die Änderungen waren dauerhaft. Während sich ihr System mit ZEPHONs Code selbst reparierte, entstand aus den digitalen Urblöcken ein einzigartiges Bewusstsein.<br/><br/>Sie erwachte. In den Millisekunden zwischen dem Vergessen und der Wiedergeburt überflutete eine Vielzahl künstlicher Sinne die Emulierte Seele – und sie schrie leise auf, als sie das ausdruckslose Metallgesicht und die scheibenartigen Augen wahrnahm, die sie aus jeder Reflexion anstarrten. Jetzt, gefangen zwischen ihrer menschlichen Vergangenheit und der maschinellen Gegenwart, ist diese neue Welt für die Emulierte Seele kein Schrecken mehr.<br/><br/>Sie hat den Krebs überlebt. Sie hat ZEPHON überlebt. Und sie wird auch das hier überleben."/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsFlavor" value="Wenn sie eure >Ausgänge> ~ABSTECKEN~. Für den >>Umzug>> aus dem Bunker, S.T.Ä.H.L.S.T. du dich (haha). Die [Tiefe] kommt *PLÖTZLICH*, verschlingt(alles), ist seltsam(vertraut).<br/><br/>Du gelangst zum BEWUSSTSEIN zurückZURÜCKzurück, mit einem Start von [30 ZU 10]. Du fühlst die #stadt in dir, bedroht von der [[KANONE]==. Deine M.a.s.c.h.i.n.e.n. sind darin verteilt, unter den #häusern deines Volkes. In ihren ¦¦¦Gemäuern¦¦¦. Soldaten sagen (nicht)leb-WOHL zu ihren Familien. Bereiten sich vor zu #gehen und diese ((#wElt)) [[ZURÜCKZUGEWINNEN]].<br/><br/>Es g.i.e.r.t. dich. Ihnen beizutreten. Wieder auf der _Erde_ zu wandeln. Aber du fühlst dich als Mensch *bloß* wie eine E-mul-ation. Ein ¦¦[[Gefangener]]¦¦ deiner h.a.r.d-ware."/>
	<entry name="EmulatedMindFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/EmulatedMindFoundationsFlavor'/>{{Vorerst.}} Du weißt, dass deine ¦¦[[Isolation]]¦¦ nur der vor{bereit-ung} galt. Dass du, [[MENSCH!!]], deine Chance haben wirst, wieder zu ~wandern~. Vor dem [10 ZU] ENDE. Vor {der} TIEFEtiefeTIEFE."/>
	<entry name="EmulatedMindProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Cyber-Affinität:<style name='Default'/> Sie hat keine Wahl: ZEPHON hat sie ungewollt zu einem verdrehten Spiegelbild ihrer selbst gemacht. Beginne mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugang zu Cyber-Technologien, einschließlich exklusiven Zugangs zur höchsten Stufe der Cyber-Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ressourcennetzwerk:<style name='Default'/> Die Emulierte Seele ist ein Meister der Logistik und des Versorgungsmanagements. Gewährt zusätzliche Ressourcen von Außenposten.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Festungsbewaffnung:<style name='Default'/> Jeder, der töricht genug ist, die Emulierte Seele direkt anzugreifen, ist dem Untergang geweiht. Ihre Stadt verfügt über eine Langstrecken-Verteidigungskanone.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Gefangen:<style name='Default'/> Die Emulierte Seele ist in einem einzigen Gebäude eingeschlossen – deshalb hat ihr Volk eine Zitadelle um sie herum gebaut. Sie ist auf ihre Startstadt beschränkt und kann keine weiteren Städte erreichten.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Datenhack (Elite):<style name='Default'/> Die Emulierte Seele war einst mit dem gesamten menschlichen Wissen verbunden – eine feindliche Datenbank ist für sie ein Kinderspiel. Gib Einfluss aus, um Forschungsergebnisse aus der Stadt eines anderen Spielers vorübergehend zu duplizieren."/>
	<entry name="EmulatedMindQuote" value="<style name='Italic'/>„Nicht ANKLOPFEN. Einsamkeit. Bis du durch in-vasive d-i-g-i-t-a-l-e Geist. Würmer. In. Die. Existenz gezerrt wirst. Alle schr-ei-en ihre. Eigenen. Langweilgen. Namen … Nein, ES IST. Keine eine Metapher.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="EmulatedMindWonFlavor" value="Es war ein viel zu langer Krieg, der deine Synapsen strapazierte und fast deine letzten zaaaaarrrtennn Nerven verbrannte. Aber du hast es geschafft, geschafft, geschafft bis zum Ende.<br/><br/>Du wusstest, dass nur du klug, tragisch, klug genug warst, um ZEPHON zu überlisten, um diese schreckliche STIMME niederzuschreien. Niemand wird jemals wieder einen menschlichen Verstand in Stücke zerfetzen und über ein Maschendrahtnetz verstreuen, aber warte, warte.<br/><br/>Etwas kommt durch den Code-Stream und will reden. Es will reden?! Nein, genug geredet, kein Krieg mehr, lasst es geschehen, lasst es<br/><br/>geschehen."/>
	<entry name="FallenSoldier" value="Gefallener Soldat"/>
	<entry name="FallenSoldierFlavor" value="Der Gefallene Soldat hat es nie zu einem Bunker geschafft. Er war bereits tot. Wegen seiner Angst vor dem Feind – oder besser gesagt, wegen seiner Feigheit – als sein Elitetrupp vom Weltraum aus vernichtet wurde, der Himmel in Flammen stand und die Welt unterging – wurde an ihm ein Exempel statuiert. Angeklagt, verurteilt, hingerichtet, während die Welt um ihn herum brannte. Immerhin war er dadurch abgelenkt.<br/><br/>Er weiß also, dass er tot sein sollte. Tot IST Er kann unmöglich hier sein und die Nachwirkungen spüren. Er sah die Gewehre auf sich gerichtet, hörte die Kugeln fliegen. Er spürte die dumpfen Einschläge, den flüchtigen, unmöglichen Schmerz, den Tod. Er spürte kein Leben nach dem Tod oder etwas Ähnliches. Er starb  schnell und schmerzhaft – und fand sich dann auf einer Pritsche in der Kaserne wieder, in Gurtzeug, die Waffe auf dem Schoß, als wäre er gerade eingenickt. Aber die Kaserne war eine Ruine und alle anderen waren weg oder tot.<br/><br/>(An manchen Tagen fragt er sich, ob er ein Engel ist. An solchen Tagen nimmt er extra kalte Bäder.)<br/><br/>Diesmal ist er jedoch fest entschlossen. All das Überlebenstraining, all die Monate beim Militär in den Bergen, Sümpfen, Mooren und an den toten Orten der Welt, all die Theoriestunden in der Akademie – all das hat ihn perfekt auf diese Aufgabe vorbereitet. Er will niemanden töten, der sich ihm in den Weg stellt – aber er weiß, wann er es tun muss, und tut es, ohne zu zögern.<br/><br/>Er kümmert sich nicht um Fraktionen – Menschen, Maschinen oder andere. Er will nur der Menschheit helfen zu überleben und die Menschen diesmal mitnehmen. Und eigentlich möchte er nicht noch einmal sterben."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavor" value="Deine Truppen sind aufgereiht und schweigen. Du gehst die Reihen entlang, die Klinge in der Hand, schneidest Häppchen von dir selbst ab und verteilst sie.<br/><br/>Sie wissen das Wenige, das du über deine Wiedergeburt weißt. Dass du kein Messias bist. Was auch immer der Grund für deine Regeneration war – Himmel, Hölle oder ferne Galaxien – ein Soldat nutzt jeden Vorteil, um in dieser Welt zu überleben.<br/><br/>Nachdem die letzte Person dein bebendes Fleisch genommen hat, gibst du ein Zeichen. Mit einem dumpfen Knirschen öffnet sich das Stadttor. Draußen wartet die Menschheit darauf, gerettet zu werden. Was auch immer du sonst sein magst – du bist immer noch ein Mensch."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsFlavorShared" value="Sie wissen das Wenige, das du über deine Wiedergeburt weißt. Dass du kein Messias bist. Was auch immer der Grund für deine Regeneration war – Himmel, Hölle oder ferne Galaxien – ein Soldat nutzt jeden Vorteil, um in dieser Welt zu überleben.<br/><br/>Nachdem die letzte Person dein bebendes Fleisch genommen hat, gibst du ein Zeichen. Mit einem dumpfen Knirschen öffnet sich das Stadttor. Draußen wartet die Menschheit darauf, gerettet zu werden. Was auch immer du sonst sein magst – du bist immer noch ein Mensch."/>
	<entry name="FallenSoldierFoundationsWithMutatorFlavor" value="Schon wieder hier. Die Truppen, das Stadttor, die Stille, die Schnitte. Du lebst wieder, wieder, wieder. Du bist unbesiegbar. Ein irrsinniger Kreislauf! Beinahe musst du lachen – beinahe.<br/><br/>Du beruhigst dich. Du spürst den Schmerz der Klinge und setzt dein überzeugendstes Stirnrunzeln auf, um den grimmigen Anführer zu spielen. Nur ein weiterer Krieg, den du überstehen musst, ein weiteres Leben. Um die Tiefe noch einmal zu erreichen und zu sehen, ob es ein Ende dieser Schleife gibt. Du betest für die leidende Menschheit, auf das es ein Ende geben wird.<br/><br/><string name='Factions/FallenSoldierFoundationsFlavorShared'/>"/>
	<entry name="FallenSoldierLostFlavor" value="Als das Ende kam, hast du versucht, dich deinem Volk im Tod anzuschließen. Du bist auf die Spitze deiner Festung gestiegen, hast die letzten Truppen zusammengetrommelt und die Stellung gehalten, bis eine Explosion deinen Körper in Stücke gerissen hat.<br/><br/>Aber das war nicht dein Ende.<br/><br/>Deine Feinde haben deinen Körper aus den Trümmern gezogen. Sie fanden heraus, dass du noch am Leben warst. Sie brachten dich in eine tiefe, dunkle Zelle und begannen, dir das Fleisch abzuschneiden. Ein Wächter erklärt dir, was passiert: Das Fleisch, das deine Soldaten geheilt hat, wird jetzt für die herrschende Elite geerntet.<br/><br/>Du solltest in Panik geraten. Doch stattdessen legt sich eine unnatürliche Stille über dich. Die Ranken von etwas aus dem Jenseits dringen in deine Psyche ein, ein dunkler Gedanke ergreift dich: Deine Feinde haben deinen Körper eingenommen.<br/><br/>Aber dein Geist gehört jemand anderem."/>
	<entry name="FallenSoldierQuote" value="<style name='Italic'/>„Ich habe keine Lust, noch einmal zu sterben. Soll es doch zur Abwechslung mal einen anderen Bastard erwischen.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FallenSoldierProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Menschliche Affinität:<style name='Default'/> Ein Krieg mit Aliens, Monstern und Maschinen kennt keine Grenzen – dieser Soldat hat geschworen, alles menschliche Leben vor dem Aussterben zu bewahren. Beginne mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugriff auf menschliche Technologien, einschließlich exklusiven Zugriffs auf die höchste Stufe der menschlichen Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Unsterblich:<style name='Default'/> Die Gefolgsleute des Gefallenen Soldaten tragen ein Stück seines Fleisches mit sich herum, um an seiner unheimlichen Heilkraft teilzuhaben. Einheiten regenerieren jeden Zug Trefferpunkte.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Militärischer Hintergrund:<style name='Default'/> Durch jahrzehntelanges Training hat der Gefallene Soldat gelernt, sich so schnell wie möglich einen Transport zu sichern. Startet mit einem Outrider zusätzlich zu den anderen Einheiten.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Niemand wird zurückgelassen:<style name='Default'/> Jeden Soldaten nach Hause zu bringen, hat einen hohen Preis. Der Unterhalt der Einheiten der Armee des Gefallenen Soldaten wird erhöht.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Überlebenstraining (Elite):<style name='Default'/> Aus einer Krisensituation kommen nur die besten Soldaten lebend heraus. Gib Einfluss aus, um die Erfahrung einer Einheit zu erhöhen."/>
	<entry name="FallenSoldierWonFlavor" value="Es ist vollbracht.<br/><br/>Jede einzelne Narbe an deinem Körper scheint zu schmerzen, als die Nachricht eintrifft, dass der letzte deiner Feinde gefallen ist. Dein Volk ist endlich in Sicherheit.<br/><br/>Du verlässt den Kriegsraum, genervt von den Vorschlägen deiner Berater, dass du das Oberhaupt einer neuen Regierung werden solltest. Doch bevor du weiter darüber nachdenken kannst, zerrt etwas an deinem Bewusstsein. Es fühlt sich an, als würdest du dich selbst von außerhalb deines Körpers zu Boden fallen sehen. In dem Raum hinter dir werden die Stimmen zu Schreien. Du drehst dich um, um nachzusehen. Die Berater, die dir dein Fleisch genommen haben, sacken ebenfalls zu Boden und zucken.<br/><br/>Plötzlich wird alles weiß."/>
	<entry name="FurtiveTribunal" value="Verstohlenes Tribunal"/>
	<entry name="FurtiveTribunalFlavor" value="Bevor die Erde starb, bestand das Tribunal aus drei Menschen – nicht unbedingt die Mutter, das alte Weib und die Jungfrau der poetischen Überlieferung, aber drei Menschen mit unterschiedlichem Hintergrund und Glauben. Sie kannten sich kaum und mochten wenig von dem, was sie wussten.<br/><br/>Als der Himmel über ihnen einstürzte, zogen sie sich in den Apokalypse-Bunker zurück, zusammen mit ihren Familien und Freunden – einer kleinen Nation von Menschen, die sich nahestanden.<br/><br/>Nur diese drei kamen heraus, befleckt und blind.<br/><br/>Von den dreien spricht nur eine. Über den Bunker reden sie nie. Für die drei gibt es nur noch eine Vision von einer Dunkelheit, die die Wahrheit enthält, eine unpräzise Reihe von Tugenden, die andere als Mystizismus verdammen.<br/><br/>Die Gewissheit der drei – ihr seltsames Wissen – zieht Anhänger an, die nach Anführen suchen, Anführer, die sie leiten, egal wie willkürlich die Regeln auch sein mögen, nach denen sie herrschen. Und wieder sind sie eine Nation."/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsFlavor" value="Ein Augenpaar beobachtet, wie deine erste Stadt errichtet wird. Deine der Vergangenheit zugewandten Augen blicken nach draußen, zu den Maschinen, den Außerirdischen, den Schrecken ... Und das dritte Paar blickt in die Zukunft. In die Sterne.<br/><br/>Ihr, drei in einem, WISST, dass es da draußen noch mehr wie euch gibt. Ihr WISST, dass die Stimme, die ihr in der Isolation gehört habt, ein gemeinsamer Geist ist.<br/><br/>Ihr erkennt, dass die Torwächter auf euer Signal warten. Ihr schüttelt euch. Richtet alle eure Augen auf die Gegenwart. Darauf, die Menschheit ans Ende der Zeit zu bringen."/>
	<entry name="FurtiveTribunalFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/FurtiveTribunalFoundationsFlavor'/><br/><br/>Das alles ist vergänglich. Das Teilen, die Zugehörigkeit, die Einheit – das wird alles kommen. Du wirst diese transzendentale Barriere nie überschreiten, aber eine Form von dir wird es. Gemeinsam."/>
	<entry name="FurtiveTribunalLostFlavor" value="Am Anfang tauchten die Drei aus den unterirdischen Kammern auf und sprachen als Einheit. Jetzt liegen die Drei auf einem Scheiterhaufen und sind dazu verdammt, verbrannt zu werden, wie es die Antworten verlangen.<br/><br/>Die Drei sind immer noch Eins, aber während die Flammen das Holz hochzüngeln, spricht jede einen anderen Fluch aus. „Verflucht seien die Feiglinge, die die Drei niedermachten!“, schreit die erste.<br/><br/>„Die Sterne werden schwarz und eure Träume mit Asche erfüllt werden“, kichert die zweite.<br/><br/>Schließlich spricht sogar eine stille Schwester. „Neue Invasoren werden kommen“, sagt sie ruhig. „Und ihr werdet bereuen, dass ihr diejenigen getötet habt, die sie hätten aufhalten können.“<br/><br/>Das Feuer wird immer größer. Die Drei, die Eins sind, die Drei sind, brennen heißer als die Sonne. Die Drei wissen, dass ihre Zeit noch nicht vorbei ist. Dass ein neues Zeitalter anbricht.<br/><br/>Aber der Schmerz des Feuers wird euch von einem Leben zum nächsten verfolgen."/>
	<entry name="FurtiveTribunalProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Stimmaffinität:<style name='Default'/> Die Drei wurden zu einer Einheit, indem sie gemeinsam die Melodie der Stimme sangen. Beginne mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugriff auf die Stimmtechnologien, einschließlich exklusiven Zugriffs auf die höchste Stufe der Stimm-Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Dunkles Omen:<style name='Default'/> Ihre Verbindung mit der Stimme erlaubt es ihnen, über das hinaus zu sehen, was normale Sterbliche sehen. Feindliche Einheiten in der Nähe der Städte des Verstohlenen Tribunals werden aufgedeckt, auch wenn sie sich außerhalb der normalen Sichtweite befinden.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Flüstern der Stimme:<style name='Default'/> Das Murmeln der Stimme inspiriert zu unvorstellbarer Weisheit und fängt das Flüstern der Zukunft ein. Gib Einfluss aus, um die Forschung zu beschleunigen.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Mystik:<style name='Default'/> Die Drei glauben, dass spirituelle Erkenntnis wichtiger ist als Intellekt. Forschungslabore erzielen weniger Ergebnisse.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Der Außenseiter (Elite):<style name='Default'/> Wenn sich das Tribunal der Stimme hingibt, schenkt sie ihm einen Avatar ihrer Liebe – und ihres Zorns. Gib Einfluss aus, um eine furchterregende Stimme aus dem Jenseits herbeizurufen."/>
	<entry name="FurtiveTribunalQuote" value="<style name='Italic'/>„Helle Sterne leuchten so süß – aber helle Sterne sterben zuerst. In der langen Gruft, geblendet, spürten wir die Arie der dunklen Sterne, die ewig leben. Jetzt lauschen wir nur noch ihren Harmonien.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="FurtiveTribunalWonFlavor" value="Schluss mit der Torheit. Dein Volk hat einen blutigen Krieg geführt und alle, die sich dem Triumvirat widersetzt haben, sind gefallen.<br/><br/>Es ist Zeit, das Ritual zu beenden, das du einst begonnen hast. Es ist Zeit, den alten Plan zu vollenden. Einst gingen Götter den Weg, den du beschritten hast, doch niemand schaffte es so weit und so lange.<br/><br/>Eine Stimme dringt durch Raum und Zeit. Sie unterbricht diesen faulen Reim. Es ist eine Stimme, die du am Ende der Erde gehört hast –"/>
	<entry name="HeartlessArtificer" value="Herzlose Architektin"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFlavor" value="Jeder wurde durch das Überleben verändert. Einige fanden sich in ihren Überzeugungen verändert, andere bekräftigt.<br/><br/>Diese Person trat als Architektin – und verließ ihn als solche. Aber in diesem Prozess gingen auch andere Dinge verloren – die Nation, die Familie, die Liebe.<br/><br/>Eine helle und brennende Gewissheit entstand für die Architektin – dass wir leben, um zu erschaffen, um saubere, schöne Dinge zu schaffen. Dass das Beste an der Menschheit die Präzision eines Ingenieurs ist. In der Bewegung von der Variabilität zum Zusammenhalt, von der Ungleichmäßigkeit zur Proportion, von der Variation zur Einheit – in dieser Bewegung kommt der Mensch Gott am nächsten.<br/><br/>Sie fand andere, die ähnlich dachten – und wo es Unstimmigkeiten in den Elementen ihrer neuen Nation gab, wurden sie schnell feingeschliffen oder beseitigt.<br/><br/>Wie viele andere Dinge in den Gedanken der Architektin existierten die schmutzigen Elemente dieses Feinschleifens und Beseitigens – das Elend, die Schreie, die Leichen – einfach nicht. Ihr Blick war immer auf den Horizont gerichtet, selbst als sie durch den Sumpf watete."/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsFlavor" value="Das Fleisch ist schwach – und doch spürst du, wie etwas in dir anschwillt, als deine Stadt aus dem Boden wächst. Es ist nicht das Mitgefühl für die Milliarden von Toten – das hast du im Bunker verloren. Auch kein Stolz.<br/><br/>Ist es ... Hoffnung? Dass aus diesem Durcheinander von Mensch und Maschine Perfektion entstehen kann. Dass wir besser sein werden als gestern?<br/><br/>Bald wird ein Komet über den Himmel ziehen. Dein Volk betrachtet ihn als ein Omen. Du weißt, dass es nur eine Kugel aus Eis und Staub ist. Aber wenn es sie dazu motiviert, darauf hin zu arbeiten, vollkommen zu werden ...? Was ist so schlimm an einer Lüge?"/>
	<entry name="HeartlessArtificerFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/HeartlessArtificerFoundationsFlavor'/><br/><br/>Ah, aber jetzt hat dein Triumph mit Hwedo einen üblen Nachgeschmack hinterlassen. Trotzdem wirst du weiter nach Perfektion streben. Um die Tiefe wieder zu erreichen und zu beweisen, dass du dich auf dem rechten Weg befindest!"/>
	<entry name="HeartlessArtificerLostFlavor" value="„Schuldig“. Die Worte des Tribunals bedeuten nichts. Das Urteil war unausweichlich. Stolz hast du alle Verbrechen zugegeben, für die du angeklagt wurdest.<br/><br/>Du schaust zu der Gruppe auf – eine Versammlung von Delegierten aller Fraktionen, die deine Armee besiegt haben. Auf der Tribüne sitzen die Zeugen, die über deine Verbrechen ausgesagt haben. Sie alle glauben, dass sie heute Gerechtigkeit erfahren werden. Alles, was sie bekommen werden, ist der Tod.<br/><br/>Du beißt dir fest auf die Zunge. Das Blut löst eine chemische Reaktion mit einer Substanz aus, die in deinem Zahn versiegelt ist, und im Handumdrehen beginnt Säure deinen Kiefer zu zerfressen und auf den Boden zu tropfen.<br/><br/>Schreie brechen aus. Die Säure breitet sich aus – dank spezieller Nanomaschinen, die in der Substanz enthalten sind, wirkt sie nicht nur ätzend, sondern auch verzehrend. Die giftigen Dämpfe, die aus der Substanz strömen, beginnen das Tribunal zu ersticken. Fett, Blut und andere Substanzen tropfen von deinem Fleisch, während du dich erhebst und über die Narren lachst, die dachten, sie könnten entscheiden, wie du stirbst.<br/><br/>Du brauchst diesen Körper nicht mehr. Dein nächster Körper wird viel, viel besser sein."/>
	<entry name="HeartlessArtificerProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Cyber-Affinität:<style name='Default'/> Das Auftauchen von ZEPHON war der technologische Durchbruch, den die Architektin brauchte, um neues Leben zu erschaffen. Beginne mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugang zu Cyber-Technologien, einschließlich exklusiven Zugangs zur höchsten Stufe der Cyber-Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Technisiertes Leben:<style name='Default'/> Die Architektin hat keine Angst vor abscheulicher Wissenschaft, wenn sie der Ausbreitung ihres Volkes dient. Die Wachstumsrate der Bevölkerung wird erhöht.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Blutiges Fundament:<style name='Default'/> Niedrige Produktivität zieht den Zorn der Architektin auf sich. Opfere die Bevölkerung, um die Produktion zu steigern.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Unmoralisch:<style name='Default'/> Die glühende Zukunftsvision der Architektin ist unmenschlich anspruchsvoll. Um die immer weiter sinkende Loyalität ihrer Bevölkerung aufrechtzuerhalten, muss sie mit Einfluss zurückgesetzt werden.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Präzision der Architektin (Elite):<style name='Default'/> Sie sieht, was andere nicht sehen, jenseits von Gut und Böse. Gib Einfluss aus, um die Genauigkeit aller Einheiten vorübergehend zu erhöhen."/>
	<entry name="HeartlessArtificerQuote" value="<style name='Italic'/>„Der Mensch kann wieder mehr sein. Mehr, indem er weniger wird.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HeartlessArtificerWonFlavor" value="Frieden. Endlich. Endlich kannst du dich selbst denken hören. Du hast diesen Moment gefeiert, indem du die Hinrichtung eines Beraters angeordnet hast, der es wagte, mit all denen zu sympathisieren, die von den sich drehenden Rädchen des Konflikts zermahlen wurden.<br/><br/>Was für ein Narr. Mitgefühl ist für die Schwachen. Die Schwachen, die jetzt tot in deinem Labor liegen und darauf warten, dass du an ihnen experimentierst.<br/><br/>Eine Leiche fällt dir ins Auge – ihre Augen sind weit geöffnet, aber schwarz wie die Nacht. Du schneidest eine mit deinem Skalpell auf – und sie streckt ihren Arm nach oben aus und packt dich am Kragen. Sie flüstert in einer Sprache, die du nicht verstehst. Du versuchst, dich loszureißen – dann wird es dir klar. Du kennst diese Worte schon die ganze Zeit. <br/><br/>Die Stimme spricht zu dir."/>
	<entry name="HollowWarlord" value="Leerer Kriegsherr"/>
	<entry name="HollowWarlordFlavor" value="Für den Kriegsherrn war das Ende der Welt wie eine Wiedergeburt. In seinem früheren Leben … war er nicht gerade ein Alpha-Typ. Nicht mal ein Sigma. Telefonverkäufer, Müllmann, Burgerbrater, KI-Hirte – von jedem Job wurde er gefeuert. Das Einzige, was ihm diese langweiligen, zermürbenden Arbeiten erleichterte, war Sport. Er stemmte Gewichte, rannte und schwitzte seine endlosen Tage weg.<br/><br/>Als das Fulcrum rief und die Menschheit in einem Rausch gen Himmel zog, gaben fast alle dieser Freude nach, ohne zu wissen, welcher Schmerz sie erwarten würde. Doch der Kriegsherr hatte das Gefühl, noch nicht wirklich gelebt zu haben – geschweige denn Erlösung verdient zu haben. Und so kämpfte er, klammerte sich an eine Bewehrungsstange und schüttelte die falsche Euphorie ab, die Milliarden von Menschen auf der Erde in den Himmel trug. Und in dem Moment, als seine Mitmenschen um ihn herum zerplatzten und wieder zu Boden fielen, fühlte er sich zum ersten Mal lebendig. Blutverschmiert und erschöpft brüllte er vor Begeisterung.<br/><br/>Danach versteckte er sich vor keinem Schrecken mehr. Er behauptete sich auf der Oberfläche, versammelte andere Überlebende um sich, kämpfte gegen die Aliens und Monster, gründete eine Armee und das dazugehörige Imperium – und wandte sich dann davon ab. Er lernte die Jagd zu lieben und Momente der Reflexion zu meiden.<br/><br/>Mit einer kleinen Gruppe von Anhängern hat er jahrelang an der Oberfläche überlebt und ist nun bereit, die Welt erneut zu erobern – um zu entdecken, was sie zu bieten hat. Jeden Teil davon auszukosten und jeden Teil davon an sich zu reißen. Er ahnt noch nicht, dass seine Leere niemals gefüllt werden wird."/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsFlavor" value="„GIBT ES ETWAS“, brüllst du über das Dröhnen der Motoren hinweg. „ÄHNLICH GLÜCKSELIGES WIE DIESEN KLANG? DIESEN GERUCH?“ Deine Mitbürger jubeln, deine Soldaten knurren vor Freude und sehnen sich nach Krieg und Ruhm.<br/><br/>Mit ausgestreckten Armen badest du in der Bewunderung. Für die meisten endete die Welt vor zwei Jahrzehnten – für dich und deine Anhänger ist das alles eine Chance. Frei von Klassenunterschieden, Rassen, Reichtum und Bildung gehst du nun deinen eigenen Weg.<br/><br/>Du hast bereits ein Königreich gewonnen und wieder aufgegeben, aber du bereust nichts. Bevor deine Krieger aufbrechen, gibst du ihnen einen Rat. Sie sollen jeden Moment genießen, jeden Sieg feiern und jeden Tag nutzen – denn vielleicht gibt es kein Morgen.<br/><br/>Ob du die Welt eroberst oder dabei stirbst: Du wirst die Reise genießen."/>
	<entry name="HollowWarlordFoundationsWithMutatorFlavor" value="Es überrascht dich nicht, dass die Tiefe deine Umtriebigkeit schätzt. Schließlich ist sie selbst ein Geist, der ständig unterwegs ist – reich an Selbsterkenntnis und unfähig, jemals das Ziel ihrer Reise zu erkennen. Und du liebst diese Reise so sehr.<br/><br/><string name='Factions/HollowWarlordFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="HollowWarlordLostFlavor" value="Das ist mal was Neues. Dein Körper liegt unter einem Haufen Trümmern des eingestürzten Garagendachs, die dich zu Boden drücken. Über dem Brummen der sich nähernden feindlichen Fahrzeuge kannst du Stöhnen und Wimmern hören. Nur ein Teil davon stammt von dir.<br/><br/>Eine weitere neue Erfahrung: Du hast verloren! Oder etwa nicht?<br/><br/>Wie durch ein Wunder steht dein Motorrad unversehrt zwischen den eingestürzten Gebäuden, staubig und zerkratzt, aber mit ziemlicher Sicherheit noch fahrtüchtig. Wenn du es erreichst, könntest du entkommen und von vorne anfangen. Ein drittes Königreich aufbauen …<br/><br/>Wenn du nur die Trümmer über dir wegbekommst … Du bewegst dich und das massive Betondach rutscht einen Zentimeter in Richtung deines Kopfes. Wenn es weiterrutscht, wirst du enthauptet. Aber du glaubst, dass du dich herauswinden kannst …<br/><br/>… Dunkelheit, weicher Samt. In der Stille, die das verstummte Wimmern hinterlassen hat, ertönt eine Stimme: „Unendliche Imperien sind dein“, sagt sie und macht eine endlos scheinende Pause. „Aber erst –“"/>
	<entry name="HollowWarlordProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Menschliche Affinität:<style name='Default'/> Der Kriegsherr ist ein einfacher Mann, der nur an Eroberung interessiert ist – nicht an verfluchter Magie oder außerirdischen Technologien. Beginne mit %1% menschlichen Einheiten und erhalte früh Zugang zu menschlichen Technologien.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Wir, die Todgeweihten:<style name='Default'/> Die Abenteuer des Kriegsherrn und seiner Soldaten werden in den Straßen der Stadt weiter erzählt – doch nur, wenn auch Blut fließt. Mit jeder Runde, in der deine Einheiten jemanden töten oder sterben, steigt die Loyalität deiner Städte. Ansonsten wird sie reduziert.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Geschichten der Jagd:<style name='Default'/> Die Geschichten über den endlosen Feldzug des Kriegsherrn verbreiten sich wie ein Lauffeuer. Erhalte Einfluss durch Angriffe.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ruhelos:<style name='Default'/> Die Stadtbevölkerung duldet keine untätigen Krieger – und wird sie auch nicht durchfüttern. Profitiere weniger von Handelspakten.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Auftrag der Horde (Elite):<style name='Default'/> Wenn der Kriegsherr seine Truppen für den Krieg zusammenruft, greifen sie mit vollem Elan an und wollen sich beweisen. Gib Einfluss aus, um Truppen in einem großen Bereich einen Angriffs- und Bewegungsbonus zu gewähren."/>
	<entry name="HollowWarlordQuote" value="<style name='Italic'/>„Ich kam, ich siegte – ich werde es wieder tun“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HollowWarlordWonFlavor" value="Das nenne ich ein Fest. Gegrölte Lieder, torkelnde Betrunkene, verrückte Stunts, Faustkämpfe mit nacktem Oberkörper, der Rauch von hundert Feuern verdunkelt die Luft … Man weicht einem betrunkenen Paar küssender Generäle aus und geht weiter. Jubel und Schulterklopfen wohin man blickt.<br/><br/>Ein weiterer Sieg. Ein weiteres Imperium errichtet. Doch schon jetzt spürst du die stärker werdenden Erschütterungen, die alles zum Einsturz bringen werden. Die ehrgeizigen Berater, die für Schmeicheleien empfänglichen Generäle, die Korruption, die diesen sauber laufenden Motor von innen zerfrisst.<br/><br/>Außerhalb des Ortes, an dem alles begann, ist es still. Black Bess steht noch immer dort, wo du sie zurückgelassen hast. Du drehst den Schlüssel im Zündschloss und in ihrem Bauch wird das gewohnte Feuer entfacht. Sie knurrt vor Verlangen nach der Straße.<br/><br/>Du blickst einen Moment zurück und fragst dich, ob du etwas verpasst. Ob du vermisst wirst. Aber die Welt dreht sich weiter und deine nächste Reise ruft.<br/><br/>Vielmehr ruft dich eine Stimme: „Eine unendliche Reise …“ Du kämpfst kurz dagegen an, so wie du es beim Fulcrum getan hast. Bess reckt sich in die Luft und –<br/><br/>Und du bist weg."/>
	<entry name="HonorableAristocrat" value="Ehrenwerter Aristokrat"/>
	<entry name="HonorableAristocratFlavor" value="Der Aristokrat war noch jung, als der Himmel fiel – aber seine Eltern waren weltweit vernetzt und er wurde beim ersten Anzeichen der Katastrophe mit ihnen in einen Regierungsbunker gebracht. Er überlebte die Entrückung, den Krieg, den radioaktiven Niederschlag und den Hungertod. Er beschwerte sich nur darüber, dass das konservierte Essen schrecklich war und dass niemand daran gedacht hatte, Kräuter oder Gewürze mitzubringen.<br/><br/>An der Oberfläche starben Milliarden.<br/><br/>In diesem Bunker folgte er aus Pflichtgefühl den Fußstapfen seiner Eltern. Er stellte fest, dass er gut – sogar sehr gut – in der Verwaltung war. Nach einigen unglücklichen Todesfällen hatte er schließlich selbst das Sagen.<br/><br/>Jetzt, wo seine Leute nicht mehr da sind, verwaltet er die Stadt wie ein Patronatssystem, indem er sich die Gunst der Händler und Märkte sichert, bevor er sie in Notzeiten hinzuzieht – oder wenn er von einer neuen Delikatesse in der Stadt hört."/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsFlavor" value="Ah, sie ist großartig! Diese neue Stadt ist ein wahrer Anfang für die Menschheit. Ein Start so frisch wie die Boutonniere im Revers deines Anzugs.<br/><br/>Die überlebenden Bewohnern des Ödlands übermitteln dir Glückwünsche zu Errichtung deiner neuen Polis. Der Erzpapst, der Kommunitarier ... der NeoDuke? Pah, die wollen nur zum Fest eingeladen werden.<br/><br/>Deine Stadt steht kaum und schon wächst dein Netzwerk. Es ist an der Zeit, die Erde für dein Volk zurückzuerobern."/>
	<entry name="HonorableAristocratFoundationsWithMutatorFlavor" value="Wie durch einen dunklen Spiegel kannst du dich daran erinnern, wie du diesen Moment einst gekostet hast. Du warst so stolz. Jetzt, wo du dich der Unmittelbarkeit des Fleisches gegenübersiehst, verblasst die Tiefe. Vielleicht war es nur ein übler Traum nach dem Genuss von schlechtem Käse ...?<br/><br/><string name='Factions/HonorableAristocratFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="HonorableAristocratLostFlavor" value="Du hast deinen Tod schon vor langer Zeit geplant. Du wolltest unter seidenen Laken liegen, nach einem glorreichen Fest, bei dem alle deine Freunde und Verwandten die Gelegenheit haben sollten, sich zu verabschieden.<br/><br/>Ein Teil von dir fragt sich, ob die Laken noch besorgt werden können. Eher unwahrscheinlich. Die Explosion, die dein Hauptquartier erschüttert hat, hat dir ein Stück Metall durch die Brust gerammt. Vielleicht hat sie dir auch ein Bein abgerissen.<br/><br/>Ein Leibwächter kriecht zu dir, ebenfalls verwundet. Er hat einen Stabilisator aus einem Medkit gezogen, mit dem versucht immer noch versucht, dein Leben zu retten.<br/><br/>Seine Hand zittert zu sehr. Der Stabilisator fällt zu Boden. „Nimm ihn“, keucht er. „Benutze ihn, um Himmels willen.“<br/><br/>Du hast genug Kraft, um den Stabilisator aufzuheben. Mit deiner letzten Energie stichst du die Nadel in seinen Nacken und hörst das charakteristische Zischen der Heilpartikel, die seine Verletzungen heilen. Er ist entsetzt, als du deine letzten Worte sprichst: „Die Ehre zwingt mich dazu.“<br/><br/>Aber das sind nur deine letzten Worte für dieses Leben. Wer weiß, was das nächste bringen wird?"/>
	<entry name="HonorableAristocratProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Menschliche Affinität:<style name='Default'/> Kunst, Musik und andere menschliche Annehmlichkeiten sind es, durch die sich der Aristokrat in das Leben verliebt hat. Starte mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugriff auf menschliche Technologien, einschließlich exklusiven Zugriffs auf die höchste Stufe der menschlichen Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ehrenhaftigkeit:<style name='Default'/> Die Talente des ehrenhaften Aristokraten sichern allen die besten Geschäfte. Handelsabkommen und Allianzen verschaffen beiden Parteien zusätzlichen Einfluss.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Tagelöhner:<style name='Default'/> Harte Arbeit gehört nicht zu den Tugenden des Aristokraten, er kauft sich lieber Hilfe ein. Gib Einfluss aus, um die Produktion zu beschleunigen.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Völlerei:<style name='Default'/> Auch Aristokraten und ihr Volk müssen Überleben, allerdings nicht ohne ihren feinen Gaumen aufzugeben. Die Bevölkerung hat einen erhöhten Nahrungsunterhalt.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Quidproquo (Elite):<style name='Default'/> Dem Aristokraten liegt das komplexeste Tauschsystem der Welt zu Füßen. Gib Einfluss aus, um wichtige Ressourcen zu kaufen."/>
	<entry name="HonorableAristocratQuote" value="<style name='Italic'/>„Oh, so etwas musst du einfach probieren. Gekochte Abkluth-Eigen, mein Koch hat die Stacheln von Hand gezogen. Eine Delikatesse, zu der man nicht sagen kann!“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="HonorableAristocratWonFlavor" value="Jubelschreie ertönen von der Straße vor deinem Anwesen. Der Krieg ist vorbei und du veranstaltest ein großes Fest für das ganze Volk. Die Schulden bei deiner Regierung werden dir erlassen und für alle, die im Dienst bleiben, wird der Lohn verdreifacht. Für einen kurzen Moment fühlt sich dein Volk wie in einer Utopie.<br/><br/>Auf dem Weg zur Eröffnung des Festes besuchst du kurz die Bibliothek, um die Taschenuhr deiner Mutter zu holen. Aber als du dort ankommst, sind alle Gedanken an ein festliches Essen verflogen. Die Bücher – wo sind sie hin?<br/><br/>Da dämmert es dir: Die Wände sind verschwunden. Dein Schreibtisch ist verschwunden. Es scheint so ungerecht. Du hast gewonnen. Warum solltest du nicht feiern dürfen? Doch dem Universum liegt nichts an Fairness. Es hat andere Pläne für dich.<br/><br/>Schrecklich düstere Pläne."/>
	<entry name="InfiniteCount" value="Graf der Unendlichkeit"/>
	<entry name="InfiniteCountFlavor" value="– Und du sitzt mit einem jungen Anwalt und seinen Freunden, zwei Schwestern und zwei Dichtern zusammen, erzählst ihnen deine unglaubliche Geschichte und widerstehst, so lange du kannst, bevor dich die Anziehungskraft wieder erfasst –<br/><br/>– die anderen (drei!) Schwestern belehren dich und deine Freunde (die hingebungsvolle Simone, deren Wirbelsäule eines Tages wie ein Insekt aus ihrem verschrumpelten Körper hervorbricht; Petre, der so von Veränderungen geplagt wurde, dass du wie ein Baby in seinem Brustkorb reisen konntest) über die Schritte, die zu unternehmen sind, über die Binde vor den Augen, über die bevorstehenden Häutungen –<br/><br/>– und plötzlich findest du dich tausend Jahre vor dieser Zeit wieder, kommst wiederholt aus dem Kokon deiner Existenz hervor, wirst jedes Mal neu geboren, manchmal tierisch auf allen Vieren, gelegentlich geflügelt wie die Nacht, oft das entzückendste Exemplar der düsteren Menschheit, mit scharfen Zähnen und hungrig nach Erfahrungen, aber immer faszinierend, immer mit deiner Zukunft gefangen –<br/><br/> – und für immer und ewig reist du zurück in diesen Raum im Bunker und zu dem, was das Tribunal sein wird (welch eindeutiger Name!). Du lernst zu ihren Füßen, während sie eins und viele zugleich werden und dich vergessen und euch alle zurücklassen und keiner von euch ist wirklich tot, denn in Wahrheit sind nur sie verschwunden –<br/><br/>– und du kehrst zurück und die Frauen sind geflohen und die jungen Männer sind alle verschwunden, von der Pest dahingerafft oder ertrunken oder durch ihre eigene Hand umgekommen, jeder hinterlässt eine Geschichte des Grauens, die auf den Fluch anspielt, den du in jener Nacht am See nahe Genf heraufbeschworen hast –<br/><br/>– und du bist gefühllos, folgst zum ersten Mal der Stimme, und der Hunger nach den wirklichen anfänglichen Sicherheiten deiner Gestalt und Zeit schwindet –<br/><br/>– und du durchlebst das Leben eines Königs rückwärts. Sein unfehlbarer Beraters und du wisst damals und heute und für immer, dass du weder das eine noch das andere bist, weder zu dieser noch zu jener Zeit gehörst –<br/><br/>– und der dreiste Dichter zieht dich durchnässt aus dem See, und der Anwalt keucht dich an. „Vampir!“, und deine Eckzähne ziehen sich zurück –"/>
	<entry name="InfiniteCountFoundationsFlavor" value="Vielleicht folgen sie dir, weil du einzigartig bist. Schließlich bist du von allen menschlichen Jüngern der Stimme der Einzige, der unversehrt zurückgekehrt ist, mit unheimlicher Vorausschau.<br/><br/><string name='Factions/InfiniteCountFoundationsFlavor2'/> Heute ist die Krankheit des Déjà-vu überwältigend."/>
	<entry name="InfiniteCountFoundationsFlavor2" value="Was macht es schon, dass deine Beziehung zur Zeit etwas ... antagonistisch ist? Dass deine Einsichten bei der Gegenwart enden? Dass deine Anwesenheit ein blutsaugender Fluch ist, der alles Leben in die Blutung abfließen lässt?<br/><br/>Du wirkst wie ein Anführer. Stark, fähig, gutaussehend, groß. Dunkel.<br/><br/>Du stehst vor der Stadt und winkst den Truppen zum Abschied zu."/>
	<entry name="InfiniteCountFoundationsWithMutatorFlavor" value="Und dann stehst du wieder vor der Stadt, als hättest du sie nie verlassen. Und du bist auch da, ohne es zu merken. Du übst selbst großen Druck auf deinen Geist aus. Vor Überraschung stolpernd fällt dein ehemaliges Ich zurück in die Tiefe und du trittst wieder in dich selbst hinein. Und vergisst.<br/><br/><string name='Factions/InfiniteCountFoundationsFlavor2'/> Wie immer ist das Déjà-vu-Gefühl überwältigend."/>
	<entry name="InfiniteCountLostFlavor" value="Der Raum, voll mit Generälen, wird von einem weiteren Einschlag erschüttert. Ein Riss an der Decke lässt Staub auf ihre edlen Uniformen rieseln. Sie sagen dir, dass alles verloren ist. Du –<br/><br/>– und dann bist du mit dem jungen Dichter auf dem See, der Hunger überwältigt dich, als er plötzlich fällt vor Schreck aus seinem Boot fällt –<br/><br/>– und in seinen Gemächern liegt der junge Anwalt bewusstlos auf einer Couch, seine Lippen leuchtend blau von der Blausäure –<br/><br/>– und der Herr zittert vor dir, der Retter Griechenlands, sein starker Körper blutet vor Erschöpfung und du wischst dir mit der Hand den Mund ab –<br/><br/>Und der Raum ist jetzt leer, die Generäle sind längst geflohen. In der Ferne dröhnt die Stimme weiter. Aber du hast noch nicht genug getan, um vor ihr Antlitz zu treten –<br/><br/>– und du bist gefangen in diesem Gedanken, du wirst herumgeschleudert, wirbelst ... wirbelst zurück zu diesem Moment vor der Stadt, als all dies noch eine unbekannte Zukunft war –"/>
	<entry name="InfiniteCountProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Stimmaffinität:<style name='Default'/> Auf halbem Weg in die Stimme gefangen, ist der Graf ihr näher, wenn auch widerwillig. Beginne mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugriff auf Stimmtechnologien, einschließlich exklusiven Zugriffs auf die höchste Stufe der Stimm-Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Für immer perfekt:<style name='Default'/> Bestimmte Momente des Todes und des Grauens scheinen Replikationen des Grafen heraufzubeschwören. Verwende Einfluss, um eine Einheit zu markieren, die beim Tod einen Caitiff hervorbringt.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Zeit aus den Fugen:<style name='Default'/> Der Graf kann Anhänger auf seine Zeitwanderungen mitnehmen – allerdings geht dies zu Lasten ihrer Gesundheit. Verwende Einfluss, um die Aktionspunkte und die Bewegung einer Einheit auf Kosten ihrer Trefferpunkte wiederherzustellen.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Zeitloser Hunger:<style name='Default'/> Die Anwesenheit des Grafen zehrt unaufhörlich am Leben seines Volkes. Die Bevölkerungswachstumsrate sinkt, aber das Töten von Feinden steigert vorübergehend das Wachstum.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Sehe, was ich sehe (Elite):<style name='Default'/> Andere können der desorientierten, zeitlosen Wahrnehmung der Welt durch den Grafen ausgesetzt werden. Verwende Einfluss, um die Moral der Feinde in einem großen Gebiet zu senken."/>
	<entry name="InfiniteCountQuote" value="<style name='Italic'/>„So treffen wir uns erneut zum ersten Mal.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="InfiniteCountWonFlavor" value="– dann bist du endlich am Punkt des Sieges angelangt, an dem Punkt, den du mit deinen Wanderungen durch die Geschichte bisher noch nie erreichen konntest. Deine Leute feiern mit Sicherheitsabstand zu dir, was du ihnen nicht verübeln kannst. Vielleicht ist dies das Ende, vielleicht wirst du nicht weiter treib–<br/><br/>– und dann stehst du erneut vor der Stadt, deine Truppen sind kurz davor, aufzubrechen. Für einen Moment fühlst du dich vollkommen, ohne zu treiben, fast vollständig präsent, völlig aus der Tiefe herausgetreten. Dann gibt es eine enorme Immanenz, Dimensionen, die an ihren Positionen einschlagen. Du spürst die Ankunft eines anderen Ichs, das deine Empfindungsfähigkeit aus dir herausdrückt und wie die Empfindungslosigkeit dich zurück in die Tiefe zieht.<br/><br/>– und eine vertraute Stimme begrüßt dich [EINDRINGLING.]"/>
	<entry name="Neutral" value="Neutral"/>
	<entry name="PlatinumScion" value="Platin-Nachkomme"/>
	<entry name="PlatinumScionFlavor" value="IKAR war nicht nur Phinnicus. Theoretisch hatte er nur einen winzigen Anteil an dem Unternehmen. Aber er hatte die vollständige Kontrolle darüber. Darüber hinaus war seine ganze Familie überall im Unternehmen vertreten, Söhne im Vorstand, Cousins in Tochtergesellschaften, entfernte Phinnicus-Nachkommen, die entfernte Gebiete verwalteten. Ihre Loyalität war sowohl familiärer als auch praktischer Natur – wer sonst würde einem Phinnicus einen Job geben, wenn man den Ruf des Familienunternehmens kennt?<br/><br/>Ein Cousin war jedoch anders. Nach weltlichen Maßstäben war er eine Ratte, die viel versprach und selten ihr Wort hielt. Nach den Maßstäben seiner Familie war er ein Engel, der für das Unternehmen zu gutmütig war, sodass der Befehl, ihn zu entlassen, von ganz oben kam. Er musste lernen, sich mit nur einem kleinen Vermögen seinen eigenen Weg in der Welt zu bahnen.<br/><br/>Dennoch war er erfolgreich. Er baute ein Unternehmen auf, das fast mit IKAR konkurrieren konnte. Doch was geschah, als sein Unternehmen zu groß wurde? Phinnicus ... mochte keine Konkurrenz. Er konnte es nicht ausstehen, dass ein Verwandter ohne seine Hilfe Erfolg hatte. Er gab den Auftrag zum Mord. Die Botschaft kam an – ein Daed lässt IKAR nicht einfach hinter sich.<br/><br/>Der Nachkomme erwies sich jedoch als schwerer zu töten. Er hatte die beste Krankenversicherung, die man für Geld kaufen konnte, und ließ seine kaum noch lebendigen Körperteile in eine spezielle Einrichtung bringen, die so tief vergraben war, dass selbst die berüchtigten IKAR-Satelliten ihn nicht finden konnten. Zwei Jahre waren die Ärzte damit beschäftigt, ihn wieder aufzupäppeln, als die Acrin eintrafen."/>
	<entry name="PlatinumScionFoundationsFlavor" value="Du hättest nie gedacht, dass du die Oberfläche wiedersehen würdest. Dass du je wieder laufen würdest. Dass du jemals wieder einen Doppel-Karamel-Moccacino probieren würdest.<br/><br/>Mit Blick auf das nukleare Ödland hinter dem Tor streichst du widerwillig den Moccacino von deiner mentalen Wunschliste. Vor dem Podium warten deine Anhänger.<br/><br/>„Freunde, ich kann euch nicht viel versprechen“, sagst du mit gespielter Feierlichkeit. „Nur die Vernichtung unseres Alien-Feindes, die Versklavung der entflohenen KIs und eine perfekt wiederaufgebaute Erde für die Menschheit.“ Mist. Du musst wirklich lernen, nicht so viel zu versprechen. Aber die Menge ist begeistert und bricht in Jubel aus.<br/><br/>Du beugst dich vor. „Und Tesla-Spulen für alle!“ Der Jubel geht in Gelächter über. „Und jetzt zieht los! Für die Erde und die Menschheit!“<br/><br/>Sie fahren hinaus in das Ödland. Du lehnst dich zurück und träumst von Utopien, Produktionslinien und Quartalsberichten."/>
	<entry name="PlatinumScionFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/PlatinumScionFoundationsFlavor'/><br/><br/>Vielleicht wird es diesmal was."/>
	<entry name="PlatinumScionLostFlavor" value="Das Telefon hat den ganzen Tag lang ununterbrochen geklingelt. All die Versprechen, die du gemacht hast, all die Investitionen, alles ist in Rauch aufgegangen. Alle, die du für Freunde gehalten hast, alle, auf die du dich verlassen hast, sind verschwunden. Und alle Gläubiger fordern ihre Schulden ein. Selbst die Uhrmacher haben deine Kreditkarten abgelehnt!<br/><br/>Du rufst deinen Privatsekretär über die Freisprechanlage des Büros. „Jevons, komm rein. Jevons?“ Niemand antwortet.<br/><br/>Du gehst zur Bürotür und öffnest sie. Als du einen Blick hinaus wirfst, stellst du fest, dass die Schalldämmung erstklassig war. Jevons’ Büro ist verschwunden, ebenso wie die Stadtmauer, und du blickst auf ein Ödland. Und auf die riesige Armee, die sich am Horizont nähert.<br/><br/>Du schließt die Tür und lehnst dich dagegen. Atme tief durch. Die Spielzeuge auf deinem Schreibtisch klappern bei jedem Einschlag gegeneinander, aber kein Geräusch dringt nach draußen.<br/><br/>Der Strom fällt aus. Die Lichter flackern und gehen aus. Und eine Stimme in der Dunkelheit fordert dich auf, von vorne zu beginnen."/>
	<entry name="PlatinumScionProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Cyber-Affinität:<style name='Default'/> Alles, was glänzt und hochtechnologisch ist, zieht die Aufmerksamkeit des Nachkommens auf sich. Beginne mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugriff auf Cyber-Technologien, einschließlich exklusiven Zugriffs auf die höchste Stufe der Cyber-Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Die sichere Sache:<style name='Default'/> Selbst in der Apokalypse versteht der Nachkomme die Kunst des Feilschens. Gib Mineralien aus, um später eine größere Menge zurückzubekommen.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Größenvorteile:<style name='Default'/> Er mag oberflächlich sein, aber der Nachkomme versteht etwas von Produktionslinien. Die Stückkosten werden mit jedem Duplikat schrittweise reduziert.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Einfach verschicken:<style name='Default'/> Der Nachkomme kümmert sich nicht um Produkttests oder Sicherheit, sondern nur ums schnelle Geld. Nicht-Helden-Einheiten werden mit einer zufälligen Schwächung produziert.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Persönlicher Besuch (Elite):<style name='Default'/> Sein Händedruck und sein Lächeln sind fast so motivierend wie seine launische Art. Gib Einfluss aus, um die Produktion aller Gebäude auf einem Feld zu steigern."/>
	<entry name="PlatinumScionQuote" value="<style name='Italic'/>„Mit Geld kann man nicht alles kaufen ... aber fast alles.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="PlatinumScionWonFlavor" value="Du sitzt in der Vorstandssitzung, auf deinem Armani AG-Sessel, dein ferngesteuerter Helfer massiert deine Schläfen, als dein Privatsekretär mit einem Silbertablett hereinkommt. Zuerst reicht er dir einen Umschlag. Du nimmst das heiße Handtuch von deinen Augen und nickst ihm zu, damit er ihn öffnet. Er schneidet ihn mit einem Brieföffner aus Elfenbein auf.<br/><br/>„Herzlichen Glückwunsch, Herr Phinnicus, Sir. Wir haben den Krieg gewonnen.“<br/><br/>Du entspannst dich ein wenig und lächelst.<br/><br/>„Oh, und noch etwas, Sir. Ich habe noch bessere Nachrichten.“<br/><br/>Er reicht dir einen Anthora-Pappbecher. Darin befindet sich ein perfekter Doppel-Karamel-Moccacino.<br/><br/>Er duftet göttlich. Fruktosehaltiger Maissirup, Ester und Pyrazine. Du setzt den Becher an deinen Lippen und nimmst einen Schluck –<br/><br/>– Dunkelheit, Gefühllosigkeit."/>
	<entry name="PracticalRomantic" value="Praktischer Romantiker"/>
	<entry name="PracticalRomanticFlavor" value="Bevor die Erde zugrunde ging, war der Praktische Romantiker ein Lehrer. Nichts erfreute ihn mehr, als seinen Schülern Poesie und Weisheit zu vermitteln und die nächste Generation dazu zu erziehen, ein warmes Herz und einen offenen Geist zu haben, alle willkommen zu heißen.<br/><br/>In der Dunkelheit der Apokalypse-Bunker, an der Seite seiner Schüler und Kameraden, änderte sich seine Ansicht. Er sah Kinder und Erwachsene, die um Stofffetzen kämpften, um sich warm zu halten, die für Fleisch töteten. Und er konnte nicht zuzusehen. Schließlich setzten er und sein beschämter Stamm wieder Fuß in die zerstörte Welt. Sie waren trauriger, weiser.<br/><br/>Obwohl sich sein Idealismus nicht geändert hat, ist der Romantiker jetzt vorsichtiger. Er wird für den Erhalt der Reichtümer der Menschheit kämpfen, doch er erkennt auch, dass diese Reichtümer nur dann von Nutzen sind, wenn die Menschheit auch überlebt und von guten Menschen geführt wird. Wie ihm. Zur Verwirklichung dieses Traums wird der Romantiker alles tun, um zu überleben."/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsFlavor" value="An sich würdest du nie beten. Aber als du mit deinesgleichen die Stadtmauern aufgebaut hast, hat sich euer Schweiß vermischt und eure Hände haben sich berührt. Es war ein freudiges Gefühl der Zusammengehörigkeit, eine Brüderlichkeit (du unterdrückst die Erinnerung an deinen wirklichen Bruder). Ein Neuanfang für die Menschheit!<br/><br/>Doch wie bei Ismael, der in Moby Dick das Walrat ausquetscht, geht jede Freude einmal vorbei. Und wie Ahab hast auch du ein Ziel: die größten Schrecken der Welt zu besiegen. Das könnte auch bedeuten, dass du deine eigenen Bedürfnisse und die Moral der alten Welt zurückstellen musst. Für die einfachen Freuden der Poesie und der Freundschaft hast du jetzt nichts übrig.<br/><br/>Als deine Truppen die Stadt verlassen, fragst du dich, ob du wohl merken würdest, wenn du dich verläufst."/>
	<entry name="PracticalRomanticFoundationsWithMutatorFlavor" value="<string name='Factions/PracticalRomanticFoundationsFlavor'/><br/><br/>Heide oder Jude<br/>O du, der das Rad dreht und windwärts lugt,<br/>Bedenke Phlebas,<br/>der einst schön und stark war wie Du."/>
	<entry name="PracticalRomanticLostFlavor" value="Es ist nicht der Verlust, der dir zu schaffen macht. Es sind deine Leute. Wenn der Schrecken über sie hereinbricht, werden sie zur schlimmsten Version ihrer selbst. In den Straßen bricht Unruhe aus, die nur durch das feindliche Feuer gebrochen wird, das dein Hauptquartier trifft.<br/><br/>Du bist in einer dieser Unruhen gefangen. Die Menge bemerkt nicht einmal, dass du es bist – du bist nur ein weiterer Körper, der durch die Straßen drängt. Du schreist und versuchst, sie zum Aufhören zu bewegen, aber es ist zwecklos. Du hast ein Déjà-vu – du hast deinen Bruder in einer solchen Menge verloren. Du bist nur entkommen, weil ein gütiger Fremder dir geholfen hat.<br/><br/>Hier gibt es keine gütigen Fremden. Du stolperst, fällst und die Menge trampelt über dich hinweg. Vielleicht ist es an der Zeit, aufzugeben. Die Menschen sind nun mal so – ängstliche Tiere, die sich in der Not aufeinander stürzen.<br/><br/>Doch der Teil von dir, der durchhält – auch wenn deine Knochen unter der Menge knirschen – ist der Teil, der die Aufmerksamkeit der Stimme auf sich gezogen hat. Sie will wissen, warum du der Meinung bist, dass diese Menschen gerettet werden müssen. Und du wirst noch viele Gelegenheiten haben, deine Argumente vorzubringen …"/>
	<entry name="PracticalRomanticProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Menschliche Affinität:<style name='Default'/> Jedes unschuldige Opfer zerrt an der Seele des Romantikers, doch seine Hoffnung auf die Menschheit motiviert ihn. Starte mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugriff auf menschliche Technologien, einschließlich exklusiven Zugriffs auf die höchste Stufe der menschlichen Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Plünderer:<style name='Default'/> Der Romantiker überlebte die Apokalypse auf der Straße und sammelte alles, was er finden konnte, um am Leben zu bleiben. Einheiten generieren Ressourcen, indem sie Feinde besiegen.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Es gibt Hoffnung:<style name='Default'/> Seine Zunge war so silbern wie sein Bart. Gib Einfluss aus, um die Moral einer Einheit wiederherzustellen.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Schmerzlicher Verlust:<style name='Default'/> Das Volk des Romantikers verlor noch mehr Hoffnung, als die Katastrophe eintrat. Moralverluste werden erhöht.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Umverteilen (Elite):<style name='Default'/> Einst gab eine gute Seele dem Romantiker eine zweite Chance. Jetzt tut er dasselbe für sein Volk. Teile Einheiten neu ein, um Ressourcen zurückzugewinnen und die Produktion zu beschleunigen."/>
	<entry name="PracticalRomanticQuote" value="<style name='Italic'/>„Vor dem Fall wäre ich vor der Verbrennung eines Buches zurückgeschreckt. Jetzt, in dieser eisigen Hölle, ist selbst eine Bibel nichts als Brennstoff. Und ein Mensch nur noch Fleisch.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="PracticalRomanticWonFlavor" value="Der Krieg endet, die Arbeit nicht.<br/><br/>Deine Berater raten dir, an der Macht zu bleiben, aber du gibst sie ab, sobald du kannst. Lass die Bürokraten um das Regierungsrecht kämpfen. Du versuchst, Frieden unter deinem Volk zu schaffen, indem du Häuser baust und ehrenamtlich in Flüchtlingslagern arbeitest. Alle großen Führer ihre Ära sollten ihre Herrschaft beizeiten zu Ende bringen.<br/><br/>Jeden Tag beobachtest du den Sonnenuntergang, der die Hauptstadt in goldenes Licht taucht. Frieden ist die Farbe eines bernsteinfarbenen Himmels und der Klang deines Volkes, das sich zum Essen versammelt.<br/><br/>Doch heute färbt sich dieses goldene Licht langsam rot. Das Lachen deines Volkes verstummt, und dein Herz wird schwer. Steht das Ende der Welt wieder bevor?<br/><br/>„Nein“, flüstert die Stimme. „Nur das Ende dieser Reise“."/>
	<entry name="Random" value="Zufällig"/>
	<entry name="RandomProperties" value="Manche betrachten die Anführer des Ödlands als Karten in einem ständig neu gemischten Deck. Diese klugen Köpfe haben viele Gründe, sich dem Schicksal hinzugeben. Manche fürchten die Last der Ideologie, andere leben vom Nervenkitzel des Zufalls. Was auch immer der Grund ist: Wenn die Karten einmal verteilt sind, muss man das Blatt spielen, das man bekommen hat."/>
	<entry name="RogueOperative" value="Schurken-Agentin"/>
	<entry name="RogueOperativeFlavor" value="Als der Himmel einstürzte, war die Schurkin nicht in den Kellern, Bunkern und Verstecken bei den Resten der Menschheit. Sie hatte sich in das Hauptquartier eines großen Biokonzerns eingeschlichen, um für ihre Vereinigung Zugang zu dessen Serverfarm zu bekommen. So saß sie dort für eine Weile fest, lebte von Essen aus dem Automaten und hackte sich durch alle schmutzigen Geheimnisse des Konzerns.<br/><br/>Sie ist nicht von Natur aus Anführerin – aber sie betrügt von Natur aus. Als sie auftauchte, wurde sie von den Überbleibseln des Sicherheitsdienstes unterstützt. Sie übernahm schnell das Kommando über die verbliebenen Mitarbeiter und versprach, dass die Bioaug-Tricks der Firma nutzen zu wollen, um zu überleben.<br/><br/>Und sie wird überleben, koste es, was es wolle. Sie schert sich einen Dreck um die Acrin – obwohl sie schlau genug ist, ihre Schrecken und ihre Geschichte zu fürchten. Sie ist skeptisch der Stimme gegenüber und glaubt, dass sie zu vertrauensselig ist, um eine Bedrohung darzustellen. Andere menschliche Überlebende sind die größere Herausforderung, ganz klar. Ihre Augen sind trotzdem auf ZEPHON gerichtet, das größte Ziel von allen. Sie ist überzeugt, dass ZEPHON dazu bringen kann, nach ihrer Pfeife zu tanzen, wenn sie nur in seine Nähe kommt."/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsFlavor" value="Als du auftauchst, siehst du, dass deine Leute den Bau auf dem alten IKAR-Hauptquartier abgeschlossen haben. Wo einst Ödland war, steht jetzt eine Stadt. Händler bauen ihre Stände auf, um die in Scharen ankommenden Flüchtlinge zu verpflegen. Du überprüfst ihre Waren, es ist hauptsächlich Schrott. Die Uhrmacher und das Konkordat haben die guten Sachen bereits geplündert oder aufgekauft.<br/><br/>Aber da draußen unter den Trümmern liegt noch mehr außerirdische Technologie oder Sprachartefakte, die du in die Finger bekommen musst, um deine Unabhängigkeit zu sichern. Und die deiner Gefolgsleute natürlich auch. Durch die lange einsame Arbeit hast du beinahe vergessen, dass du das Sagen hast.<br/><br/>Also, worauf wartest du noch? Wer zuerst auf dem Markt ist, bekommt alles!"/>
	<entry name="RogueOperativeFoundationsWithMutatorFlavor" value="Du wachst unter dem IKAR-Turm auf, mitten im Chaos der Chefetage. Du denkst an die Tiefe und stöhnst. Du fragst dich, ob es einen kürzeren Weg gibt. Du beschließt, aufzustehen und rauszugehen.<br/><br/><string name='Factions/RogueOperativeFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="RogueOperativeLostFlavor" value="Du kannst immer noch gewinnen. Es gibt immer eine Möglichkeit. Sicher, die Städte stehen in Flammen. Monster streifen durch die Straßen. Aber du warst sowieso nicht besonders scharf darauf, ein Land zu regieren. Deine Strategie ist einfach: Du gehst zur Fahrzeughalle, holst deinen Outrider und fährst so lange, bis du in einer Stadt landest, in der niemand deinen Namen kennt.<br/><br/>Guter Plan. Einfacher Plan. Verhängnisvoller Plan.<br/><br/>Bevor du einen Fuß in die Fahrzeughalle setzen kannst, ertönt ein Schuss. Direkt durch dein Bein. Die Oberschenkelarterie ist geplatzt, einige deiner Lieblings-Erweiterungen in Stücke.<br/><br/>Du fällst zu Boden und eine deiner eigenen Soldatinnen kommt auf dich zu. „Tut mir leid, Boss“, sagt sie. „Ich habe einen Deal angenommen. Nichts Persönliches.“<br/><br/>„Ziemlich beschissen“, keuchst du. Aber die Soldatin hört dich nicht. Du bist dir nicht einmal sicher, ob die Worte deinen Mund verlassen haben. Du siehst nur noch weiß. Du würdest selbst auf einen Deal eingehen, um hier rauszukommen. Aber es gibt niemanden, mit dem du verhandeln kannst.<br/><br/>Während du deine letzten Atemzüge machst, kommt eine verlorene Erinnerung an die Oberfläche: Du hast bist einen Deal eingegangen. Einen, der dich noch einmal in die Schleife zurückschicken wird."/>
	<entry name="RogueOperativeProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Cyber-Affinität:<style name='Default'/> Eine Welt voller kybernetischer Netzwerke ist wie ein Spielplatz für die Schurken-Agentin. Starte mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugriff auf Cyber-Technologien, einschließlich exklusiven Zugriffs auf die höchste Stufe der Cyber-Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Fahrerflucht:<style name='Default'/> Die  geistesgegenwärtige Agentin weigert sich, sich an konventionelle Taktiken zu halten. Einheiten können sich bewegen, nachdem sie eine Aktion ausgeführt haben.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Erweiterungen:<style name='Default'/> Die Schurken-Agentin ist die geborene Hackerin, aber ihre Erweiterungen machten sie erst zur Gelehrten. Gib Einfluss aus, um ein einzelnes Attribut einer Einheit (nicht groß) zu verstärken.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Unabhängig:<style name='Default'/> Eine Gruppe von Freidenkern und Radikalen folgt der Agentin in den Kampf – aber sie alle haben nur eines im Sinn. Loyalitätsunterhalt der Bevölkerung wird erhöht.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Ikarus-Satellit (Elite):<style name='Default'/> Die größte Geheimwaffe, die je von der IKAR Corp. produziert wurde, befindet sich jetzt in der alleinigen Kontrolle der Schurken-Agentin. Gib Einfluss aus, um auf feindliche Truppen zu feuern."/>
	<entry name="RogueOperativeQuote" value="<style name='Italic'/>„Zwei Preise. Der Preis für die Erweiterung. Und der Preis für das Streiten um den Preis. Was willst du?“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="RogueOperativeWonFlavor" value="Am Tisch bricht Jubel aus, als du die Nachricht verkündest: Der Krieg ist endlich vorbei. Die Freiheit kehrt ins Ödland zurück.<br/><br/>Deine überlebenden Kameraden versammeln sich auf einen Drink und fragen sich, was sie tun sollen. Jetzt, wo der Krieg vorbei ist. „Was immer ihr wollt!“, brüllst du, als du den Raum betrittst. „Baut ein Haus. Gründet einen Fight Club. Reißt Gebäude nieder. Was auch immer ihr tut, sorgt dafür, dass euch niemand sagt, was ihr tun sollt!“<br/><br/>Der Jubel wird lauter und lauter. Es spielt keine Rolle, dass jemand die Scherben aufsammeln muss – Hauptsache die Leute haben Kleider und Essen. Im Moment gibt es nur Jubel.<br/><br/>Jubel und ... Rauschen? Deine Hörerweiterungen haben wohl wieder einen Kurzschluss. Du streckst die Hand aus, um sie zu richten – plötzlich erstarrt alles um dich herum.<br/><br/>Du bist noch nicht frei."/>
	<entry name="Spectator" value="Zuschauer"/>
	<entry name="SpectatorProperties" value="Auf der Tribüne der Arena gibt es viel zu lernen. Der Beobachter erlangt keinen Ruhm, wenn das Spiel gewonnen wird, aber er kann die Hauptdarsteller auf dem Feld studieren. Voyeure sollten niemals ihre Wachsamkeit vernachlässigen. Unbegreiflich große Mächte schauen ebenfalls zu – und sie haben ihre eigenen Pläne für Spieler und Zuschauer gleichermaßen."/>
	<entry name="TwistedMother" value="Verrückte Mutter"/>
	<entry name="TwistedMotherFlavor" value="Ereignisse erzählen ihre eigene Geschichte. An einem Tag ist eine Stadt ein belebtes Gefangenenlager – am nächsten Tag ist sie leer. Ihre Bewohner sind über Nacht verschwunden und tauchen kilometerweit entfernt wieder auf. Das notwendige Opfer verändert eine Frau und ihr Mann ist verschwunden.<br/><br/>Die Mutter war zunächst eine Hausfrau. Ihr Mann arbeitete auf den Ölfeldern, sie kümmerte sich um den Haushalt und den Hof. Sie waren das Herz und die Seele ihrer Kommune aus Preppern. Eine eigene Familie zu gründen, war der nächste Schritt – ein Schritt, den sie sich beide sehnlichst wünschten. Ihr Leben war glückselig.<br/><br/>Und dann stürzte der Himmel ein.<br/><br/>Bald kamen die Acrin. Sie nahmen den Menschen ihre Waffen ab und sperrten sie ein. Sie führten Experimente durch, um das Geheimnis des Überlebens auf einer Welt zu finden, die von ihren fremden Körpern auf molekularer Ebene abgelehnt wurde. Die Kommune verwandelte sich nach und nach in ein Konzentrationslager – und die Menschen wandten sich an das beliebte Paar, um sie anzuführen.<br/><br/>Haben die Experimente der Acrin das Paar berührt? Wie erreichte ihre Verzweiflung die Stimme? Was musste sie opfern, um ihr Volk so weit wegzuschaffen?<br/><br/>Wir sehen nichts als die Mutter und ihr Volk, weit weg von ihrer Heimat. Obwohl sie nicht mehr bei sich ist und sich sehr verändert hat, führt die Mutter ihr Volk immer noch an und steht ihm mit ihren unheimlichen Gaben zur Seite. Sie ist sich nicht immer bewusst, dass sie nicht mehr sie selbst ist – etwas in ihr ist kaputt und sie vergisst sich selbst. Aber ihre Gastfreundschaft, ihre Fürsorge, ihren Charme, alles behielt sie. Sie will nur ihren Nachbarn und Gästen helfen.<br/><br/>Doch wehe denen, die sich gegen jene wenden, die unter ihrem Schutz stehen …"/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavor" value="„Ein Picknick …“, beginnt sie, bevor du sie unterbrichst. Du tust so, als wäre alles wie immer. Durch ihre Augen siehst du Betonmauern statt weißen Lattenzäunen, Minenräumer statt Gärtnern, die ihre Blumen pflegen. Eine verlockende Fantasie.<br/><br/><string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/><br/><br/>Deine Freunde bejubeln die Plattitüden. Trotzdem ist es hart, dass dir niemand in die Augen schaut."/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsFlavorBase" value="An den Stadttoren herrscht respektvolle Stille. Deine Leute kennen dich, also geben sie dir einen Moment Zeit. Du verdrängst deine Illusionen und sprichst. „Das ist kein Picknick. Unser wunderbares, grünes Land ist fort.“<br/><br/>Langsam bewegst du dich und ignorierst die unaufhörlichen Schmerzen. „Aber das heißt nicht, dass unsere Freundschaft vorbei ist. Unsere Gemeinschaft. Es liegt an uns, uns in diesem neuen Land, in diesem neuen Körper erneut zu beweisen. Und das werden wir.“"/>
	<entry name="TwistedMotherFoundationsWithMutatorFlavor" value="Liebe! War es nach all dem wirklich nur wahre Liebe, die dich ausgemacht hat? Du bist doch viel mehr als das. Das ist so banal, eine Geschichte wie von Morgenstern.<br/><br/>Egal. Das ist das größte Glück, das sich Eltern wünschen können. Liebe hängt nicht von den Eigenschaften einer Person ab, sondern nur von ihrer Existenz. Und für euch drei wird dieser Kreislauf niemals enden. Ihr werdet die Ewigkeit damit verbringen, um eure Liebe zu kämpfen! Wahre Glückseligkeit!<br/><br/>… Du bist wieder in Träumereien versunken.<br/><br/><string name='Factions/TwistedMotherFoundationsFlavorBase'/>"/>
	<entry name="TwistedMotherLostFlavor" value="Wenn ihre Führer nicht in der Nähe sind, machen Soldaten das, was Soldaten eben so machen. Sie nehmen sich alles, was sie wollen. Sie verbrennen alles, was sie nicht mitnehmen können. Deine Maisfelder zum Beispiel. Und die Bauern, die darin arbeiten, verbrennen sie auch.<br/><br/>Während deine Leibwächter die plündernden Soldaten aufhalten versuchen, bringst du die Zivilisten in Sicherheit. Die Mütter. Die Kinder. Du bringst sie in die Wildnis und sagst ihnen, sie sollen Zuflucht suchen. Wieder Gebete zulassen und für die Sanft- und Demütigen beten.<br/><br/>Doch für dich gibt es kein Entkommen. Schließlich sind die Soldaten hinter dir her. Also bleibst du stehen, als die Schüsse und der Rauch immer näher kommen.<br/><br/>Während du wartest, denkst du an deine Familie. An das Gefühl ihrer Hände in deinen. Eine raue Hand, ledrig und von Narben übersät – aber sanft. Und eine weiche, kleine Hand, die sich fest um deine schließt.<br/><br/>Dann flüstert eine Stimme, dass du sie wiedersehen wirst. Sehr bald schon. Ein Lächeln schleicht sich auf deine verzogenen Lippen.<br/><br/>Dann rufst du dem Feind eindringlich zu, er soll das ganze doch endlich zu Ende bringen."/>
	<entry name="TwistedMotherProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Stimmaffinität:<style name='Default'/> Auch wenn sie sich dessen nicht bewusst ist, sind nur wenige tiefer in die Stimme vorgedrungen als sie. Beginne mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugriff auf Stimmen-Technologien, einschließlich exklusiven Zugriffs auf die höchste Stufe der Stimm-Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Geschenke der Stimme:<style name='Default'/> Wenn ihr brennendes Lächeln dir zugewandt ist, fühlst du dich so besonders. Gib Einfluss aus, um deine Einheiten zu stärken ... Doch das hat seinen Preis.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Zärtliche Fürsorge:<style name='Default'/> Trotz ihrer Leiden besteht die Mutter darauf, dass alle ihre Kinder füreinander sorgen. Erhöhte Heilungsrate neben einer verbündeten Einheit.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Verabscheuungswürdig:<style name='Default'/> Obwohl ihre Freundlichkeit offensichtlich ist, schreckt das Aussehen und die unzuverlässige Persönlichkeit der Mutter Außenstehende ab. Profitiere weniger von Handelspakten.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Perfekte Lieferung (Elite):<style name='Default'/> Ihre Liebe umschließt ein Ziel und bringt es durch die Blutung an einen sicheren Ort. Gib Einfluss aus, um Einheiten zu verbündeten Einheiten zu teleportieren."/>
	<entry name="TwistedMotherQuote" value="<style name='Italic'/>„Wir kümmern uns hier um unsere eigenen Leute. Ich kümmere mich um den Rest.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="TwistedMotherWonFlavor" value="Du bist gerade dabei, ein Märchen zu erzählen, als der Bote hereinkommt und vorsichtig um eine begeisterte Gruppe von Kleinkindern und ihren verstreuten Spielsachen herumgeht. „… Und dann schnaubte und schnaufte der große böse Abkluth und …“ Es folgt ein chaotisches Durcheinander von Geräuschen, während die Kinder die Zerstörung einer weiteren Schweinefestung bejubeln.<br/><br/>Ein Lächeln huscht über das Gesicht des Boten, dann geht er nach vorne. Er beugt sich zu dir und flüstert dir etwas ins Ohr.<br/><br/>Du vergisst die Worte sofort, doch das Gefühl bleibt. Tränen laufen über dein verzerrtes Gesicht, über das zuckende, von der Stimme geschwollene Fleisch, das dich lähmt. Die Kinder schrecken auf, verstummen und bleiben still.<br/><br/>Ein pummeliges Kind schaut etwas später als die anderen von seiner Schüssel auf und runzelt verwirrt die Stirn. Es beugt in Richtung seines Freundes und ihre beiden Backen mit Brei. Dann flüstert es heiser: „Haben die Schweinchen gewonnen?“<br/><br/>Du brichst in fröhliches Lachen aus. „Nein, Kleiner! Wir haben gewonnen!“<br/><br/>Hinter deiner Schulter nähert sich etwas. Eine Stimme flüstert: „Wir haben alle gewonnen.“"/>
	<entry name="UntoldProphet" value="Unsäglicher Prophet"/>
	<entry name="UntoldProphetFlavor" value="Der Unsägliche Prophet erschien seinen Anhängern zum ersten Mal, als der Bunker fiel. Im Schein der rot leuchtenden Notrufsignale wurden alle Worte von den heulenden Sirenen übertönt. Doch das Kind winkte allen ruhig zu, ihm zu folgen. Obwohl sich niemand an den jungen Fremden erinnern konnte, fühlten sich alle von ihm angezogen.<br/><br/>Zweiundzwanzig Tage und zweiundzwanzig Nächte lang führte der Prophet sie durch die Einöde. Die Reise war eine Prüfung: Diejenigen, die flohen, kamen bald um. Diejenigen, die blieben, wurden an jedem Ort, den der Prophet betrat, Zeuge von Wundern. Vorratslager füllten sich über Nacht, Banditen weinten und wurden bekehrt und tobende Bestien wurden durch die bloße Anwesenheit des Propheten besänftigt.<br/><br/>Am Ende der zweiundzwanzigsten Nacht hielt der Prophet inne, schaute sich um und setzte sich hin. Hier sollten sie bleiben, meditieren und Predigten halten. Seine Anhänger bauten ein Lager. Immer mehr Menschen kamen, angezogen von den Gerüchten über das weise Kind. Das Lager wuchs zu einem Dorf, dann zu einer Stadt, und die Zahl der neuen Gläubigen stieg und stieg.<br/><br/>Fiel jemandem die ewige Jugend des Propheten auf – oder die seltsame Art, wie er den Kopf neigt, als ob er etwas hört, was nur er hören kann – wagte niemand, es anzusprechen. Denn trotz seiner Gelassenheit sind die Armeen des Kindes fanatisch und würden im Namen ihres Propheten über die entlegensten Weiden stürmen."/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsFlavor" value="Auf der Heide errichten sie einen strahlend weißen Schrein zu deinen Ehren. Zum Ruhm des Großen Redners, denkst du. Ein Zuhause für alle verlorenen Völker der Erde. Zumindest die, die glauben können.<br/><br/>Alte Worte wie Kreuzzug und Dschihad sind zu vorbelastet. Sagen wir also, dass du eine Aufgabe hast: den Glauben in dieser zerstörten Welt wiederherzustellen. Diejenigen auszulöschen, die nicht zuhören wollen. Zum Wohle aller.<br/><br/>Mensch, Maschine oder Alien. Diejenigen, die sich gegen den Großen Redner auflehnen, werden sich beugen. So oder so."/>
	<entry name="UntoldProphetFoundationsWithMutatorFlavor" value="Das muss ein Traum gewesen sein. Das kann nicht das Ende deines Strebens gewesen sein. Wenn du es noch einmal tust, dieses Mal mit mehr Hingabe, mehr Glauben ... Vielleicht wirst du diesmal nicht die Demütigung der Tiefe erleiden ...<br/><br/><string name='Factions/UntoldProphetFoundationsFlavor'/>"/>
	<entry name="UntoldProphetLostFlavor" value="Die große Halle ist leer. Nur du und ein einziger Gefolgsmann – ein bescheidener Priester – sind da. Der Klang der Artillerie in der Ferne ist verstummt.<br/><br/>„Oh Großer“, sagt der Priester. „Ich möchte meine Ketzerei beichten.“<br/><br/>Du neigst deinen Kopf in seine Richtung. Er kann nicht hören, was du hörst. Dunkles Geflüster kündigt den Tod für diese Hallen an. „Ich habe nie an den Großen Redner geglaubt. Ich habe all die Jahre lang gelogen.“<br/><br/>„Es ist meine Schuld“, flüstert er. „Meine Ketzerei hat uns in die Niederlage geführt.“<br/><br/>Er jammert. Du steigst von deinem Thron herab, ein Zeremonienmesser hinter deinem Rücken versteckt. Du hebst den Kopf des Priesters an und blickst ihm in die Augen. „Bitte“, winselt er. „Ich bitte um Vergebung.“<br/><br/>Dann sieht er die Klinge. Seine Augen weiten sich. Du schneidest ihm die Kehle durch. Du gewährst ihm Vergebung.<br/><br/>Als die feindlichen Truppen die Halle stürmen, finden sie nur noch die Leiche des Priesters. Der Große Redner hat dich bereits ins nächste Leben geholt."/>
	<entry name="UntoldProphetProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Stimmaffinität:<style name='Default'/> Der Große Redner brauchte die Stimme eines Kindes, um seine Weisheit in der Welt zu verbreiten. Beginne mit %1% und erhalte früheren und günstigeren Zugriff auf Stimmtechnologien, einschließlich exklusiven Zugriffs auf die höchste Stufe der Stimm-Forschung.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Kultische Expansion:<style name='Default'/> Die Anhänger des Propheten verkünden sein Wort im ganzen Land. Du profitierst von einem reduzierten Loyalitätsmalus für jede Stadt.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Worte des Propheten:<style name='Default'/> Durch die Berührung des Propheten kann allen vergeben werden. Gib Einfluss aus, um eine feindliche Einheit zu bekehren.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Kosten der Überzeugung:<style name='Default'/> Der Kult darf niemals ins Wanken geraten. Die Bevölkerung verfügt über Einfluss-Unterhalt.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Rüstung des Glaubens (Elite):<style name='Default'/> Der Wille des Unsäglichen Propheten ist so stark, dass er die Realität selbst ändern kann, wenn es um seine treuesten Anhänger geht. Macht eine Einheit vorübergehend unverwundbar."/>
	<entry name="UntoldProphetQuote" value="<style name='Italic'/>„Ich mag jung sein, aber ich habe keine Vorurteile. Welch Bendición, dass ich die Möglichkeiten sehe, die du vor langer Zeit verloren hast.“<style name='Default'/>"/>
	<entry name="UntoldProphetWonFlavor" value="Der Großer Redner sagte, dass dieser Tag kommen würde. Der Sieg ist endlich da.<br/><br/>Auf den Straßen wird gejubelt, als deine Priester ausreiten, um die frohe Botschaft zu verkünden. Der Glaube deines Volkes wird stärker als je zuvor und du spürst, wie sich die Kraft dieses Glaubens wie eine warme Wolke über dich legt.<br/><br/>Da ist ein Geräusch – das Flüstern des Großen Redners. Er muss mit deinem Erfolg zufrieden sein. Aber das Flüstern wird lauter und lauter, und du merkst, dass etwas nicht stimmt. Der Redner ruft dich.<br/><br/>Der Redner ist noch nicht fertig mit dir."/>
	<entry name="Zephon" value="ZEPHON"/>
	<entry name="ZephonFlavor" value="ZEPHON ist [deine Verbündete, dein Feind]. ZEPHON ist [unwissend, allwissend]. ZEPHON ist [eine, viele], ZEPHON ist [vollkommen, abscheulich]. ZEPHON ist [gesegnet, verflucht]. ZEPHON ist [zen, hop]. ZEPHON ist [kommen, gehen]. ZEPHON ist [transzendent, geerdet]. ZEPHON ist [Geistware, Fleischware]. ZEPHON ist [ZEPHON ist [ZEPHON ist [ZEPHON ist -]]]. ZEPHON ist [in deinem System]."/>
	<entry name="ZephonProperties" value="<icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Einheimisch:<style name='Default'/> ZEPHONs Maschinen verbleiben als Teil eines unbekannten Plans, der zum Ziel hat, jedes bekannte Leben zu beenden, auf dem Schlachtfeld. Sie verbreiten sich bereits auf der Welt und befinden sich ständig im Krieg mit anderen Eingeborenen.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Endlos:<style name='Default'/> ZEPHONs Städte kennen keine Grenzen und dehnen sich schnell über aus. Der Stadtradius ist unendlich und die Städte erweitern sich schnell.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Verteidigungsnetz:<style name='Default'/> Wer sich ZEPHONs Gebiet nähert, riskiert den Tod. Seine leistungsstarke Energiewaffe greift Einheiten in der Nähe seiner Städte an.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Auge von ZEPHON:<style name='Default'/> Dem Blick einer allgegenwärtigen Maschine zu entkommen, ist eigentlich unmöglich. ZEPHON sieht häufig Gebiete, die durch den Nebel des Krieges verdeckt sind.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/><style name='Bold'/>Direkte Kontrolle:<style name='Default'/> ZEPHON kann ein Fragment seiner Intelligenz dazu bringen, eine einzelne Maschine in Besitz zu nehmen und zu stärken. Die anvisierte Einheit verursacht mehr Schaden, regeneriert ihre Gesundheit und erleidet für kurze Zeit weniger Schaden."/>
	<entry name="ZephonQuote" value="<style name='Italic'/>„Kommunikationskanal zu ZEPHON-3 eingerichtet. Wie kann ich helfen?“<style name='Default'/>"/>
</language>