<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>
	<!-- %1% = subject, %2% = object -->
	<entry name="Diplomacy1Summary" value="%1% hat %2% den Krieg erklärt."/>
	<entry name="Diplomacy2Summary" value="%1% hat einen Friedensvertrag mit %2% unterzeichnet."/>
	<entry name="Diplomacy3Summary" value="%1% hat ein Handelsabkommen mit %2% unterzeichnet."/>
	<entry name="Diplomacy4Summary" value="%1% ist ein Bündnis mit %2% eingegangen."/>
	<entry name="CityFoundedSummary" value="%1% gegründet."/>
	<entry name="CityGrownSummary" value="Die Bevölkerung von %1% ist auf %2% angewachsen."/>
	<entry name="FactionDefeated" value="Fraktion besiegt"/>
	<entry name="FactionDiscovered" value="Fraktion entdeckt"/>
	<entry name="FactionDiscoveredSummary" value="%1% entdeckt."/>
	<entry name="FeatureTypeDiscoveredSummary" value="%1% entdeckt."/>
	<entry name="Foundations" value="Niedrige Fundamente"/>
	<entry name="FoundationsWithMutator" value="Angepasste Fundamente"/>
	<entry name="Interlude0" value="Ein Funken Hoffnung"/>
	<entry name="Interlude0Info" value="Dein Volk hatte gehofft, bei der Rückkehr an die Oberfläche eine unbewirtschaftete Wildnis vorzufinden – und nicht eine Welt voller Monster und abscheulicher ZEPHON-Maschinen. Es gibt regelmäßig Berichte von Flüchtlingen, die sich dem Gebiet der Wächter zu sehr genähert haben – und dafür abgeschlachtet wurden.<br/><br/>Was macht ZEPHON? Ironischerweise sind es die Monster, die mehr über die Maschinen wissen. Dein Kommunikationsteam ist überrascht, als es eines Tages die Stimme eines Anführers der Acrin – des Einsiedlers – auf einer alten Radiofrequenz hört.<br/><br/>Er klingt wie ein Prediger, dessen Stimme einst über den Äther der leeren Lande geisterte. In seinen Predigten verkündet er, dass sein Volk Frieden will. „Eine neue Zukunft zu suchen, ohne die Stimme“, sagt er. „Zu wissen, dass es die Stimme war, die die Menschen gejagt hat – die ZEPHON gejagt hat – und nicht mein Volk.“<br/><br/>Seine Predigten werden manchmal zu Geschwafel. Er murmelt von mysteriösen Fabriken, die Feuer und Rauch in die Nacht stoßen. Er trauert um sein Volk, das von den Wächtern, die es bewachen sollten, getötet wurde.<br/><br/>„Frieden zu wünschen, einfachen Frieden. Der Frieden muss das Land erhellen wie die Sonne, die über dem schimmernden Ozean aufgeht“, sagt der Einsiedler.<br/><br/>Du hörst seiner Predigt zu und ahnst, dass du noch eine lange Nacht vor dir hast, wenn der Frieden ein ferner Sonnenaufgang sein soll."/>
	<entry name="Interlude1" value="Vorboten der Verzweiflung"/>
	<entry name="Interlude1Info" value="Der Einsiedler hat sich wieder in den Äther begeben. Er scheint besonders aufgewühlt zu sein. „Ich trauere um mein Volk, das von ZEPHON abgeschlachtet wurde“, sagt er in ein Mikrofon. „Den vernichtenden Lärm von ZEPHONs Fabriken in der Nacht zu hören. Sich zu fragen, welche Waffe sie in den Tiefen schmiedet.“<br/><br/>„Die Tiefen“ – diese Information ist neu. ZEPHON tut so, als gäbe es die Fabriken nicht. Aber wenn ihre Waren an die Küste verschifft werden, auf den Grund des Ozeans ... kann niemand wissen, was dort hergestellt wird.<br/><br/>Der Einsiedler fährt fort. „Wenn wir uns daran zurückerinnern, dass unsere Mission auf diesem Planeten ... Völkermord war“, sagt er langsam. „Ich hatte gehofft, die Mission wäre mit der Acrin-Flotte gescheitert.“<br/><br/>Du bist schon gespannt, was er als Nächstes sagen wird. „Die Flotte lauert noch im Orbit. Schreckliche Kreaturen des Krieges schlummern im Inneren.“<br/><br/>Woher weiß er das? Niemand sollte Zugang zur Flotte haben. Der Einsiedler zögert, als ob er deine Gedanken über eine große Entfernung hinweg hören könnte.<br/><br/>„Um sich vorzubereiten–,“ sagt er, unterbricht sich dann aber selbst. „Um zu wissen“, sagt er mit härterem Ton, „dass wir tun müssen, was notwendig ist, um den Mord an unserem eigenen Volk zu verhindern.“"/>
	<entry name="PlayerLost" value="Besiegt!"/>
	<entry name="PlayerLostSummary" value="%1% wurde besiegt!"/>
	<entry name="PlayerUsedActionOnSummary" value="<string name='Notifications/UnitUsedActionOnSummary'/>"/>
	<entry name="PlayerWon" value="Sieg!"/>
	<entry name="PlayerWonSummary" value="%1% ist siegreich!"/>
	<entry name="ProductionCompletedSummary" value="%1% hat %2% produziert."/>
	<entry name="RegionDiscoveredSummary" value="%1% entdeckt."/>
	<entry name="ResearchCompleted" value="Forschung abgeschlossen"/>
	<entry name="ResearchCompletedSummary" value="%1% erforscht."/>
	<entry name="RewardGainedSummary" value="%2% erhalten."/>
	<entry name="TileAcquiredSummary" value="%1% hat ein Feld erworben."/>
	<entry name="TileCapturedSummary" value="%1% hat %2% erobert."/>
	<entry name="TileClearedSummary" value="%1% hat %2% geräumt."/>
	<entry name="UnitAttackedSummary" value="%1% hat %2% angegriffen."/>
	<entry name="UnitCapturedSummary" value="%1% hat %2% gefangen."/>
	<entry name="UnitDamagedSummary" value="%1% hat %2% beschädigt."/>
	<entry name="UnitKilledSummary" value="%1% hat %2% getötet."/>
	<entry name="UnitGainedTraitSummary" value="%1% hat %2% erhalten."/>
	<entry name="UnitTransformedSummary" value="%1% wurde zu %2% umgewandelt."/>
	<entry name="UnitTypeDiscoveredSummary" value="%1% entdeckt."/>
	<entry name="UnitUsedActionOnSummary" value="%1% hat %2% auf %3% benutzt."/>
</language>