<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
We're only doing the absolutely necessary pop-up tips to be able to play (win introduction).

Text is shortest possible. Use simple words. Short sentences. Skip flavor.

Too many tips that pop-up means the player is interrupted, annoyed and stops reading all of them.

We can do longer explanatory tips that are only in the Compendium. E.g. Camera tip could have "More" that links to Camera (Advanced): arrows keys, mouse wheel, zoom, middle mouse rotate. Similarly for Combat.
-->
<language>
	<entry name="AcquireTile" value="Feld erwerben"/>
	<entry name="AcquireTileDescription" value="Bevor du weitere Gebäude errichten kannst, musst du neue Felder erwerben. Klicke auf „<icon height='20' texture='Icons/Actions/AcquireTile'/><nbsp/>Feld erwerben“ und wähle unter <icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>ein Feld mit 1 oder mehr <icon height='20' texture='Icons/Attributes/BuildingSlots'/><nbsp/>Gebäudeplätzen aus."/>
	<entry name="Affinities" value="Affinitäten"/>
	<entry name="AffinitiesDescription" value="Dank Ihrer %1%-Affinität erhalten Sie früheren und günstigeren Zugriff auf %1%-Technologien, einschließlich exklusivem Zugriff auf die höchste Stufe der %1%-Forschung. Sie können jedoch einzigartige Synergien entdecken, indem Sie außerhalb Ihrer Affinität forschen. Wechseln Sie zwischen den Zweigen, um sich deren Technologien anzuzeigen."/>
	<entry name="AllianceVictory" value="Bündnissieg"/>
	<entry name="AllianceVictoryDescription" value="Selbst, wenn du mit allen verbündet bist, kannst du nur dann den Sieg erringen, wenn alle deine Verbündeten auch untereinander verbündet sind. Beachte, dass NSCs niemals zustimmen werden, sich miteinander zu verbünden."/>
	<entry name="AreaOrderUnits" value="Bereichsbefehl"/>
	<entry name="AreaOrderUnitsDescription" value="[<control name='OrderAreaUnits'/>], um allen Einheiten im Umkreis von 3 Feldern vom Zielgegner zu befehlen, diesen anzugreifen."/>
	<entry name="Bleed" value="Blutung"/>
	<entry name="BleedDescription" value="<icon height='20' color='GUI/Red' texture='Icons/Features/Bleed'/><nbsp/>Die Blutung fügt Bodeneinheiten jeden Zug Schaden zu. Halte dich nicht zu lange darin auf."/>
	<entry name="Camera" value="Kamera"/>
	<entry name="CameraDescription" value="Willkommen auf der post-apokalyptischen Erde. Um die Kamera zu bewegen, klicke mit <icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>auf das Terrain und bewege deine Maus."/>
	<entry name="Caches" value="Caches"/>
	<entry name="CachesDescription" value="Caches von <icon height='20' texture='Icons/HumanBranch'/><nbsp/>Menschen-, <icon height='20' texture='Icons/VoiceBranch'/><nbsp/>Voice- und <icon height='20' texture='Icons/CyberBranch'/><nbsp/>Cyber-Ressourcen sind über die Karte verstreut. Bewegen Sie eine Einheit auf einen Cache, um dessen Inhalt zu sammeln."/>
	<entry name="Communications" value="Kommunikation"/>
	<entry name="CommunicationsDescription" value="Der <icon height='20' texture='Icons/Communications'/><nbsp/>Kommunikationsbildschirm ermöglicht es dir, die Diplomatie mit anderen Spielern zu verwalten: Rufe sie an oder blockiere sie, erkläre den Krieg, schließe oder beende Pakte, beeinflusse Beziehungen durch Geschenke, Lob oder Denunziationen und beeinflusse sogar ihre Verbindungen zu anderen Fraktionen."/>
	<entry name="CloseQuartersFire" value="Nahkampfbeschuss"/>
	<entry name="CloseQuartersFireDescription" value="Militante verfügen über eine Waffe mit <icon height='20' texture='Icons/Traits/CloseQuartersFire'/><nbsp/>Nahkampfbeschuss und greifen in einer Reichweite von 1 mit doppelter Geschwindigkeit an. Denk über deine Position nach, bevor du angreifst."/>
	<entry name="DamageCap" value="Schadensobergrenze"/>
	<entry name="DamageCapDescription" value="Der <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Damage'/><nbsp/>Schaden einer Waffe übersteigt die <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Hitpoints'/><nbsp/>Trefferpunkte eines einzelnen Mitglieds der gegnerischen Zieleinheit, wodurch überschüssiger Schaden verschwendet wird."/>
	<entry name="DamageCalculation" value="Schadensberechnung"/>
	<entry name="DamageCalculationDescription" value="Es gibt ein paar wichtige Konzepte bei der Schadensberechnung, über die du Bescheid wissen solltest.<br/><br/>Jede Einheit besteht aus mehreren identischen Gruppenmitgliedern und die Gesamttrefferpunkte der Einheit setzen sich aus den Trefferpunkten der einzelnen Gruppenmitglieder zusammen. Erleidet eine Einheit Schaden in Höhe der Trefferpunkte eines Gruppenmitglieds, stirbt dieses Mitglied und kann mit seinen Waffen nicht mehr angreifen. Dadurch wird der verursachte Schaden um den Anteil dieses Gruppenmitglieds reduziert. Wenn die Einheit geheilt wird, wird dieses Gruppenmitglied wiederbelebt und die Einheit ist wieder voll einsatzfähig. Einheiten mit nur 1 Gruppenmitglied, wie z. B. große Einheiten, werden beschädigt, wenn ihre Trefferpunkte unter 50 % fallen, wodurch ihre Genauigkeit um 33 % reduziert wird.<br/><br/>Bei der Berechnung des endgültigen Schadens einer Waffe wird der Schadenswert der Waffe zunächst durch die Trefferpunkte der individuellen Gruppenmitglieder der Zieleinheit begrenzt. Das bedeutet, dass ein einzelner Angriff einer Waffe niemals mehr Schaden verursachen kann, als ein einzelnes Mitglied der Zielgruppe an Trefferpunkten hat. Das heißt, wenn eine Waffe mit 6 Schaden gegen eine Gruppe von Militanten eingesetzt wird, von denen jeder über 2 Trefferpunkte verfügt, kann sie nie mehr als 2 Schaden verursachen. Bei Einheiten mit nur einem Gruppenmitglied, wie z. B. große Einheiten, spielt dies keine Rolle, da ihre Gesamttrefferpunkte den Trefferpunkten ihrer Mitglieder entsprechen.<br/><br/>Nach der Begrenzung der Trefferpunkte werden Angriffe, Genauigkeit und die Panzerung des Ziels sowie andere Schadensreduzierungen multiplikativ angewendet.<br/><br/>Angriffe geben an, wie oft eine Waffe ihr Ziel angreift, wenn die Einheit angreift. Dies ist der wichtigste Wert, den es zu erhöhen gilt, da er den Schaden über die Trefferpunktgrenze hinaus skaliert. Und im Gegensatz zur Genauigkeit hat dieser Wert keine Obergrenze.<br/><br/>Die Genauigkeit kann zwischen 2 und 12 liegen, wobei jeder Punkt 1/12 oder 0,083 des endgültigen Schadenswertes ausmacht. Sie kann nicht unter 2 reduziert oder über 12 erhöht werden.<br/><br/>Panzerung und andere Schadensreduzierungen (Deckung, Ausweichen, Stadt, Unverwundbarkeit) derselben Art werden addiert und reduzieren dann jeweils den Schaden um ihren entsprechenden Faktor. Eine Instanz der Schadensreduktion kann den Schaden jedoch nie um mehr als 10/12 oder 83 % reduzieren. Die Panzerungsdurchdringung gibt an, wie viele Panzerungspunkte ignoriert werden. Sofern nicht ausdrücklich anders angegeben, gelten alle Schadensreduzierungen sowohl für Nahkampf- als auch für Fernkampfwaffen.<br/><br/>Eigenschaften setzen auf diese grundlegenden Konzepte und bauen darauf auf. Zum Beispiel erhalten Waffen mit der Eigenschaft „Streuung“ zusätzliche Angriffe für jedes weitere lebende Mitglied in der Zielgruppe und Waffen mit der Eigenschaft „Ignoriert Deckung“ ignorieren die Schadensreduzierung durch Deckung der Zieleinheit.<br/><br/>Unter anderem ergeben sich daraus folgende Konsequenzen:<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Die Erhöhung des Waffenschadens erhöht möglicherweise nicht den verursachten Schaden.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Infanterie ist widerstandsfähiger, als ihre Trefferpunkte vermuten lassen. Einzelne Angriffe mit hohem Schaden und ohne Streuung können nicht mehr als 1 Gruppenmitglied töten. Und bei vollen Trefferpunkten können sie nicht einmal 1 Gruppenmitglied töten, es sei denn, die Waffe hat eine Genauigkeit von 100 %.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Gegen Infanterie solltest du deshalb auf eine hohe Genauigkeit, mehr Angriffe oder Streuung setzen.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Trefferpunktsteigerungen durch Stufenaufstiege ist für Gruppenmitglieder mit niedrigen Trefferpunkten weniger nützlich. Die Erhöhung der Trefferpunkte wird durch die Erhöhung der Trefferpunktobergrenze der Gruppenmitglieder aufgehoben, sodass sie gegen Waffen, die diese Grenze ohnehin bereits überschreiten, wertlos sind.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Heilung ist bei Infanterie hingegen wertvoller.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Die Erhöhung der Genauigkeit um einen festen Wert ist bei niedriger Genauigkeit wertvoller als bei hoher. Wenn du beispielsweise die Genauigkeit von 6 auf 8 (50 % auf 67 %) erhöhst, erhöht sich der Schaden um 33 %. Wenn du jedoch die Genauigkeit von 8 auf 10 (67 % auf 83 %) erhöhst, erhöht sich der Schaden nur um 25 %.<br/><icon texture='GUI/Bullet'/>Schadensreduzierungen derselben Art werden mit steigendem Wert effizienter. Wenn du zum Beispiel die Rüstung von 0 auf 1 erhöhst, erhöht sich die Überlebensfähigkeit nur um (12-0)/(12-1) = +9 %. Wenn du die Rüstung aber von 9 auf 10 erhöhst, erhöht sich die Überlebensfähigkeit um (12-9)/(12-10) = +50 %."/>
	<entry name="Debuff" value="Debuff"/>
	<entry name="DebuffDescription" value="Die Einheit leidet unter dem Debuff %1%. Erwägen Sie Ihre Optionen."/>
	<entry name="ConstructInfantryBuilding" value="Kaserne bauen"/>
	<entry name="ConstructInfantryBuildingDescription" value="Baue Gebäude für die Einheitenproduktion, um deine kämpferische Präsenz zu verstärken. Klicke auf „<icon height='20' texture='Icons/Buildings/HumanInfantry'/><nbsp/>Kaserne“ und <icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>wähle ein gültiges Feld aus, um dort mit dem Bau zu beginnen."/>
	<entry name="Cover" value="Deckung"/>
	<entry name="CoverDescription" value="<icon height='20' texture='Icons/Features/Forest'/><nbsp/>Wälder, <icon height='20' texture='Icons/Features/Ruins'/><nbsp/>Ruinen, <icon height='20' texture='Icons/Traits/Outpost'/><nbsp/>Außenposten und <icon height='20' texture='Icons/Features/City'/><nbsp/>Städte gewähren Fernkampfschadenreduzierung für Einheiten (nicht groß). Gehe in Deckung, wenn du kannst."/>
	<entry name="EnemyInCity" value="Feind in der Stadt"/>
	<entry name="EnemyInCityDescription" value="Feindliche Einheiten legen Gebäude und Außenposten lahm. Außerdem können auf Feldern mit Feinden keine neuen Gebäude errichtet werden."/>
	<entry name="Engineers" value="Ingenieure"/>
	<entry name="EngineersDescription" value="Um zusätzliche Städte zu gründen, musst du <icon height='20' texture='Icons/Units/Engineer'/><nbsp/>Ingenieure erforschen und produzieren."/>
	<entry name="EnterCity" value="Stadt betreten"/>
	<entry name="EnterCityDescription" value="Betreten Sie die Stadt, indem Sie erneut auf das <icon height='20' texture='Icons/Units/Headquarters'/><nbsp/>Hauptquartier-Feld der Stadt <icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>klicken."/>
	<entry name="EquipItem" value="Gegenstand ausrüsten"/>
	<entry name="EquipItemDescription" value="<icon height='20' texture='Icons/RightMouseButton'/><nbsp/>klicke auf einen Gegenstand, um ihn deinem Helden anzulegen. Neu ausgerüstete Gegenstände haben eine Abklingzeit von 1 Zug, bevor sie benutzt werden können."/>
	<entry name="FallenSoldier" value="Gefallener Soldat"/>
	<entry name="FallenSoldierDescription" value="Sie spielen als <icon height='20' texture='Icons/Factions/FallenSoldier'/><nbsp/>Gefallener Soldat, ein Anführer mit Menschen-Affinität, dessen Einheiten sich jede Runde dank <icon height='20' texture='Icons/Traits/Undying'/><nbsp/><string name='Traits/Undying'/> heilen, aber wegen <icon height='20' texture='Icons/Traits/LeaveNoManBehind'/><nbsp/><string name='Traits/LeaveNoManBehind'/> teurer im Unterhalt sind. Durch Forschung können Sie weitere einzigartige Eigenschaften Ihres Anführers freischalten."/>
	<entry name="FoundCity" value="Stadt gründen"/>
	<entry name="FoundCityDescription" value="Um deine erste Stadt zu gründen, klicke auf „<icon height='20' texture='Icons/Actions/FoundCity'/><nbsp/>Stadt gründen“ und wähle <icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>ein Feld aus."/>
	<entry name="HabitationBlocks" value="Wohnblocks"/>
	<entry name="HabitationBlocksDescription" value="Jedes Gebäude außer dem Hauptquartier benötigt 1 <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Population'/><nbsp/>Bevölkerung, um betrieben werden zu können. Es ist wichtig, <icon height='20' texture='Icons/Buildings/PopulationLimit'/><nbsp/>Wohnblocks zu erforschen und zu bauen, um den <icon height='20' texture='Icons/Attributes/PopulationLimit'/><nbsp/>Wohnraum (Bevölkerungslimit) in deiner zu erhöhen."/>
	<entry name="Healing" value="Heilung"/>
	<entry name="HealingDescription" value="Die Einheit hat erheblichen Schaden erlitten. Zur Heilung muss sie stillstehen und darf nicht am Kampf teilnehmen. Klicke auf „<icon height='20' texture='Icons/Actions/HoldPositionUntilHealed'/><nbsp/>Position halten bis zur Heilung“, um zu warten, bis sie wieder voll einsatzfähig ist. Ziehe dich auf einen befreundeten Außenposten oder ein Stadtfeld zurück, um die Heilung zu beschleunigen."/>
	<entry name="Housing" value="Wohnraum"/>
	<entry name="HousingDescription" value="Der <icon height='20' texture='Icons/Attributes/PopulationLimit'/><nbsp/>Wohnraum der Stadt ist voll. Baue <icon height='20' texture='Icons/Buildings/PopulationLimit'/><nbsp/>Wohnblocks, um die Wohnfläche zu erhöhen und deine Bevölkerung wieder wachsen zu lassen."/>
	<entry name="Loyalty" value="Loyalität"/>
	<entry name="LoyaltyDescription" value="Negative Loyalität vermindert die Ressourcenproduktion der Stadt. Erforsche und baue ein <icon height='20' texture='Icons/Buildings/Loyalty'/><nbsp/>Holo-Theater, damit deine Bevölkerung effektiv arbeiten kann."/>
	<entry name="LeaderAbilities" value="Anführerfähigkeiten"/>
	<entry name="LeaderAbilitiesDescription" value="Jeder Anführer verfügt über einzigartige Fähigkeiten, die <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Influence'/><nbsp/>Einfluss kosten, um sie zu aktivieren. Diese werden oben links auf dem Bildschirm angezeigt. Einige dieser Kräfte können auch durch Quests erworben werden. Setzen Sie sie im richtigen Moment ein, um Ihre Erfolgschancen zu maximieren."/>
	<entry name="MarkTiles" value="Felder markieren"/>
	<entry name="MarkTilesDescription" value="<string name='Tips/Loading/54'/>"/>
	<entry name="MassOrderUnits" value="Massenbefehl"/>
	<entry name="MassOrderUnitsDescription" value="[<control name='OrderAllUnits'/>], um allen Einheiten oder [<control name='OrderAllIdleUnits'/>], um allen untätigen Einheiten zu befehlen, sich zu einem Zielfeld zu bewegen oder einen Zielgegner anzugreifen."/>
	<entry name="Morale" value="Moral"/>
	<entry name="MoraleDescription" value="Die Einheit hat durch den Verlust von Verbündeten in der Nähe an <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Morale'/><nbsp/>Moral verloren. Dadurch wird ihre Leistung im Kampf verringert. Um sie wiederherzustellen, halte sie aus dem Kampf heraus oder töte feindliche Einheiten."/>
	<entry name="Movement" value="Bewegung"/>
	<entry name="MovementDescription" value="Bewege die Einheit, indem du <icon height='20' texture='Icons/RightMouseButton'/> drückst. Jede Einheit kann sich nur einmal pro Zug innerhalb des <style color='GUI/Green'/>grünen Bereichs<style color='Default'/> bewegen. Klippen, die nur von Titanen und fliegenden Einheiten überquerbar sind, werden durch <style color='GUI/Orange'/>orange Linien<style color='Default'/> dargestellt."/>
	<entry name="NPCs" value="NSCs"/>
	<entry name="NPCsDescription" value="Auch drei Nicht-Spieler-Anführer kämpfen um die Vorherrschaft: <icon height='20' texture='Icons/Factions/Anchorite'/><nbsp/>Einsiedler, <icon height='20' texture='Icons/Factions/Chieftess'/><nbsp/>Stammesführerin und <icon height='20' texture='Icons/Factions/Zephon'/><nbsp/>ZEPHON. Wenn du mit ihnen Frieden schließt, kannst du sie um ihre Unterstützung bitten. Ein gutes Ansehen kann zusätzliche Möglichkeiten in Quests freischalten."/>
	<entry name="NextTask" value="Nächste Aufgabe"/>
	<entry name="NextTaskDescription" value="Nehmen Sie sich Zeit, die Benutzeroberfläche zu erkunden. Jedes Element hat einen Hinweis mit zusätzlichen Informationen. Wenn Sie unsicher sind, was als Nächstes zu tun ist, überprüfen Sie die große rote Aufgabenschaltfläche auf der unteren rechten Seite des Bildschirms. Sie hilft Ihnen, sich auf die nächste Aufgabe zu konzentrieren, bevor Sie Ihren Zug beenden."/>
	<entry name="Operations" value="Operationen"/>
	<entry name="OperationsDescription" value="Operationen, die oben links auf dem Bildschirm angezeigt werden, sind <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Range'/><nbsp/>kartenweite Fähigkeiten mit begrenzten <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Charges'/><nbsp/>Einsätzen, die als Belohnungen verdient oder in deinen Städten produziert werden. Da sie Unterhaltskosten haben, kannst du sie mit einem <icon height='20' texture='Icons/RightMouseButton'/><nbsp/>Klick abbauen, wenn du sie nicht benutzen willst."/>
	<entry name="Outposts" value="Außenposten"/>
	<entry name="OutpostsDescription" value="Erobere <icon height='20' texture='Icons/Traits/Outpost'/><nbsp/>Außenposten, um deinen Ressourcengewinn zu erhöhen. Wenn sie sich in Städten befinden, gewähren sie auch %-Boni für die gesamte Stadt. Einige Außenposten bieten auch Boni für die stationierte Einheit oder gewähren in regelmäßigen Abständen Belohnungen."/>
	<entry name="Overwatch" value="Überwatch"/>
	<entry name="OverwatchDescription" value="Einheiten mit verbleibenden Aktionen feuern Überwatch-Schüsse auf Feinde ab, die ihren <style color='GUI/Red'/>roten Angriffsbereich<style color='Default'/> betreten. Erwägen Sie, <icon height='20' texture='Icons/Actions/Overwatch'/><nbsp/>Überwatch zu deaktivieren, wenn Sie keine neutralen Einheiten entfesseln möchten."/>
	<entry name="Population" value="Bevölkerung"/>
	<entry name="PopulationDescription" value="Die Stadt hat nicht genug <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Population'/><nbsp/>Bevölkerung, um alle Gebäude mit voller Effizienz zu betreiben. Du kannst <icon height='20' texture='Icons/DisableBuilding'/> klicken, um ein Gebäude zu deaktivieren."/>
	<entry name="ProduceUnits" value="Einheiten produzieren"/>
	<entry name="ProduceUnitsDescription" value="Beginne mit der <icon height='20' texture='Icons/Units/Militant'/><nbsp/>Militanten-Produktion in der Kaserne. Andere Gebäude können zur gleichen Zeit weiter produzieren. Wenn du mehr Kasernen baust, werden die Einheiten schneller ausgebildet."/>
	<entry name="Recon" value="Aufklärung"/>
	<entry name="ReconDescription" value="Viele Einheiten haben aktivierbare Fähigkeiten. <icon height='20' texture='Icons/Units/Outrider'/><nbsp/>Outrider und <icon height='20' texture='Icons/Units/Sharpshooter'/><nbsp/>Scharfschützen können alles innerhalb von <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Radius'/><nbsp/>3 Feldern mit der Fähigkeit <icon height='20' texture='Icons/Actions/Recon'/><nbsp/>Aufklärung aufdecken."/>
	<entry name="Research" value="Forschung"/>
	<entry name="ResearchDescription" value="Die Erforschung eines Helden ist ein guter Anfang. Du kannst ihn dann im Hauptquartier ausbilden. Beachte, dass alle bisherigen Fortschritte verloren gehen, wenn du die aktive Forschung änderst."/>
	<entry name="ResearchLaboratory" value="Forschungslabor"/>
	<entry name="ResearchLaboratoryDescription" value="Es ist wertvoll, den Bau von <icon height='20' texture='Icons/Buildings/Research'/><nbsp/>Forschungslabors freizuschalten, um Ihre Forschungsgeschwindigkeit zu erhöhen."/>
	<entry name="TheConcordat" value="Das Konkordat"/>
	<entry name="TheConcordatDescription" value="Beim <icon height='20' texture='Icons/Shop'/><nbsp/>Konkordat kannst du jederzeit Ressourcen und Heldengegenstände kaufen und verkaufen."/>
	<entry name="Transports" value="Transporte"/>
	<entry name="TransportsDescription" value="Transporte können auch Einheiten (nicht groß) als Fracht befördern. Um Einheiten einsteigen zu lassen, <icon height='20' texture='Icons/RightMouseButton'/><nbsp/>bewege sie auf das Feld des Transporters. Einheiten im Transporter werden geheilt, aber wenn er zerstört wird, sterben sie."/>
	<entry name="TileEffect" value="Feldeffekt"/>
	<entry name="TileEffectDescription" value="Die Einheit steht auf einem Feld mit einem Statuseffekt %1%. Erwägen Sie Ihre Optionen."/>
	<entry name="UnitLevels" value="Einheitenstufen"/>
	<entry name="UnitLevelsDescription" value="Tötungen, die innerhalb von 3 Feldern einer Einheit erfolgen, gewähren dieser <icon height='20' texture='Icons/Attributes/Level'/><nbsp/>Erfahrung. Alle Einheiten erhalten Stufen, aber Helden erhalten auch spezielle Fähigkeiten, die du beim <icon height='20' texture='Icons/Actions/LevelUp'/><nbsp/>Stufenaufstieg auswählen kannst."/>
	<entry name="Selection" value="Auswahl"/>
	<entry name="SelectionDescription" value="<icon height='20' texture='Icons/LeftMouseButton'/><nbsp/>klicke auf eine Einheit, um sie auszuwählen."/>
	<entry name="Winning" value="Sieg"/>
	<entry name="WinningDescription" value="Um zu gewinnen, musst du entweder alle anderen Spieler besiegen oder alle in einer Allianz vereinen. In der Einführung musst du nur die <icon height='20' texture='Icons/Factions/HeartlessArtificer'/><nbsp/>Herzlose Architektin besiegen."/>

	<entry name="Loading" value="Ladebildschirm-Tipps"/>
	<entry name="Loading/0" value="Blutung und Feuer halten Bodeneinheiten auf und fügen ihnen Schaden zu."/>
	<entry name="Loading/1" value="Flüsse, Wälder und Ruinen verringern die Bewegung von Bodeneinheiten."/>
	<entry name="Loading/2" value="<string name='Tips/CoverDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/3" value="Straßen erhöhen die Bewegung von Bodeneinheiten."/>
	<entry name="Loading/4" value="<string name='Attributes/HitpointsDescription/Healing'/>"/>
	<entry name="Loading/5" value="Einheiten heilen schneller in Außenposten und Städten."/>
	<entry name="Loading/6" value="<string name='Attributes/DamageDescription/Reductions'/>"/>
	<entry name="Loading/7" value="<string name='Attributes/AccuracyDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/8" value="<string name='Attributes/ArmorDescription/Reduction'/>"/>
	<entry name="Loading/9" value="<string name='Attributes/GroupSizeDescription/Change'/>"/>
	<entry name="Loading/10" value="<string name='Attributes/LevelDescription/Death'/>"/>
	<entry name="Loading/11" value="<string name='Attributes/LevelDescription/DeathNoAttacker'/>"/>
	<entry name="Loading/12" value="<string name='Attributes/LevelDescription/Effect'/>"/>
	<entry name="Loading/13" value="<string name='Attributes/MoraleDescription/Regeneration'/>"/>
	<entry name="Loading/14" value="<string name='Attributes/MoraleDescription/Shaken'/>"/>
	<entry name="Loading/15" value="<string name='Attributes/MoraleDescription/Broken'/>"/>
	<entry name="Loading/16" value="<string name='Attributes/MoraleDescription/Death'/>"/>
	<entry name="Loading/17" value="Die Stadtverteidigung wird durch Stärkungen, Schwächungen und Moral beeinflusst."/>
	<entry name="Loading/18" value="Wenn du Abkhans tötest, erhältst du Ressourcen und Gegenstände."/>
	<entry name="Loading/19" value="Neutrale Einheiten gehen nicht auf die Jagd, bis sie angegriffen werden."/>
	<entry name="Loading/20" value="Einen zweiten Helden zu produzieren, kostet doppelt so viel."/>
	<entry name="Loading/21" value="Die Höhe des Terrains und die Eigenschaften der Felder beeinflussen die Sicht und die Reichweite der Einheiten."/>
	<entry name="Loading/22" value="Die Senkung der feindlichen Moral hat eine verheerende Wirkung und kann dafür sorgen, dass du Schlachten gewinnst, die zuvor aussichtslos schienen."/>
	<entry name="Loading/23" value="<string name='Tips/TheConcordatDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/24" value="Wenn eine Ressource zur Neige geht, verringert sich die Produktion der Gebäude, die auf sie angewiesen sind."/>
	<entry name="Loading/25" value="Wenn den Einheiten die Ressourcen ausgehen, werden sie unterversorgt, wodurch sie an Genauigkeit einbüßen."/>
	<entry name="Loading/26" value="Je länger eine Einheit unterversorgt ist, desto höher sind die Genauigkeitseinbußen."/>
	<entry name="Loading/27" value="Wenn du ein Außenposten-Feld mit einer Stadt erwirbst, erhält die gesamte Stadt prozentuale Boni."/>
	<entry name="Loading/28" value="Wenn du mehrere Gebäude desselben Typs baust, erhöht sich ihre Produktionsgeschwindigkeit."/>
	<entry name="Loading/29" value="Verbleibende Produktion und Forschung wird auf den nächsten Gegenstand übertragen."/>
	<entry name="Loading/30" value="<string name='Tips/HabitationBlocksDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/31" value="Dein Bevölkerungswachstum hängt vom verfügbaren Wohnraum ab."/>
	<entry name="Loading/32" value="<string name='Attributes/GrowthDescription/Increase'/>"/>
	<entry name="Loading/33" value="<string name='Attributes/GrowthDescription/Decrease'/>"/>
	<entry name="Loading/34" value="Ein Mangel an Bevölkerung führt dazu, dass alle gleichmäßig auf alle Gebäude verteilt werden, was ihre Leistung um einen Bruchteil reduziert."/>
	<entry name="Loading/35" value="<string name='Attributes/LoyaltyDescription/Effect'/>"/>
	<entry name="Loading/36" value="<string name='Attributes/LoyaltyDescription/CityPenalty'/>"/>
	<entry name="Loading/37" value="Einfluss: <string name='Attributes/InfluenceDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/38" value="Drücke [<control name='ToggleYieldOverlay'/>], um die Feldinformationen auf allen Feldern anzuzeigen."/>
	<entry name="Loading/39" value="[<control name='ToggleBuildingPower'/>] Gebäudesymbole auf den Feldern, um die Gebäudeleistung nach Belieben umzuschalten und so Ressourcen für die Bevölkerung und den Bau von Gebäuden freizusetzen."/>
	<entry name="Loading/40" value="[<control name='DismantleBuilding'/>] Gebäudesymbole auf Feldern, um Gebäude abzureißen."/>
	<entry name="Loading/41" value="Beschädigte Städte erhalten einen Malus bei der Ressourcenproduktion, bis sie repariert sind."/>
	<entry name="Loading/42" value="Ressourcen werden angesammelt und in deiner gesamten Wirtschaft verteilt, sodass du Städte spezialisieren und Vorräte für den Krieg anlegen kannst."/>
	<entry name="Loading/43" value="<string name='Tips/WinningDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/44" value="Befestigungen, Flieger und Titanen befinden sich höher in der Luft und sind dadurch leichter zu treffen."/>
	<entry name="Loading/45" value="Die Erforschung einer Technologie, die nicht deiner Affinität angehört, kann einzigartige Synergien bieten."/>
	<entry name="Loading/46" value="Jedes Feld hat einen Ressourcenbonus, der den Ertrag der Gebäude auf diesem Feld erhöht."/>
	<entry name="Loading/47" value="Einheiten, die noch eine Aktion zur Verfügung haben, werden mit dem <icon texture='Icons/Attributes/Actions'/><nbsp/>-Symbol markiert."/>
	<entry name="Loading/48" value="Gebundene neutrale Einheiten können dich in ihrem Zug angreifen, wenn du in ihrer Angriffsreichweite bist."/>
	<entry name="Loading/49" value="Auch gebundene neutrale Einheiten überwachen jeden, der in ihre Angriffsreichweite kommt."/>
	<entry name="Loading/50" value="Ziehe in Erwägung, Überwachen auszuschalten, damit du mit deinen Angriffen keine neutralen Einheiten angreifst."/>
	<entry name="Loading/51" value="Der Schaden eines einzelnen Waffenangriffs wird durch die Trefferpunkte des anvisierten Truppenmitglieds begrenzt und dann um die Genauigkeit der Waffe reduziert."/>
	<entry name="Loading/52" value="Streuwaffen verursachen zusätzliche Angriffe an Zielen mit mehreren Truppmitgliedern."/>
	<entry name="Loading/53" value="Große Einheiten haben -33 % Genauigkeit, solange ihre Trefferpunkte unter 50 % liegen."/>
	<entry name="Loading/54" value="[<control name='MarkTile'/>], um Felder für dich und deine Verbündeten zu markieren. Die KI-Verbündeten werden ihre Einheiten in Richtung deiner Markierungen bewegen."/>
	<entry name="Loading/55" value="<string name='Tips/AllianceVictoryDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/56" value="„Jeden Zug“-Effekte wie „In Flammen“ werden zu Beginn des Zuges des Spielers ausgelöst, der für den Effekt verantwortlich ist."/>
	<entry name="Loading/57" value="Einheiten können 3 Felder weit sehen."/>
	<entry name="Loading/58" value="Außenposten und Städte gewähren Sicht auf angrenzende Felder."/>
	<entry name="Loading/59" value="Die letzte Koordinatenzahl eines Feldes gibt die Höhe des Feldes an (x, y, Höhe)."/>
	<entry name="Loading/60" value="Verschiebe Gegenstände zu benachbarten verbündeten Helden, indem du sie aus dem Inventar ziehst."/>
	<entry name="Loading/61" value="[<control name='OrderAllIdleUnits'/>], um allen untätigen Einheiten Befehle zu erteilen."/>
	<entry name="Loading/62" value="[<control name='OrderAllUnits'/>], um allen Einheiten Befehle zu erteilen."/>
	<entry name="Loading/63" value="[<control name='OrderAreaUnits'/>], um allen Einheiten Befehle zu erteilen (Radius von 3)."/>
	<entry name="Loading/64" value="Rechtsklicke auf die Minikarte, um Einheiten über große Distanzen zu bewegen."/>
	<entry name="Loading/65" value="<string name='Tips/DamageCapDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/66" value="Blutung, Wälder, Ruinen, Vulkane und Stadtgebäude schränken die Sicht von Einheiten ein."/>
	<entry name="Loading/67" value="<string name='Tips/EnemyInCityDescription'/>"/>
	<entry name="Loading/68" value="<string name='GUI/DuplicateItemHint'/>"/>
	<entry name="Loading/Count" value="69"/>
</language>
